《十七歲嗰年，我做咗Miss隻兵》

楔子

我喜歡她，自第一次見面開始。

她的一顰一笑，她的眉角與指尖，她的每吋毛孔與肌膚，在我眼中，都是最美的存在。

她是可望而不可及的星辰，而我竟妄想把她摘下來收藏，最終玷污了她，也灼傷了自己。

她的美，任我再掙扎，也只能盛進回憶，在沒有她的日子，夜夜回看。

——阿祖，Joseph

******************************************
照舊，出文次數根據正評＋留言而定，多人睇嘅一晚可以出兩次

如果有人仲等緊HKU&IVE個後續故，歡迎留言話比我知

IG：

《十七歲嗰年，我做咗Miss隻兵》
紙言版：
Penana版：

［真人真事改篇］《有一種鍾意，係我鍾意你鍾意我。》/《初戀2000天》
連登版：
紙言版：

［真人真事改篇］《有一種距離，是HKU和IVE仔的距離。》/《初戀2000天》
連登版：
紙言版：
Penana版（懷疑永遠都唔會校對完）：

第一章 「咩癡線，追到Miss咁點先？」

「今年我地有三位新加入嘅老師，包括教體育嘅Leung Sir，教化學嘅陳Sir，同埋教通識嘅Miss Lam，我地有請佢地上台同大家介紹一下自己。」校長在台上拍着手掌說，臉上的油脂幾乎要擠破細長的魚尾紋。

「你一陣放學有咩做？」阿祖對旁邊的女生Yuki問道。

每年都有新老師加入和離開，學生對此早已沒有太大感覺，打瞌睡的打瞌睡，聊天的聊天，根本沒有人在意台上出現的是誰。

阿祖也不例外，正和鄰座的女同學聊得根本不知今夕是何時。

「食飯囉，做咩？」Yuki回應道。

「去邊食？一齊呀。」

「好呀，你想食咩？」

直至她的出現，才把學生的注意力重新抓回台上。

「大家好，我係古老師，Miss Lam，來年會任教中三、中五同埋中六級嘅通識。」Miss Lam略為害羞地拿着麥克風說。

「哇，新黎個Miss好正，比佢教到就好啦。」阿祖旁邊的肥仔文說，嘴裏的口水都快要流出來。

係咪真係咁正呀？阿祖對肥仔文的眼光非常懷疑，終於慷慨地施捨一分注意力給台上的Miss Lam。

第一天上班，Miss Lam穿了一條粉紅色的西裝褲和白色的棉質背心，一雙潔白如雪的手臂坦蕩蕩地掛在纖腰旁，與旁邊皮膚黝黑的Leung Sir形成強烈對比。白晳的臉頰因為害羞而泛紅，加上吹彈可破得皮有如少女的皮膚，若不說她是一位老師，大家大概會把她錯誤成學生。

係幾靚嘅⋯⋯阿祖牢牢地盯住Miss Lam的臉，像是被她那雙會笑的眼睛攝了魂似的，忘了上一秒還在和旁邊的Yuki說話。

「喂，」眼見阿祖沒反應，Yuki又叫了他一聲，「望到靚女Miss就失晒魂，你一陣同Miss食飯算啦。」

「咩呀，佢話佢教中五喎，我驚係個老虔婆教先係咁倚望下咋。」

「依家見到係個又靚又後生嘅Miss，開心晒啦？」Yuki雙手翹着放在平坦的胸部前說。

「請大家以熱烈嘅掌聲歡迎我地新加入嘅老師。」校長咧着一張笑臉說，台下隨之響起一陣熱烈的掌聲。

「比佢教中就係囉。」阿祖和肥仔文拍着手掌，目光緊跟着Miss Lam沒離開過。

看着着魔似的阿祖和肥仔文，Yuki瞄了瞄正快步走下台的Miss Lam，說：「真係咁靚咩？」

Yuki可算是班上最美的女生，男生的目光從來都只聚焦在她身上，如今竟比這位突如其來的Miss Lam奪去，心裏自然是無限不爽。

阿祖仔細看了看Yuki和Miss Lam，心想：真係幾靚，卻搖搖頭說：「都係你靚啲。」

「係咪架？」Yuki口雖這樣說，心卻因此而高興。

「哇，乜你咁講野架，我好少讚人靚架喎。」

「但你啱啱明明望到失晒神，Miss一定好靚啦？」Yuki仍不忘剛才阿祖如何失神地盯着Miss Lam來看。

「係架，佢教我，我通識一定年年考第一！」肥仔文突然插嘴說。

「車，」Yuki冷笑道，「考第一有咩用？」

「咁佢一定會記得我。」

「記得你，跟住呢？有咩用？」

「er……夠啦，唔係你仲想點？唔通真係去追Miss咩？」肥仔文看着自己肚上一圈圈的脂肪說，卻沒想到，以他的資質，不要說追Miss，連考第一都不可能。

「你知就ff少陣啦。」Yuki說。

阿祖認真地想了想，說：「點解唔可以追Miss？」

「吓，你認真咩？Miss你都敢追？」肥仔文驚訝地看着語出驚人的阿祖。

「追Miss姐，有幾難？我教你追。」阿祖自信地說。

阿祖雖稱不上俊俏，沒有濃眉大眼，高鼻薄唇，只有一張再普通不過，隨處都可以找到、瘦削的V煞臉，可開朗的他臉上總掛着笑容，加上外向愛說話的性格，只要他主動點，花點時間和心思，要擄獲女生的歡心也不太難。

所以雖才年僅十七歲，可他已談過好幾次戀愛。

「哈！」Yuki冷笑了一聲，挖苦道：「佢呀？Your face your fate. OK?」
肥仔文的條件其實不差，不僅身高有一米七五，立體的五官比阿祖還好看，只可惜都被埋在了肥膏之下。

「咩face、『飛特』？」英文成績幾近U的阿祖和肥仔文像是聽到外星文似的，完全聽不懂Yuki的話。

「你話你地咁嘅Level，Miss有乜可能會比你地溝到？」Yuki不屑地說。
「我英文差姐，唔代表我通識唔得喎。你咁睇死我地，溝到咁點先？」阿祖不甘心被Yuki看扁。

「你溝到先算啦。」看見Yuki這樣不屑的樣子，阿祖心裏突然出現一個瘋狂的想法，說：「不如咁，你去溝Leung Sir，我去幫肥仔文追Miss Lam，睇下邊個快得手啲。」

聽到阿祖的話，Yuki這才認真地瞧了瞧Leung Sir的樣子，和Miss Lam一樣幼嫩，大概也是剛大學畢業不久。往下看，教體育的他即使穿恤衫，還是無掩他健壯的身軀，幾乎要掙破胸前的鈕扣，加上小麥似的健康膚色，比學校裏的所有男同學都要好看。

雖然Yuki愛收兵，拜倒在她腳前的裙下之臣也不少，但她從沒想過要追老師。這想法實在太瘋狂。

「癡線，我從來都唔會主動追人，仲要追呀Sir，有病呀你？」

「我以為Leung Sir會係你鍾意嗰Type添。」

「好似你地咁膚淺，見到靚就去追，咁我咪好唔得閒？」

「開學禮完結，請各位同學按順序返番你地嘅課室處理班務，首先係坐後排嘅中六，然後係中五嘅同學⋯⋯」台上的訓導嚴肅地說。

「哇，蓮姐今日發生咩事，竟然著姣婆pink。」

所謂的蓮姐是他們的訓導主任Miss Tang，年過四十，常常板着一張臉，卻仍保持着一顆少女心。

「依啲咁癡線嘅說話真係得阿祖先講得出。」也許是阿祖剛才說的話太震撼，還在肥仔文的腦海迴蘯。

「咩癡線，追到Miss咁點先？」好勝的阿祖本來也只是隨口說說，可當Yuki和肥仔文都如此嘲笑他時，這想法竟漸漸變得堅定。

「唔好講笑啦，我知你溝女叻，但唔好話Miss，連女同學都唔show我，算吧啦。」肥仔文雖然頭腦不靈光，可有自知之明的他知道，一般女同學都對他不屑一顧，他又怎可能追到年輕貌美的Miss Lam呢？

「Miss點同，我有辦法喎。」阿祖瞪大雙眼看着阿祖說，彷彿這樣看起來更有說服力，續說：「成功嘅，你部Switch歸我。」

肥仔文之所以能夠成為肥仔，還要多得他那重男輕女的父母，生了三個女兒才迎來他一個兒子，自然把他視如掌上明珠，不僅把最好的都給他吃，向來他想要甚麼就給甚麼，即使是Switch他也有兩部。

所以對肥仔文而言，一部Switch根本算不上甚麼，然而，若這樣就能換到一個Miss做女朋友也不錯。

「咁都追到嘅，送晒啲Game比你又點話。」肥仔文始終不相信阿祖真的能替他追到Miss，便信口開河道。

「OK，一陣放學就上你到拎Switch。」

「都未追到。」

「無機打我度唔到橋架喎。」

「你鍾意啦吓。」好聽點，肥仔文可說是隨和善良，可直接點來說，他就是頭腦簡單，常常身邊的人說甚麼就是甚麼，也正是因為這樣，身邊總圍着一堆喜歡消費他的豬朋狗友。

阿祖雖然也喜歡找肥仔文便宜，可每當肥仔文遇到問題，有義氣的他都會第一個跳出來替他想辦法，算是他身邊唯一不那麼像豬狗的損友。

「好，我就疊埋雙手睇下你兩個傻仔點追Miss返黎。」Yuki嘲笑道。

第一章 （2）

走了三層樓梯，阿祖他們終於回到課室，課室裏竟站着一個熟悉又陌生的臉孔，是Miss Lam。

之所以熟悉，是因為剛才在台上見過她；陌生，則是因為上一年的班主任並不是她。

「Miss Chan呢？Miss Chan去咗邊？」一位學生問道。

「起立。」Miss Lam沒有直接回應學生的問題，收起笑容，嚴肅地說。
豈料，過了約十秒，還有學生未站起來——是還在盯着Miss Lam發呆的阿祖。

「同學，你要大家等你幾耐？」Miss Lam瞪着阿祖說道。

「一定係見到你太靚女唔識得起身啦。」Yuki的說話惹得其他學生一陣哄堂大笑，卻剛好喚醒了阿祖。

眼見所有人都站了起來，Miss Lam才說：「我姓古，古代個古，上面一個『十』，下面一個『口』，你地可以我叫古老師，或者Miss Lam。Miss Chan離咗職，我會接手佢所有嘅工作，所以我會係你地嘅班主任，都會教你地嘅通識科，希望依一年可以同大家好好相處。無問題嘅話，我地敬個禮先⋯⋯」

「我有問題。」突然一把聲音打斷了Miss Lam的話。

是阿祖。

「點解Miss你咁靚會黎依間Band3學校教？」阿祖問道。

面對學生的讚賞，未有受過正規教育培訓的Miss Lam除了尷尬外，其實不太知道該怎應對。然而，今天是她與學生初次見面，若第一次見面就被他們發現自己的弱點，來年也不知要怎過了。

她只好硬着頭皮說：「你想知呀？放學留係到我話你知呀。」

Miss Lam以為這樣他就會打退堂鼓，豈料，他竟微笑地回答道：「好呀。」

唔係掛，第一日就要我罰人留堂？Miss Lam低估了Band3學生的料子，留堂對他們而言簡直是家常便飯，根本算不上甚麼。

「竟然第一日就咁急要比我罰，咁我就成全你啦吓。」Miss Lam說，內心其實是十萬個不願意。

阿祖沒有再搭話，Miss Lam終於可以和學生敬禮了。她努力掩飾內心的緊張，說：「各位同學早晨。」

「Miss Lam早晨。」學生難掩笑意地說道。

這笑意，除了是因為阿祖和Miss Lam之間的精彩對話，還有一部分是因為興奮——興奮地計劃着接下來的課堂該玩些甚麼把戲才好。

下課後，學生很快便散去，課室只剩下站在老師桌前的Miss Lam和老師桌前的阿祖。

「呀楊祖耀同學，你有咩問題呢？」Miss Lam微笑地看着阿祖問道，可即便是盲的，也能感受到她的笑容並非發自內心。

可阿祖沒有理會她笑容背後的真實想法，按照早想好的劇本說：「有呀，點解你會黎Band3學校教囉，唔驚咩你？⋯⋯定你太廢？」

「楊同學，你咩意思？」

「咁你唔答我，我咪唯有隨口估下囉。」

「因為我想用我嘅真誠黎感化你地。」Miss Lam嘗試保持她臉上的笑容說。

「嘩，你真係可以去攞奧斯卡。」

「喂，雖然我語氣係假咗啲，但我係真心架。況且，Band3又點姐？我夠Band3學校出身啦，咪又係咁，Band3分分鐘仲好過啲勾心鬥角嘅Band1學生。」也許是笑累了，Miss Lam開始低下頭，着手執捨桌上亂得可以的通告、點名簿、文件夾和暑期作業。

「哇，Band3學校出身，咁你成績都唔方好得去邊啦，教唔教得黎架你？」

「你再懷疑我，你信唔信我用當年係DSE拎嘅星掟死你呀拿？」Miss Lam突然抬起頭，瞪着每句都和自己作對昨阿祖。

新老師果然係新老師，啲反應都可愛啲，阿祖心想。

「講笑姐，點會信唔過你呢？係呢Miss，你個樣咁後生，考邊年DSE呀？」阿祖故意這樣問，嘗試就此推算出的年紀。

「關唔關你事呀？」可惜，Miss Lam也不笨，馬上猜到他的用意。

「哇，Miss，你咁講我好受傷架喎。」阿祖按着胸口，裝出一張受傷的表情。

「唔同你癲，送個班長襟章比你，今年就由你同Yuki做班長啦。」

「唔撚係掛，我喎，你信得過我？」阿祖驚訝，活了十七年的人生，從來沒做過一次班長，不要說班長，連科長也只有體育科老師才敢讓四肢發達的他做。

「喂，楊生，尊重下好喎。」

「Miss，我對你好尊重架啦喎，仲要讚你靚女，仲想我點呀？」

「你可唔可以唔好咁口花花呢？」Miss Lam說。

阿祖突然站起來，雙手撐在桌子上，哄近Miss Lam，說：「你咁靚女，好難喎。」

「我未話你走得，做咩無啦啦企⋯⋯」當Miss Lam的目光從桌上的文件移到阿祖身上，頭往上抬的瞬間，竟剛巧對上他炯炯有神的雙目。

原來他和自己僅相隔不到一個拳頭的距離，嚇得Miss Lam的臉頰涮地紅了一片。

留名

Lm
Btw靈感係咪來自呢個post

依個我有笠過，但唔係，IG DM我話你知靈感邊到黎

多謝留名

第一章 （3）

原來他和自己僅相隔不到一個拳頭的距離，嚇得Miss Lam的臉頰涮地紅了一片，連忙站直身子，說：「你好彩，我唔想第一日開學就罰人，放你一馬，再有下次就唔係咁簡單。」Miss Lam捧起沉甸甸的暑期作業和一大疊文件，還有一滴都沒喝過的水瓶，續說：「快啲孭埋書包行啦，我要鎖門呀。」

眼見Miss Lam纖幼白晳的手指因為捧着重物而變紅，阿祖突然從她手上捧過那疊暑期作業，說：「我幫你拎啦，Miss。」

「咁好人嘅咩你？」Miss Lam說。

「行啦，我肚餓啦。」阿祖捧着作業，站在門前，回過頭對手腳緩慢，還在關燈的Miss Lam說。

「終於識肚餓啦咩你？」Miss Lam鎖上課室的門，轉身發現，肥仔文竟還未走，便問道：「咦，仲未走嘅，等祖耀呀？」

「係⋯⋯係呀Miss。」肥仔文第一次與Miss直接對話，竟害羞起來。
「一陣準備食咩呀你地？」他們一邊沿着樓梯往下行，一邊聊起天來。
「Miss咁樣問，係咪Miss請先？」

「哇，問下你食咩就想作我一筆。」

「你咁高人工，請我依啲貧苦學生食一餐都好應該呀。」阿祖說。

「見你幫我拎簿，請你食對面小食店嘅炸雞脾啦。」Miss Lam說。

「照殺！」

於是，三人來到學校對面的小食店。

「偉文食唔食呀？」

「我都有份呀？」

「無理由要你睇住我地食架嘛，請埋你啦。」Miss Lam回過頭對小食店老闆娘說：「唔該我想要兩隻炸雞脾，一枝烏龍茶。」

「要多個撈面。」阿祖說道。

「唉，好啦，要多兩個撈面。」

哇，Miss真係順攤，咁都有我份，肥仔文心想。

這時距離下課已有半小時，小食店前的學生已散去，顧客不多，不消一會兒，熱乎乎的炸雞脾已送到二人手上。

「Miss點解你唔食？飲茶飽架啦？」肥仔文咬着一口炸雞脾問道。

「一睇就知Miss減肥啦。咁又係，Miss你條腰真係粗咗少少，要減減佢。」說罷，阿祖吃了一大口撈面。

死仔包，請你食野仲疾我，Miss心想。

這時一對母女在他們眼前經過，小女孩突然停下來對Miss Lam說：「Hello，你係到做咩呀，Miss Lam？幾時黎同我補習？」

Miss Lam定看一看，竟是她私補的女孩和家長，在她的學生前對她打招呼。

Fuck，Miss Lam內心呼喊道。

「Miss Lam不嬲星期六先黎同你補習架嘛，唔記得咗啦？」小女孩的母親說，「我地要去學琴啦，快啲同Miss Lam講拜拜啦。」

「拜拜啦，Miss Lam。」小女孩天真地說。

「拜拜啦。」Miss Lam擠出一個勉強的笑容說。

待這對母女走後，阿祖才看着她們的背影說：「喔，Miss 接私補！」

「老師唔可以私補架咩？」肥文仔眼裏盡是那隻炸雞脾。

「咩呀，咩私補，我都唔知你講咩。」Miss Lam嘗試抵賴，打算矢口不認。

「咁我唯有問下校長你有無私補啦。」

「好呀。」Miss Lam打算唬弄他，豈料他放下撈面和炸雞脾，真的轉過身就打算走回學校找校長。

「喂，唔食埋啲野先走？」肥仔文問道。

死啦，做老師唔可以私補，如果校長知道咗，我咪死緊？想到這裏，Miss Lam的心跳開始隨着阿祖一步一步往前踏的腳步而加速。

當阿祖快要過馬路時，才當了一天老師的Miss Lam馬上被嚇倒，閉上眼，嘆了口氣，對着阿祖的背影叫道：「楊祖耀，返黎。」

阿祖回過頭，走回來，說：「做咩呀，Miss，做咩咁急叫返我返黎？」
「你地，今日咩都無見到，OK？」

「無見到咩？」肥仔文只顧着只東西，完全是狀況外。

「都得，但⋯⋯我地有咩著數？」阿祖問道。

「咩咩著數？」Miss Lam沒想到竟會被自己的學生威脅。

「幫你保守秘密，緊係要有著數啦，唔係我把口好易漏風架。」

「咁你想點？」

「未諗到喎，諗到再話你知。」阿祖的臉上閃過一抹邪惡的笑容。

不如直接殺死我啦，Miss Lam咬了咬牙，心想。
-------------
留言話我知，如果你係阿祖會點威脅Miss Lam，我會考慮採納
IG：

我驚會聽到恐怖嘅事實

老實講依家都少驚係你啲故度出現 如有雷同實屬巧合

未諗到，叫miss應承我一件事，以後兌現

點解古老師會叫miss lam

改漏咗, miss lam先啱sor

新故

未睇 留個靚名先

一齊參加唱歌比賽
但好似有啲老土

本來諗住姓古，後尾我改返姓LAM，但唔記得改個中文，Sor

做法正確！

歡迎！

係，同埋學期初邊咁快有比賽

第一章 （4）

第二天Miss Lam剛回到學校，位置還未坐暖，已聽到在教員室門外叫自己的名字。

「好受學生歡迎喎，咁早就搵你。」坐在Miss Lam旁邊的Leung Sir笑着說。

「我想食早餐多啲。」Miss Lam無旁地搖搖頭說。

走到教室員門外，來找她的，是班上的一位女生。

上學不到一天，Miss Lam還未認得班上的所有同學，一時之間忘了對方的名字，Miss Lam只好硬着頭皮說：「咁早黎搵我嘅，係咪有咩事呀？」

「Miss，我唔記得做IES，可唔可以比多一日限期我？」

「但我琴日已經比咗一日寛限期你地啦喎。」

「但我琴日屋企有啲事，可唔可以下星期先交比你？」

Miss Lam考慮了一會，面有難色地說：「但係⋯⋯」

「今日都有一定有好多人無交架，我突登一早返黎話你知已經好乖架啦，唔該你啦Miss，我真係有啲好重要嘅事要做。」

「你有咩事？我可以考慮酌情處理。」

「我⋯⋯」女生想了想，說：「我媽最近整親隻腳，我要幫手煮飯洗衫，好忙呀Miss，你再咁逼我我就快死架啦。」

聽到死這個字，身為新手的Miss Lam馬上投降，說：「小小事姐，唔洗死嘅，一係我比多少少時間你，星期五交比我，OK？」

「星期五？下星期一唔得咩？」

「老師都要時間改架，星期五啦好無？你真係有困難先再搵我。」

「唉，好啦。」女生不悅地說，臉上沒有一絲感激便轉身走了。

係咪我逼得佢地太緊，應該比多幾日時間佢地呢？Miss Lam正這樣想的時候，科主任剛巧經過走廊，對她說：「Miss Lam呀，你嗰班啲IES交成點呀？」

科主任是位雖年過四十，但仍身材姣好、皮膚細嫩的中年女人。

「er……仲有半班未交，我叫咗佢地今日要交到比我。」Miss Lam略帶緊張地說。

「半班咁多呀？佢地都係蝦你，咁啦，我問過其他老師，佢地班都有幾個無交，你今日放學得唔得閒？我地一齊捉佢地落黎，要留係到做埋先走得。」

要捉佢地落黎咁誇張？Miss Lam心想。

其實Miss Lam今天下班後約了人，但科主任開口說到，她也不敢拒絕，說：「好呀，去邊到留堂？」

「我一陣Book房，Book完話你知呀，辛苦你啦。」科主任微笑道。

「唔會。」Miss Lam也微笑回應道。

唉，唔知要留到幾點呢？Miss Lam心想。

回到教員室，發現桌上竟多了一盒士多啤梨百力支。

當Miss Lam正以奇怪的眼光看盯着桌上的百力支時，旁邊的Leung Sir開口道：「盒百力支我比你架，今晚留堂留夜咗，肚餓嘅時候可以食呀嘛。」

「你又知我要留堂嘅？」Miss Lam驚奇地問道。

「啱啱行出走廊時咁啱聽到姐，同埋我見上次特價買多咗，一個人食晒太肥啦，咪分啲比你，感覺無咁肥呀嘛。」

「你邊到肥呀，咁多肌肉。」

「依啲零食對我啲肌肉無益呀嘛，你咁後生，唔洗驚啦。」

「你唔係同我差唔多年紀咋咩？」

「你真係識講野，我教咗幾年書架啦，今年轉咗黎依間咋嘛。」

「竟然，你個樣睇落好後生。」Miss Lam驚嘆道。

「想後生啲嘅，跟我做多啲運動囉。」

「鈴！」這時上課的鐘聲響起，打斷了二人的對話。

「好喎，等我得閒再請教你，我上堂啦，多謝你盒百力支。」Miss Lam連忙拿起把早一天已執拾好的教材離開教員室。

「如果我地繼續無節制咁使用，係未來幾十年，我地嘅化石燃料好可能會耗盡，係咁嘅情況下，我地有咩辦法解決辦法呢？」Miss Lam站在電腦前問道。

也許因為是早上第一節課，有半班人的靈魂都不在，剩下的不是在發夢就是在聊天，除了坐在較前排的幾位，根本沒有人在聽書。

「發展可再生能源囉。」眼前沒有人答Miss Lam問題，坐在電腦桌前的一位男生回答道。

「子傑講得無錯啦，點解要發展可再生能源，佢比起化石燃料有咩好處？」

「可以⋯⋯」子傑再次嘗試回答，Miss Lam卻打斷了他的話，說：「我地請偉文答下問題。」

然而，肥仔文還在睡覺，完全沒聽到Miss Lam的話。

「偉文，起身啦。」Miss Lam走到他身旁，輕輕敲了敲他的桌子說。

「咩事？」祖耀睡眼惺忪地問道。

「可再生能源比起化石燃料有咩好處？」Miss又把問題重複了一遍。

然而，肥仔文本來的腦袋就不靈光，加上睡意未消，只好照字面意思說：「err……可以再生掛。」

「算啦Miss，肥仔文唔會答到你問題架啦，你都係比返學霸答啦。」坐在前排的阿祖說道，難得地今天竟沒有睡覺。

他口中所說的學霸是子傑，是班上僅餘幾個還會依時交功課，上課不會睡覺的乖學生。

「咁你答我，有咩好處？」Miss Lam走到阿祖身邊問道。

「我答到你我就唔坐依到，坐你個位啦吓嘛？」阿祖理所當然地說。

「你本書就有答案啦喎，你試下搵下呀。」

「咁你問本書囉，書呀書，可再生能源有咩好處？」阿祖看着通識書問道，過了幾秒，續說：「你睇下，佢都答唔到你，我又點答到你？」

「鈴！」就在這時候，下課的鐘聲響起。

「算，你地今日返去預習咗第14-18頁佢，聽日我再問你地可再生能源有咩優點同缺點。呀，仲有，今日仲有七個人未交IES，今日放學唔好走住，留係到做埋先走得。」

聽到這句話，還未做完的那幾個馬上議論紛紛起來，唯獨阿祖冷靜地一句話也沒有說。

「Miss你講笑咋吓嘛？仲有咁多未做，點做得晒？」還未交IES的Yuki問道。

「唔緊要，留係到我教你做。」Miss Lam微笑道。

「你教我都唔會識做喎。」說到底，Yuki不過不想留堂。

「識嘅，唔好睇少自己。好啦，起立，各位同學再見。」

「再見Miss Lam。」說完這句，整班人像甦醒的喪屍，全都龍精虎猛起來，奔到小食部買早餐。

你班死仔，啱啱答問題又唔見咁精神，Miss Lam心想。

你地未諗到，我就諗到啦

第一章 （5）

上了一天的課，好不容易來到下課時間，當Miss Lam剛上完中三的課回到教員室，椅子還未坐暖，科主任便來到Miss Lam座位前，說：「Miss Lam我Book咗102間房，依家準備上去捉啲學生落黎。呀，係啦，提一提你，你捉佢地落黎嘅時候，可以收埋佢地個書包或者銀包嗰啲，要佢地做完先比返佢去，唔係嘅追，佢地好易就會鼠走咗，咁就捉唔返佢返黎架啦。」

「咁誇張？」Miss Lam說，心想：我嗰陣讀書都無咁誇張，咁大個人，真係仲要人親自上去捉佢地落黎咩？真係差在無拎個手拷上去⋯⋯

「咁你實在太睇少我地嘅學生。」科主任搖搖頭說，「唔講住，我上去先啦」

「喔，好呀，唔該晒你。」

聽到科主任的話，Miss Lam簡直是懷疑人生，但身為新人的她不敢不去，只好又從座位上站起來。

還未走到5B的教室，Miss Lam離遠已看見背着書包準備逃走的Yuki，連忙大喊道：「陳珊珊，你準備去邊？」

沒想到，Yuki看到Miss Lam竟愈叫愈跑。

學校的走廊呈L形，樓梯就設置在兩條走廊的交差點，Miss Lam嘗試比Yuki搶先一步跑到樓梯口阻止Yuki逃去。

「咪走呀陳珊珊！」Miss Lam在走廊大叫道。

然而，平日運動不足的Miss Lam當然不夠只有十七歲的小妹妹跑，Yuki輕易便甩開了Miss Lam，沿着樓梯往下狂奔。

站在這交叉點，Miss Lam猶豫，究竟她應該繼續追着Yuki，還是回到課室把剩下六個人捉到102再說？

「唔掂喎Miss，你體能咁差。」這時，阿祖走到Miss Lam面前說。

「你唔好諗住學Yuki走佬呀，我唔會比你走架。」Miss Lam盯着阿祖說。

「哇，你咁睇我嘅，你睇我書包都無孭，都無諗過要走。點呀，洗唔洗我幫你追返Yuki返黎？」

「你有咁好死？」Miss Lam問道。

「哇，你又咁講野嘅，咁樣我會好受傷架喎。」

「好，交你個銀包比我，我就信你。」

「我銀包好多私隱架喎，唔好咁啦，比返少少信任你嘅學生呢。」

「銀包。」Miss Lam伸出手說。

「唉，怕咗你，」阿祖從褲袋掏出錢包放到Miss Lam心上，續說：「幫你追人仲要比你懷疑，我個心穿咗個窿。」

「你咁耐都未交到份IES我個心都穿咗窿，仲穿咗好多個添。」Miss Lam接過錢包，才放行了阿祖。

Miss Lam來不及等阿祖，索性拿着他的背包，領着一行五人來到102室，肥仔文也是其中一人。

分發好iPad好，便坐在教師桌前，說：「你地有問題就出黎問我。」

這時，阿祖剛巧回來了，還真把Yuki帶了回來，身後還多了一位隔壁班的男生。

「陳珊珊，頭先做咩愈叫愈走？」Miss Lam問道。

「你頭先有嗌我咩？無聽到喎。」Yuki說。

「係咩？」Miss Lam這才發現Yuki身後還有一位男生，問道：「你身後面嘅同學係？」

「佢黎陪我做IES囉。」

「你欠交功課仲要人陪呀？」

「Miss，我唔識做呀嘛，咁佢交咗佢識做，我咪叫埋佢黎教我做囉，唔係咁都唔得呀？」Yuki黑着臉說。

Miss Lam見識過Yuki的反叛，不想再和她爭吵，只好順應她的要求，說：「你係認真做先好，過黎拎部iPad搵個位坐低做啦。」

於是，阿祖和Yuki來到Miss Lam面前拿了部iPad回到座位上。

Yuki挑了個較後的位置，那位跟着她的男生坐在她旁邊，阿祖卻選擇坐在Miss Lam面前。

「Miss，你睇我幾好，仲幫你捉返Yuki姐返黎，係咪可以比返個錢包我呢？」

「做晒咪比返你囉。」

「咁都可以講句唔該掛，我為咗你行咗咁多層樓梯。」

「唔該你喎，楊同學。」Miss Lam咧起一個虛偽的笑容說道。

「Miss你真係好狐寒，讚下人都唔得。」

「你做完我咪讚你囉，快啲專心做啦。」

「你真係囉嗦過我呀媽。」

Miss Lam懶得再回應阿祖，阿祖也沒有再說話，默默地打開ipad登入自己的帳戶。

剛開學，手上暫時未有東西可以改，加上不時都會有學生問她問題，她也無法專心備課，只好百無聊賴地看着學生做IES。

「肥仔文，你有無睇琴晚肥媽條片？」

「緊係有，笑撚死我，唱比你聽都仲得。」坐在阿祖後面的肥仔文說道。

Miss Lam走到二人前，發現他們正開着YouTube看影片，完全不是在做IES，說：「喂，你兩個做乜睇YouTube？專心啲做呀！」

「Miss，你藍定黃架？」肥仔文問道。

「你覺得呢？」Miss Lam反問道。

「黃？後生通常都係黃。」阿祖猜想到。

Miss Lam其實很想回應，但就着這個議題，校長已再三叮囑不可以有立場，身為新人的她也不敢多說，只好岔開話題，說道：「你兩個係咪唔想走呀？」

「唔走咪唔走囉，我都無諗過要走。你咁想見到我地嘅，咪留係到陪下你囉。」阿祖說。

「好呀，你想係到陪我到八點，定九點？」

「睇下你有幾想見到我地啦，我無所謂。」阿祖說。

Miss Lam以為這樣可以唬嚇到他們，沒想到他們的反應竟如此淡然。事實上，她比他們更想走。

「點解你地可以咁無賴？」

「再無賴啲都仲得。」阿祖突然站起來，靠近Miss Lam說道，嚇了她一跳，才續說：「我去洗手間。」

「我都未話比你去。」Miss Lam看着阿祖的背影說。

「銀包都係你到，唔洗驚我走佬喎，揸個水就返黎啦。」阿祖打開門，剛走出去，又回過頭對Miss Lam說：「唔好咁掛住我。」

聽到這句話，Miss Lam不禁打了個顫，簡直想殺了楊祖耀這個人，心想：點解依個世界會有啲咁無賴嘅人？！

看到Miss黑得像包公的臉，肥仔文不敢再怠慢，說：「Miss唔好嬲，我閂YouTube，真係開始做。」
「最好啦！」Miss Lam瞪着肥仔文說。

時間來到接近七時，經過三個多小時的留堂，大部分學生都已做完他們的IES，即使未百分百完成，只要完成了九成，Miss Lam也放過了他們，因為她比他們更着急想要離開這裏。

「偉文同珊珊都可以走啦。」聽到Miss Lam的話，Yuki連忙拉着他身旁的男生離開了課室。

然而，當肥仔文和Yuki都可以走了，阿祖卻還完成。

「Miss，我可唔可以留係到等阿祖？」肥仔文問道。

「唔得，做完就要走，好行唔送，拜拜。」Miss Lam對肥仔揮手說道。
「咁你當我未做完。」

「唔得，即．刻．走！唔係嘅話，你同我做多一千字先好走。」Miss Lam決絕地說。

肥仔文總是能輕易被老師恐嚇到，馬上背起書包，說：「唉，好啦，我走啦，拜拜啦Miss，辛苦你啦。」

「你地識得交齊功課我咪無咁辛苦囉，快啲返屋企呀。」Miss Lam對着已走到走廊的肥仔文說。

於是，偌大的課室只剩下阿祖和Miss Lam，然而，當Miss Lam走近阿祖時，才發現他的上ipad上竟一個字都沒寫過。

「成三個幾鐘，你竟然一個字都無寫過，你究竟想點呀楊祖耀？」Miss Lam皺着眉頭看着阿祖問道。

「你好急住走咩，Miss？依家先七點，距離你嘅八、九點仲有成個幾兩個鐘，唔洗急喎，你一定做得晒嘅。」

「咩我一定做得晒？係你要做晒呀。」

「我無諗過要做喎，」阿祖笑着說，「你唔好唔記得你爭我啲咩。」

私補。

Miss Lam這才想起阿祖正抓着自己的痛腳。

「你唔係要我同你做咗份IES佢呀嘛？」

「Bingo！我已經好比面你，無當住大家面講架啦，係咪對你好好先？快啲開始做啦，仲有叿到兩個鐘就九點啦。」阿祖把正開着google doc，卻一個字都沒有的ipad遞到Miss面前，續說：「最多我比啲idea你，一齊策掂份野佢啦。」

呀，點解我會遇到啲咁嘅無賴，殺咗我啦！Miss Lam心裏抓狂道，拿起手機，WhatsApp傳了一則信息：「Sorry呀，我今晚黎唔到。」

「Send message比邊個呀，Miss？男朋友呀？」阿祖再次突然站起來，哄近Miss Lam，嘗試偷看她的信息。

「你可唔可以唔好成日哄咁近。」Miss Lam連忙收起手機說道。
---------------------
孤男寡女共處一室，會發生咩事？
IG：

支持Jessie! Positive

唔會係真人真事掛？

如果我係Miss Lam真係會由心而發咁討厭阿祖

push

Miss好可愛

師生戀... 幾得意

太早入嚟

呢個post超好睇

多謝支持

你覺得現實會唔會發生

無錯，開頭Miss Lam係幾討厭佢

輕鬆下

歡迎加入

最多我出得勤力啲

我睇咗開頭嗰少少，的確幾好睇，但都好癡線

第一章 （6）

「你可唔可以唔好成日哄咁近。」Miss Lam連忙收起手機說道。

「咁你可唔可以專業啲唔好拎部手機出黎？」

「咁你捨得做份IES未呀，楊祖耀？」

「有你幫我做，緊係好架。」阿祖坐回座位上，打開iPad遞到Miss Lam手上，說：「Start。」

Miss Lam再次在內心咒罵阿祖一番，心裏十萬個不願意，但想起自己有把柄在他手上，還是接過iPad，坐在他旁邊仔細地看了起來。

照常理，這個暑假阿祖應該已經完成Part B的部分，但他連Part A都只做了一半，僅有一條研究題目和幾條焦點問題，一份資料都沒有找過。

「『探討談戀愛對青少年的影響』，依題題目咁好做，你都唔自己做？」
「唔想做就係唔想做架啦。」阿祖理所當然地回答道，悄悄地從褲袋掏出了手機來，準備開始打機。

「喂，你做咩拎手機出黎？你手機唔係應該放咗係電話櫃架咩？」Miss Lam驚訝地問道。

雖然是Band3學校，可是學校規定學生在回校時先要把手機鎖在電話櫃才上課室。

「嗰個咁嘅櫃，傻仔先會擺，快啲專心做啦Miss。」阿祖說道。

「我做完嘅話，你以後唔可以提嗰件事。」

「唔得，份IES仲有Part C都未做，你幫我完晒成份IES嘅，可以考慮下嘅。」

「一份IES，一個秘密，OK？」

「Deal。」

「你唔會講野唔算數架可？」Miss Lam懷疑地看着阿祖問道。

「得啦，我講咗就係，唔好咁婆媽。」阿祖顧着打機，看都沒看Miss Lam一眼。

好，我姑且信住你先，Miss Lam心想，可事實是她根本沒選擇的餘地。

「你唔做唔係問題，但你可唔可以收埋你部手機，唔係一陣有老師經過見到就大件事。」Miss Lam掃視着窗外的走廊說。

「七點幾啦大佬，鬼有人係出面咩，蓮姐都返咗去湊仔啦，擔心少陣啦。」

「唔得，課室唔可以用手機，收埋佢。」雖然阿祖說得很有道理，可做事向來講求保守的Miss Lam還是不放心，堅持要他把電話收回去。

然而，阿祖卻把她的話當耳邊風，繼續做他的任務。

有無搞錯，我係到做你就係到玩，Miss心想，沒打算放過阿祖，突然一把奪過阿祖的手機收在身後。

「喂我做緊任呀，比我做埋先呀。」阿祖的目光隨着手機被收轉移到Miss Lam身上。

「唔得，唔可以係課室用手機，一齊做埋份IES先再玩。」Miss Lam堅持道。

阿祖一時着急，把雙手伸到Miss Lam背後嘗試奪回手機，整個動作像是在環抱着她，她卻沒有遺意，用盡渾身的力氣把拿着手機的手伸遠，以圖拉開手機與阿祖的距離。

「你唔好逼我呀吓。」阿祖開口說話，Miss Lam才發現這小子的臉竟幾乎要和自己貼上。

「你⋯⋯你唔好逼我就真！」Miss Lam內心其實有點慌亂，但像是突然醒覺，她覺得不可以再讓阿祖這樣欺壓自己。

畢竟她現在的身份是一位老師，怎可以讓眼前這只有十多歲的小子玩弄在股掌之中？

「咁就唔好怪我啦。」阿祖為了拿到手機，用盡力氣伸長手臂，與Miss Lam的距離又隨之近了點。

就在二人的距離只剩大約一厘米左右，連彼此臉上的毛孔都能看見，呼吸都能感受到之際，Miss Lam緊張地說道：「你想點呀？⋯⋯依到學校黎架吓，唔該你檢⋯⋯檢點啲呀吓。」

「我想⋯⋯」阿祖笑意淫淫地說，又再哄近了Miss Lam一點，嚇得她忍不住閉緊了眼睛，別過頭說：「信唔信我記你大過呀拿！？」
--------------

band3仔點會驚大過

原來咀Miss只係記大過，賺咗

睇曬，個男嘅勁賤，點解miss會咁愛佢

有無人可以概括下個故事，點賤法

始終新Miss輸經驗

無錯

第一章 （7）

一個大過咋？仲以為你會講啲咩添，阿祖心裏嘲笑道。

趁着Miss Lam閉起了雙眼，阿祖連忙站起來，一手扶着桌子，伸長身子，輕而易舉地便從Miss Lam手上奪回手機。

過了幾秒，Miss Lam意識到剛才臉上的呼吸不見了，才緩緩張開眼，才發現阿祖早已趁她不留神時奪回手機，正玩得高興。

「你唔係以為我真係對你有興趣呀嘛？」阿祖低着頭玩手機說。

「你講咩呀，楊祖耀？都話咗唔可以⋯⋯」Miss 氣得快要七竅生煙，然而，她還未說完，已被阿祖打斷，說：「得啦得啦，怕咗你啦，你真係仲煩過我呀媽。我做完個任務，唔玩啦，滿意啦？」

看到阿祖把手機收回，Miss Lam才安心下來，說：「一齊做呀，你想研究咩問題？」

「你話事啦，我訓陣先。」說罷，阿祖把手臂放在桌子上，倚着手臂，不足十秒便睡着了，任Miss Lam怎拍他也沒反應。

豬黎架？不過你訓着咗都好，唔好係到搞搞陣，Miss Lam心想。

看了看手錶，已接近八時，一番擾嚷竟又浪費了二十多分鐘，為了可以盡快離開這鬼地方，Miss Lam拿起iPad開始認真做起來。

「今日返工返成點呀？」電話裏傳來一把溫柔的聲音。

「唔好提啦，本來諗住今晚可以同你食飯架嘛，點知留到成九點幾先走得，返到屋企成十點幾，返咗成十四個鐘頭工呀大佬。」Miss Lam一邊用毛巾抹着濕潤的頭髮，一邊看着手機裏的臉龐說道。

「無計啦，辛苦晒你啦，Miss Lam。」

聽到男朋友竟叫自己做Miss Lam，她不禁打了個冷顫，說：「你唔好再叫我Miss Lam啦。」

自從她當老師開始，男朋友就不時拿她這稱謂來調侃她。

「咁你訓未呀？聽日又要咁早起身。」

「但我頭髮仲未乾，如果你係到就好啦，可以幫我吹頭。」

自從Miss Lam找到工作開始，和家人關係不好的她便搬了出來住，住在旺角唐樓的一個由劏房分出來的小單位。

雖然不大，沒有房間，但開放式的設計下看起來也挺寛敞，能放到一張雙人床、一張小沙發、一張四人用的餐桌和電視，還有個設備極簡陋的開放式廚房和洗手間，總算麻雀雖小，但五臟俱全。

「我都想呀，唯有下次啦。⋯⋯呀！」

突然，Miss Lam從手機聽到一把女生的尖叫聲。

「咩聲？」Miss Lam疑惑地問道。

「咩咩聲？」

「我啱啱聽到你嗰度有把女仔嘅尖叫聲。」

「女仔嘅尖叫聲？有咩？可能係電視聲掛，呀媽係出面睇緊電視。」男朋友說道。

「係咩？」Miss Lam打了個呵欠說。

「快啲吹頭，早啲訓啦你。」

「好啦，咁我地幾時再見呀，好耐無見啦。」Miss Lam嬌嗲地說道。

「依排都好忙呀，可能要下星期先得。」

「吓，有無咁忙呀？」Miss Lam嘟起嘴巴說。

「本來諗住今晚陪你，將啲客約晒之後嘅日子，Full到下星期先得閒啦，Sorry呀。」

「算啦，返工要緊，唔得啦，好眼訓，我要吹頭訓教啦。」Miss Lam的眼蓋幾乎要合上了。

「好啦，早抖啦。」

「早抖。」

掛上電話後，Miss Lam還是對今天發生的事念念不忘，尤其想到阿祖竟破壞了她和男朋友難得的約會，便感到生氣。

楊祖耀，我記住你！Miss Lam心想。
--------------
有無人睇緊！？？？？加更好無

加更

加更加更

尖叫聲

無數次出軌、講大話
係miss同咗第二個一齊準備結婚果時佢特登追返miss要人悔婚
咁講可能唔太清楚，但係睇完你會覺得佢超賤

兩樣嘢
一係有鬼，一係出軌

最後Miss有無真係悔婚

第二章（1） 「Miss，嗰個係咪你男朋友？」

對於剛從大學畢業的Miss Lam來說，要適應的事情本來就很多，不僅要熟習課程、備課，身為班主任的她還要學習處理班務、聯絡家長等，下課後又要留堂、開會、帶課外活動，忙得她焦頭爛額。

若然學生乖巧聽課，再忙也值得，偏偏她的學生像嫌她不夠煩，每天都為她枯燥乏味的日子「增添色彩」。

「陳珊珊，你話我知，你份IES究竟係點做出黎嘅？」Miss Lam拿着Yuki的IES質問道。

Yuki沒有回答，黑着臉，盯着空空的地板，看都不看Miss Lam一眼。

「你份IES究竟係點做出黎嘅？」Miss Lam又重複一遍。

「上網搵資料囉。」Yuki不屑地回答道。

「上網搵完資料，都要靠你自己組織完先可以放落份IES到，仲要落返個註腳比佢，如果唔係你就係抄襲。而且你仲要一字不改，原封不動咁抄落去，咁樣我無辦法比到分你。」

唔好比囉咁，Yuki心想。

自從那天開學禮，第一眼看到這位新來報到的年輕女Miss開始，Yuki就對她沒甚麼好感，她竟然還要她做女班長，又在她把電影票都買好的時候，硬要阿祖來把她抓回課室留堂。

自此以後，Yuki就很討厭Miss Lam。

今天下課後，Miss Lam又要她來教員室找她，又再次增加了她對她的不滿。

「我再比多兩日時間你，你返去改下份野再交比我啦。」Miss Lam把Yuki的IES遞到她面前，她卻不打算接，雙眼依然𥇣着地下不放，彷彿能從中掘出甚麼似的。

「係咪有咩問題？」Miss Lam又問道。

「點解嗰日你係都要留我堂，但又唔留蘇凱晴？」

蘇凱晴？Miss Lam在腦海搜索了這名字良久，才想起這是那天早上特地來找她，說要照顧受傷的母親，希望她能寛限幾天的女生。

「佢媽咪整親，佢要照顧佢媽咪，咁點同呢？」Miss Lam還是好言好語地回應道。

「佢媽咪整親？你知唔知佢嗰日最後去咗邊？佢去咗返part-time，返完仲去咗劈酒呀，你偏心佢都作個好啲嘅理由呀。」本來是Miss Lam質問學生，說着說着，竟換成了學生質問她。

「Yuki，老師無諗過要偏心邊個，但係嗰日凱晴真係同我講佢忙住幫媽咪照顧屋企，我先會放咗佢走。至於，佢有無講大話，老師自然會處理，但無論佢有無講大話，你未交IES就應該留堂做返比我。」

「哈，我無話唔做返比你呀，但點解你偏偏要揀嗰日留我堂？你知唔知嗰日我早就Book好晒飛去睇戲，你搞到我無咗幾百蚊。」Yuki終於不再看着地下，抬起頭瞪着Miss Lam說道。

聽到Yuki這番無理的話說，Miss Lam有種被冤枉的感覺，不自覺地提高了聲量，說：「Yuki，我早就講咗嗰日你要交到份功課比我，但係你無，所以老師留你堂都⋯⋯」

Miss Lam還未說完，Yuki已打斷她，問道：「咁點解你唔留蘇凱晴？」

「我已經講咗我會再處理。」就在這時候，Yuki本來瞪着Miss Lam的眼睛突然泛起淚光。

「點解你要針對我？」不消幾秒，Yuki已淚眼汪汪。

「Yuki，老師無針對你，係因為你未做晒份IES，我先留你堂。」看到Yuki的淚水從臉頰滑下來，Miss Lam頓時失了分寸，只顧着解釋她並沒針對她，完全忘了今天本來是要處理她抄襲一事。

就在這時候，這時身兼訓導身份的科主任經過走廊，看到滿臉淚水的Yuki和不知所措的Miss Lam。

「嗰日我早就講咗係我媽咪生日，Book咗係酒樓食飯唔可以留堂，但你係都要留，我返到去已經比媽咪鬧咗成晚。今日我講咗我要去補習，你又係都要留我堂，」淚水沾濕了Yuki的臉，她伸手去抹，卻無法止住，兩行眼淚掛在臉上，一臉可憐的樣子，續說：「Miss，對唔住，係我唔啱無交到功課，但你咁樣逼我，我會好大壓力架，我⋯⋯我好辛苦呀。」

你幾時講過？你啱啱唔係仲講緊睇戲咩？Miss Lam一臉黑人問號地看着突然大哭的Yuki，一時未及反應過來。

「Miss Lam，你一陣仲要帶課外活動，依到交比我黎處理啦。」科主任拍了拍Miss Lam的膊頭說，嘗試打圓場。

過了幾秒，Miss Lam才反應過來，說：「喔，好，唔該晒你。」

發生咩事？我都無話過要留你堂，Miss Lam帶着滿腦子的疑問，回到教員室。

「做咩個樣咁愁？」坐一旁的Leung Sir問道。

「唉，一匹布咁長，我仲要趕住落去帶活動，一陣再講，我落去先。」Miss Lam說完便跑了下去禮堂帶羽毛球隊的活動。

「你個樣做咩咁愁呀，Miss？」換上體育服的阿祖問道。
---------------
IG：

有，連戒指都俾返人
不過佢追返miss之後都係繼續講大話同出軌

Miss好慘，不過聽返以前啲中學老師講，新老師通常都會去到啲好差嘅band3中學教

係真唔係，係咪故仔黎

睇運氣，我有朋友第一年就敎Band1

第二章（2）

「你個樣做咩咁愁呀，Miss？」換上體育服的阿祖問道。

阿祖本來並不喜歡羽毛球，可中一時由於要一生一體藝，阿祖才被逼加入，卻沒有想過自此就喜歡上在球場上揮灑汗水的感覺，還曾為學校贏過幾面獎牌。

剛巧Miss Lam是羽毛球校隊的負責老師之一。雖然羽毛球校隊外聘了一位羽毛球教練負責訓練事宜，但負責老師還是要不時下來監場。

其實負責老師有三位，應是每週輪流下來監場，然而，新來新豬肉，Miss Lam竟變了監場專責人。

「打你嘅波啦，八卦。」Miss Lam挨在台前的桌子，橫抱着雙手說。

「哇，你睇你皺眉個樣，幾醜！」

「你就醜！」

「唔講就算，我去練波。」阿祖從Miss Lam身邊走過，再次回到球場上。

六時左右，羽毛球的訓練終於告一段落，Miss Lam拖着站得酸痛的雙腿回到教員室。

沒想到，率先映入眼簾的，是一盒Godiva的雜錦朱古力，還伴隨一張紙條：「辛苦晒啦，太攰就食粒朱古力甜下啦。Leung Sir」

哇，咁大手筆呀，Miss Lam心想，臉上的愁容隨之變成笑容。她坐在座位上，打開那盒朱古力，挑了顆牛奶朱古力放到口裏，甜甜的朱古力味漸漸融化了她的煩惱。

然而，當她緊繃的情緒得到一秒放鬆時，科主任突然走到她的座位前，說：「咦，Miss Lam咁晏仲未走嘅？」

「無呀，啱啱要睇羽毛球隊嘅訓練呀嘛。」Miss Lam連忙站起來說。
「做咩企係到呀，坐啦坐啦，今日練到咁晏呀，辛苦你啦。」

「唔辛苦。」Miss Lam客氣地說道。

「其實我本來諗住等聽日先再同你傾陳珊珊啲野，咁啱你仲係到，咁我就順便講埋啦。」說罷，科主任坐到Leung Sir的位置上。

「可以呀。珊珊點呀？佢無事呀嘛？」

「我諗佢突然喊得咁淒涼，應該都嚇親你，後尾我安慰咗佢好耐，佢心情平伏返，我諗大約四點半到啦，佢就無再喊，就返咗去啦。」

「咁就好啦。」Miss Lam鬆了一口氣說。

「但佢返咗去無耐呢，佢媽咪就打黎啦，話你一而再，再而三咁逼佢個女留堂，搞到珊珊最近好大壓力，同埋佢覺得你針對佢，所以情緒好低落。咁佢媽咪打到黎咁講，咁我又係訓輔組嘅，就想黎了解下。」

「我上次留佢堂，佢無咁講過喎，同埋今次我無叫佢留堂，我只係叫佢唔好抄襲，做返好份IES，我無針對佢碌。」被冤枉的Miss Lam無奈地解釋道。

「我以前都教過珊珊嘅，依我對佢嘅了解，佢嘅心情其實一直都好平穩，好少可會見到佢咁，同埋都無聽啲老師講話佢會講大話。」

咁姐係你覺得我係到講大話啦？Miss Lam心想。

科主任續說道：「但我都相信Miss Lam你應該就唔會話突登針對佢嘅，可能只係你地溝通上出咗啲問題姐，但家長打到黎咁講，我地就要處理。咁啦，你聽朝覆返個家長電話，同佢講返清楚件事，然後寫返份詳細嘅報告，可以嗎？保障返你自己嘛。」

如果可以說不，Miss Lam也很想說。可惜，她只是一個職場上的新人。

「緊係可以啦，唔該晒你呀。」Miss Lam說。

「呀係啦，循例新老師會早啲睇堂，可以嘅話，我想依兩個星期搵日黎睇下你上堂，唔知你方唔方便呢？」

「可以呀，無任歡迎。」Miss Lam嘗試撐出一個笑容說。

「咁就麻煩晒你啦，早啲返去休息啦Miss Lam。」科主任微笑道，然後便離開了。

唉，又要寫多份Report，明明我都無做過！Miss Lam心想，心頭上甜甜的滋味頓時一散而去，取而代之的，是委屈、擔憂和無奈⋯⋯

平日的她不時為了備課、處理班務等事留校到八時多，可是今天的她身心俱疲，根本不可能專心備課，把心一橫，拿起袋子便走了。

踏出校園，已是六時多，天空變得灰暗，像是在為快將降臨的夜幕填上底色，，也為Miss Lam本來就差透的心情漆了層灰。

明明她已是最早回校，最遲離開的那個，怎麼還是怎做都做不好？

不是被學生欺負，就是被學生冤枉、被家長投訴，她有這麼讓學生討厭，這麼差勁嗎？像是滿腔熱血澆上一盤冷水，冷得她無法思考，只感到冰冷帶來的絕望。

這時候，她想起總能帶給她笑容的男朋友，拿出手機，發出一則信息：「你今晚得唔得閒？我想見你。」

過了幾分鐘，男朋友終於回覆她：「Sorry呀，今晚要見客，要下星期先得。」

她的專屬樹窿今天竟沒空，一腔委屈得不到抒發，本來已到谷底的心情幾乎要通往地核。

就在這個時候，她竟看到阿祖正站在學校對面的小食店前吃着撈面。

當她準備悄悄地溜走，以免又一次惹到他時，他竟看到了她，喊道：「Miss Lam，做咩見到都唔打聲招呼呀？」
---------------
大家weekend有咩做

有埋相同結婚證書，好難唔係真
同埋睇佢打字都似澳門口音

做廢青
同埋唔知點解突然間想聽周杰倫啲歌
安靜 晴天 説好的幸福呢 明明就 浦公英的約定 不該
就咁聽咗個晏就

我真的沒有天份 安靜的沒那麽快
應該係話我唔想安靜

今晚仲有冇

個Miss 盲咗

周杰倫啲歌好好聽，以前我都成日聽

多人睇就有但感覺今晚好似無乜人睇緊

可能人哋睇一樣都覺得你同我係盲架

有啊有啊
我要踢走James 做Jessie 嘅忠實讀者

Weekend 去人哋屋企social

留名，樓主篇文好正

More

留名
個故好吸引

lm

LM

滾動

大家都好精彩，係咪得我咁頹留係屋企

多謝大家留名
------------------
第二章（3）

「咦，乜咁啱呀。」Miss Lam回過頭說，努力擠出笑容。

「做咩咁晏先走？」

「你估真係你放學就等於我放學咩？大把野等住我做呀。」

「剩係因為咁？」

「咩剩係因為咁？」

「我見你個樣好似好唔開心咁。」

「都話無囉。」

她不擅長與人交往，更遑論對人打開心扉。

「係真唔係呀？你個樣鑿住：我好唔開心五隻字喎。」

「唔同你講，我返去先啦，你慢慢食啦，拜拜。」揮揮手，Miss便準備走。

「喂，等埋我呀，就食完啦。」阿祖馬上把餘下的撈面倒進口裏，急忙追上Miss Lam的步伐。

「！@#$%^」阿祖對Miss Lam說，但由於他嘴裏都是撈面，Miss Lam根本聽不到他在說甚麼。

「你慢慢食啦，啃死你呀。」Miss Lam沒想到阿祖竟一下子把半兜撈面都吃光。

在阿祖努力把嘴裏的面呑進肚子的時候，二人不知不覺走到了地鐵站，一起掏出八達通來拍卡，還一起走到往黃埔方向的月台。

「你去邊呀？做咩一直跟住我？」Miss Lam問道。

「我屋企係依個方向，咪黎依個月台囉，係咪咁都唔得呀Miss？」

「你屋企住邊？」

「深水埗嗰邊囉，你呢？」

又會咁黑仔住埋附近都有嘅，Miss Lam心想。

「附近啦。」Miss Lam說。

這時，列車來了。

六時多，正是下班時間，這時的人流最多，即使列車再頻密，車廂依然人潮滿患。即使開了冷氣，還是無法吹走大家身上的汗臭味，車廂頓時成了沙甸魚醃製廠，不靠近還好，一旦靠近，加上本來的疲累，絕對會使你懷疑人生。

為了擠上這輛列車早點回家休息，Miss Lam沒有想太多，看到空隙便擠了上去，阿祖也只好跟隨Miss Lam的步伐。

車廂的環境實在太擠逼，每個人都是肩並肩地站着，Miss Lam與阿祖也不例外，他們之間的距離只是Miss Lam強行擠出來，可Miss Lam的所站的位置沒有扶手，使她整個人都搖搖晃晃的，不時碰到一旁的阿祖。

身高接近一米七幾的阿祖比Miss Lam高出接近一個頭，低頭只看到Miss Lam的頭頂，無法看清她的臉，但距離之近足以使他看清她手機屏幕上的對話：

「你食咗飯未呀？」

「食咗啦。」

「咁你做緊咩？」

「準備緊一陣見客啲野。」

「辛苦你啦。」

「為咗我地嘅將來，唔辛苦。」

「我掛住你，影張相比我睇呀。」

看到這句，阿祖有點驚訝，畢章Miss Lam是他的老師，他難以想像平日一本正經的她竟有如此嬌嗲的一面。

不消幾秒，畫面多了一張自拍照。

相片中的他戴着一副黑框眼鏡，雙目無神，樣子有點憔悴，除此之外無甚麼特別，是街上隨處可見的路人臉。

「你男朋友呀？」阿祖問道。

Miss Lam沒想到阿祖竟會看到她的對話內容，趕緊按上鎖屏鍵，抬起頭說：「你做咩偷睇我手機？」

「但佢就咁擺係我眼前，咁好自然就跳咗入我對眼，我都唔想架喎。」阿祖一臉無辜地說。

就在這時候，列車門打開了，目的地是深水埗的他們是時候轉乘紅色綫。於是，他們下了車，走往對面月台。

剛巧，這時往荃灣的列車也到了，與他們本來所乘的列車可謂是無縫接軌。

這輛列車雖然亦很擠逼，但也比剛才的略為寛敞點，這次Miss Lam站了在門邊的透門膠片前，背靠着那塊膠片，終於不用再晃來晃去。

「你男朋友同你幾襯呀。」阿祖說，Miss Lam卻沒有回應他。

阿祖以為這是因為Miss Lam不想和他討論這個話題，於是，他開了個新話題，說：「話時話，你改好啲IES未？」

Miss Lam依然沒有說話，只默默地凝視着前方。

眼見Miss Lam沒有反應，阿祖又問道：「你準備比幾多分你自己份IES？」

Miss Lam還是沉默，唯獨雙眼目不轉睛，像是磁石般被釘了在遠方。
有咩好望？阿祖心想，隨着Miss Lam的視線往回看。

由於車廂裏的人還是很多，阿祖找了好一會才找到那吸引着Miss Lam的焦點——一個戴着黑框眼鏡，樣子有點憔悴的男人，旁邊還有一位年紀相若的女生，二人正聊得高興。

「Miss，嗰個係咪你男朋友？佢唔係係公司準備見客咩？」阿祖問道。

阿祖把Miss Lam心中所想的說了出來。

點解佢會係到？這條問題在Miss Lam的腦袋裏重複又重複，像是死機的電腦，隨此之外無法運算。

「你⋯⋯無事呀嘛？」阿祖伸手在Miss Lam面前揮了幾下，才把她的靈魂喚回來。

「無⋯⋯無事呀。」

「唔係喎，你個樣好有事喎。你男朋友係咪⋯⋯講大話？」阿祖問道。
「我⋯⋯我唔知。」Miss Lam腦海一陣混亂，有數之不盡的問題等着她解答。

本來已經糟透的心頃刻懸在半空，不安感侵佔她所有的思緒。

這時，列車來到深水埗，Miss Lam卻完全不察覺，阿祖也沒打算下車，於是列車門又再次關上。
----------------
有無人睇緊

極度懷疑miss lam係miss lan一樣band3出身，記得jessie話過好似依家做緊教育。仲要家庭關係一樣唔好

睇緊

教育有好多種嘅，未必係依種

之前都有人dm問過，有少少係取材現實，但真係好少（1%？），基本上99%都係ff，所以可以預告定之後會有甜

同學生搞野

竟然有甜
係咪學喇沙仔咁:「好想屌姐姐」

等緊Jessie更文啊

等你啊

仲有我

（SL人UT）

樓主 可摸耳多甜

太甜會膩架！
今日有啲攰唔加更啦，應承大家聽日嗰篇長啲＋早啲出

推 好故

留翻個名先 正皮有冇加更先

幾多正評加更好

第二章（4）

來到長沙灣站，Miss Lam的男朋友和那女生離開了車廂。

「喂，你條仔行咗喎，唔追呀？」阿祖問道。
「追？」 Miss Lam還呆呆地站在原地，盯着那已沒有人的位置。

「去捉姦呀，行啦。」阿祖拉着Miss Lam的手，趕在車廂關上的前一秒跑出車廂。

捉姦？Miss Lam心想，沒想過這詞有天竟應用在自己身上。

二人悄悄跟在他們身後，跟着他們出閘，上地面，過馬路，一直走到一所日式餐廳。

「真係要入去呀？」Miss Lam站在餐廳外遲疑不前。

「唔係點呀，唔通企係到等到佢地出黎？」說罷，阿祖走入店內，對侍應說了幾句，侍應便帶二人坐到一個四人的卡座。

走進去的時候，Miss Lam生怕男朋友會看到自己，低着頭不斷撥弄額前的頭髮，直到坐下了，又不斷找尋男朋友的身影。

也許是太熟悉這張相處多年的臉，Miss Lam一眼便看到男朋友正坐在自己斜對角的卡座，看着餐牌準備點餐。

剛好，那女生所坐的位置正朝着自己的方向，使她能清楚看到她臉上閃爍的眼影，精緻的妝容，還有身穿的粉紅色吊帶小背心和熱褲，姣好的身材頓時一覽無遺。

Miss Lam又不禁看了看自己。

她正身穿一條純白色的紗質長裙和黑色的短袖T，加上不施脂粉的臉今天還架上一副黑框眼鏡，如斯樸素的打扮，頓時與那女生形成強烈對比。

「今日嘅廚師推介係我地由日本直送嘅北海道海膽，好鮮甜架，又或者你地可以睇下我地嘅二人晚市套餐。」侍應遞上兩杯熱茶說。

哇，個二人套餐成一千幾蚊？Miss Lam看到這數字不禁驚訝起來。

「要個二人套餐呀唔該。」阿祖說道。

「好呀，一個二人套餐⋯⋯」侍應未說完便被Miss Lam打斷了。

「等陣先，」接着，Miss Lam用餐牌擋着自己的臉，對着阿祖小聲地說：「好貴喎。」

「如果佢真係出軌嘅，你比佢浪費嘅青春、時間仲寶貴啦，但你可以藉住依餐飯揭穿佢真面目，及早止蝕，係咪仲抵先。」

被阿祖這樣一說，Miss Lam又覺得好像真是那麼一會事，用一頓飯看清一個人的真面目，確實挺划算。

就在Miss Lam還在思考之際，阿祖對侍應說：「就要一個二人套餐呀，唔該你。」

「一人一半呀。」

「但你有私補喎。」

「又攞黎威脅我，唔係完咗個IES就完啦咩，有無搞錯呀你？」

「個IES都未完，仲要定稿呢？一日未完，我一日都會拎出黎講。」

有話柄被阿祖抓在手上，Miss Lam沒有辦法，只能在砧板上任他魚肉。

「咁一個二人套餐，多謝兩位。」當侍應準備收起二人的餐牌時，深怕被發現的Miss Lam抓着餐牌不願放，因為她怕男朋友會看到她，便說：「留低一份呀唔該。」

侍應走了，Miss Lam的目光再一次回到她男朋友和那身材火辣的女生身上。

「你同你男朋友一齊咗幾耐？」阿祖問道。

「幾年啦。」Miss Lam緊盯着斜對角的卡座說。

「咁都難怪嘅。」

「難怪咩？」Miss Lam問道。

「難怪佢搵第二個囉。」

「吓，兩者有咩關係？」

「咁你食得多日本野，都會想食下西餐、韓國菜、泰國菜嗰啲啦，邊有人食死一味架？」
「但你唔會食食下日本野又飲啖冬陰公掛？食完一款先食第二款，咁樣好難咩？」
——————-
多人睇加更，有無人睇緊？

50正皮 1更再正常不過吧

有睇

做兵做到屈番miss一餐
好叻仔

留個名

G持加更阿祖既機會嚟啦

仲食咩海膽食miss啦

早晨

小心食到痾啊，仆街

食miss個海膽...飯

睇緊呀

多謝大家留名，今晚有啲忙，覆唔到唔好意思
——————-
第二章（5）

「但你唔會食食下日本野又飲啖冬陰公掛？食完一款先食第二款，咁樣好難咩？」

不愛，不要緊，分手，也沒甚麼大不了，理清楚一段關係再開啟下段，真的有這麼困難嗎？真的有需要如此把握時間嗎？

「依個配搭又幾新鮮喎，有創意呀，Miss Lam。」

「我覺得好奇怪姐，專心食好日本菜先唔會更好咩？」

「咁咪無新鮮感，唔刺激囉。你諗下如果我可以一啖鮮再一啖辣，哇個咁覺幾新奇，唔係邊得黎咁多fusion 菜？」

這時候，侍應拿了碗沙律和味噌湯來，過了一會，又拿了兩大碟刺身拼盤來，有海膽、拖羅、油甘魚、三文魚、帶子等，一盤拿到Miss Lam他們桌上，另一盤則拿到她男朋友那桌。

睇黎佢地都嗌咗二人餐，Miss Lam心想，焦點還在她男朋友身上，對眼前的美食毫無興趣，唯有阿祖連忙夾了一塊拖羅送進口，說：「哇，好鮮甜，好好食！」

「食食食，你剩係識食。」

「你睇你條仔，我食我嘅野，分工明確，合作愉快呀。」說罷，阿祖又夾了一塊三文魚進口。

Miss Lam看着她男朋友，她男朋友卻看着那女生，然而，看到這畫面時，Miss Lam仍尚存一絲寄望。

直至她男朋友把一塊三文魚喂進那女生的櫻桃小嘴裏，還忍不住站起來，傾向前親了那女生一口時，那塊三文魚頓時成了把匕首，狠狠往她的心刺了一刀。

雖然沿路跟着他們，早已有了心理準備，可當幻想成真時，還是一樣讓人難以接受。

明明他上一秒還在說愛自己，要為彼此的未來奮鬥，下一秒卻在親吻另一位女生。

一起了這麼多年了，她突然覺得眼前人很陌生。

原來，他們還是走不過一般情侶的宿命，原來他和一般男生沒有分別，原來他的愛可以分給很多人，原來所謂的一世一生只愛一人，只是她一廂情願。

「哈！」Miss Lam突然冷笑，一眶眼淚隨之溢出，她連忙伸手抹去。

沉迷在美食中的阿祖這才回過神來，回過頭看，發現Miss Lam男朋友的手正輕撫着那女生的手背，往她嘴裏喂着壽司。

「唔緊要喎，Miss Lam，仔死仔還在，下個更可愛，食野啦，食野會開心啲。」阿祖把一塊刺身夾到Miss Lam的碟裏。

可這刻，Miss Lam不旦沒有食慾，還有種想吐的感覺。

「唔好再望啦。」阿祖說。

明明繼續把目光佇足在她男朋友身上，胸口的那把匕首只會插得更深，可她卻無法自控地盯着他們看。

每一個吻，都像一個烙印，吻在她嘴上，卻刻在她心裏，疼得她無法呼吸。

看着一動也不動，一時之間失去靈魂的Miss Lam，他彷彿能從她眼中感受到她的心痛，使他也失去食慾，皺起眉頭，說：「算啦，我地走啦。」

「唔得，個Set咁貴，依家黎咗一半都無。」

「但你咁樣點食？」

「你幫我囉，當我請你食，比你嘅掩口費囉。」Miss Lam失神地說，語氣軟弱無力。

「唉，無眼睇你，你要睇就睇飽佢。」

於是，像是自虐一般，整頓飯Miss Lam的眼光都綁了在她男朋友和那女生身上，任由他們把自己的心一遍又一遍輾過。
————
記得留名正評呀

唔知點解幻想中係Jessie 捉姦James 嘅情況
全部同我變浦儀啦垃圾

心噏

我都係囉，不停覺得係Jessie 同James

祝福出軌嘅人全部變浦儀
做狐狸精嘅八婆就樣衰爛臉行街仆歪個樣

Jessie今日食好野呀

雖然今日冇文睇，不過都放低首歌啦
我相信瞎了眼睛嘅唔止得miss一個

但好驚自己寫唔切

多謝你

一切原是註定 因我跟你都任性

今日忙住食好西，暫停一晚，明天繼續

好~

Lm

慢慢嚟 唔急

我又想食

唔緊要啦，大家都會等你架

加速加速

快啲加甜

等緊

文

我錯，忙到傻咗終於可以打文，但打開電腦就睇咗一個鐘youtube依家開始打！

慢慢

多謝你地等我，今晚出長啲～～
---------------
第二章（6）

面對滿桌美食，Miss Lam完全沒有碰過，全副心思都在斜對角，偷食的男朋友身上。

與此同時，阿祖的口沒有停過，但只要看到Miss Lam水汪汪的雙眼，就有種不舒服的感覺。

終於，甜品都吃過了，Miss Lam的男朋友和那火辣的偷情對象站了起來，準備離開。雖然二人在席間的舉動與一般情侶無異，可當離開時，卻連彼此的手都碰一下，走的時間還保持少許距離。

Miss Lam連忙把餐牌豎起，把整個頭埋在裏面，低着頭默念：你睇我唔到，你睇我唔到，你睇我唔到⋯⋯

當她緊張得手心開始發熱，幾乎要開始冒汗之際，阿祖說：「唔洗匿啦，走咗啦。」

Miss Lam還未全然放下戒心，用餐牌擋着半張臉，雙眼四處張望，確定他走了，她才放下餐牌，整個人攤坐在椅子上。

「我都食完啦，可以準備走，叫個Waiter黎埋單先。唔該！」阿祖把侍應喚了過來。

「係嘅，有咩幫到你呢？先生。」

「我想埋⋯⋯」阿祖還未說完，便被Miss Lam打斷了。

「要枝最烈嘅酒。」Miss Lam說，眼神沒有焦點，呆呆地盯着桌上空空如也的甜品碗。

「你會唔會有邊隻酒特別想飲？例如你想飲烈啲嘅米酒定Whisky？」

「都要。」

「咁我幫你落山崎嘅Whisky同佐賀吟釀，多謝晒。」說罷，侍應收去了甜品碗便走了。

阿祖看了看餐牌，普通一杯米酒都要百多元，心想：要飲幾多錢先飲到醉？

「Miss係唔同啲嘅，失戀都失得豪邁過人，飲杯酒都成百幾蚊。」阿祖翻看着餐牌說。

「邊個話我失戀？我地都未分手。」

「哇，Miss諗野咁前衛架咩，你接受到佢飲完冬蔭功，再返黎飲你依碗味噌呀？好抵得諗喎Miss。」

Miss Lam沒有說話，繼續默視着前方。

她能接受到嗎？當然不可能。然而，要她分手，也不可能，因為她知道那滋味有多可怕。

這時候，侍應捧着餐盤來了，餐盤上放了兩杯小小的酒杯，他把它們放到桌上，說：「你點嘅Whisky同米酒。」

侍應剛轉身，Miss Lam便一下子把整杯Whisky都灌了進肚。份量雖不多，可高濃度造成的那種灼熱的感覺卻久久都揮之不去，在她的嘴巴、喉嚨、食道、胃一點一點地蔓延開去。

她平日也會喝點酒，可頂多都是十多度的紅酒，甚少喝這樣高度數的酒精，因為她覺得味道像消毒酒精，刺鼻得很。

可這夜，她剛巧需要這刺鼻灼熱的感覺，好讓她分神，暫時忘卻久違的心痛。

看到Miss Lam喝酒，阿祖突然也想喝，竟拿起桌上的米酒，喝了一小口，說：「好飲咩？」

平日的阿祖大多都是喝啤酒，濃度不過幾percent，根本無法與這味道相比。

「喂，你未夠歲唔可以飲酒架同學。」Miss Lam奪過酒杯，頭往上抬，猛地把整整一杯梅酒都灌下去。

接着，Miss Lam又點了些燒酒，甚至是啤酒，因為她知道喝的種類愈多，她便能愈快醉。

只要她醉，就能像敷了麻藥一樣，暫時忘卻那種心痛的感覺。

一口一杯，一杯接着一杯，很快，Miss Lam的意識開始散渙，掛在眼眶的淚水失去控制，簌簌而下，滴在黑色的短T上格外顯眼。

「喂，唔好再飲啦。」阿祖忍不住伸手制止Miss Lam。

「如果可以，我都想我以後都可以唔洗再飲酒。」Miss Lam推開阿祖的手，又一口氣灌了半瓶燒酒。

「失戀姐，有幾閒呀，洗咪咁傷心？」看到這樣失控的Miss Lam，他沒有再把他看作Miss，而是一個為了出軌的男朋友而失去理智的普通女生。

「依啲野有得控制架咩？傷心就係傷心架啦，算啦，講你都唔會明。」
確實，阿祖沒失過戀，只有害人失戀的經驗。

「搵過第二個咪得囉。」阿祖埋所當然地說。

「我唔想要第二個，我淨係想要佢，但，佢偏偏唔淨係想要我。」Miss Lam苦笑道。

預防針？阿祖心想。

「你咁想挽回佢，咁你有無諗過點解佢會偷食呀？」

「新鮮感掛，都一齊咗咁多年。」

「咁你有無諗過點為依段感情保鮮？」

「佢成日都話忙，我點保鮮？都要仲鮮先有得保架。」

「咪係囉，都唔鮮，臭咗啦，你仲要黎做咩？過咗期、壞咗嘅野食你會dum咗佢，點解壞咗嘅人你仲要攬住唔放？」

看似理性的說話，不過是因為阿祖不曾牽掛過任何人，所以她無法理解像Miss Lam這類癡心一片的人。

在他心裏，這不僅是傻，簡直是笨。

「可能因為佢係芝士掛。」Miss Lam微笑道。

自從開始有幾分醉意，平日面無表情的Miss Lam臉上總掛着笑容，笑起來傻氣十足。

芝士？有咩關係？阿祖心想。

「芝士不嬲都係愈臭愈香架啦，男人都係架，男人不壞，女人不愛，原來依句係真嘅，哈！」Miss Lam冷笑道。

確實，聽似難以理解，可實事上，偏偏愈是壞掉的男人，卻愈叫人難以忘懷。

「女人都係架，就好似你去食自助餐，有啲餸擺到滿一滿係個兜到，一大兜係你面前，你又未必會夾黎食，但偏偏嗰啲個兜無乜剩嘅，你又會連餸尾都夾黎試試，仲有限時供應嗰啲，每次都排晒長龍。」

「姐係點？」Miss Lam變得笨重的腦袋無法思考。

「姐係你唔可以咁易比佢得到呀，男人不壞。女人不愛，女人咪又一樣，係要有人追下你，有人同佢爭佢先知死。」

一直以來都並非沒有人追過Miss Lam，只是她那冷淡的性格，總讓男人覺得自己沒有機會，也就懶得自討沒趣。

「仲有，愈濃味嘅往往都愈多人鍾意食，你估真係個個識欣賞咩上湯瑤柱娃娃菜咩？」

阿祖說的話好像都很有道理，可想深一層，Miss Lam又不知道他在說甚麼，脆乾說：「你講到咁勁，你教我啦。」

「我教人溝仔要收學費架喎。」

「你想點收法呀？」一邊聊天，Miss Lam就一邊喝酒，喝着喝着，眼神又迷蒙了點。

「我想⋯⋯」阿祖靠近Miss Lam，在她耳邊小聲地說：「肉償。」

「郁箱？咩箱？」Miss Lam的眼皮都快要合上，皺起眉頭瞇起眼睛問道。

「咩郁箱，我係話肉⋯⋯」阿祖準備在她耳邊強調一遍時，不勝酒力的Miss Lam突然一下子扒了在桌上。

「喂，唔好訓着呀你，我抬唔郁你架大佬，喂！」阿祖不斷拍Miss Lam的膊頭也沒反應。

仆街啦今次，唔係要送佢返去呀嘛？阿祖心想。
----------------
之後會發生咩事呢？想聽日有文睇就要留言＋正評啦，咁我先有動力捱眼訓打文早抖啦
IG：

睇埋先瞓

推

你瞞住我 我亦 瞞住我 太合襯

繼續繼續

祈待更新……

推今日會有文架可

輕輕一推，唔可以畀個故沉

唔知你今晚等唔等到呢

你仲癲過我，如果佢可以返黎你身邊就好

會掛，但我好眼訓

大家訓咗未？我依家先開始寫，希望唔會寫到訓着

仲等緊

第三章 「我覺得你着依個白色Bra都幾好睇呀，可以顯得你更加白」

不知是不是職業病所致，第二天太陽升起不久，Miss Lam便醒來了，迷迷糊糊地拿起床邊的手機來看。

六時四十五分，若再不起來就要遲到了。

然而，腦袋還是昏昏沉沉的，她開始後悔昨晚怎會喝這麼多酒。但即使如此，她還是清楚記得昨夜的畫面——她深愛的他與另一位女生親吻。

他背叛了她。

時間容不得她傷心，她一邊摸着太陽穴，一邊用手支撐起身體。當被鋪從身上滑落，她才赫然發現自己身上只剩下胸罩和內褲，而她的長裙和短T正整齊地放在一旁的小沙發上，面頭還有一張紙。

Miss Lam連忙爬起來拿起白紙，正中央寫着：多謝款待，右下角還寫有阿祖的署名。

這句可圈可點的說話使Miss Lam 心中產生無限遐想。努力安慰自己：無事嘅無事嘅，應該係多謝我琴晚請佢食飯姐。

這時，手機那一貫用來提醒自己是時候出門的鬧鐘響起，Miss Lam不敢再想下去，連忙跑進洗手間梳洗。

為免遲到，Miss Lam今天選擇乘的士回校，總算趕得及準時回到學校。

「Miss仲以為你今日唔返添。」阿祖對着剛踏入課室的Miss Lam說。

「好想我唔返咩你？」

「咁講野嘅miss，我地不知幾想見到你。」

Miss Lam沒有再回應阿祖，打開課本開始說書。

「打開書第23頁。」

「miss，23頁係目錄黎架喎。」學霸子傑說。

「sorry，應該係33頁先啱。」Miss Lam連忙糾正道。

「唔掂喎，Miss，琴晚無訓教呀？」阿祖問道。

叫呀媽打個電話就嚇到你失眠，真係廢，Yuki心想，滿心以為Miss Lam的憔悴與晃神是因為昨天的那通投拆電話。

可惜，在出軌的男朋友面前，一切大事都瞬間成了微不足道的小事。

「楊祖耀同學，既然你咁有興趣，一陣落堂落黎，我話你知呀。」

「好呀。」阿祖微笑道。

本來Miss Lam小息時已想把阿祖叫下來，好好審問她一番，可又怕對話會被人聽到，只好約他放學來教員室找自己。

下課後，當Miss Lam準備出去看阿祖來了沒時，科主任突然走到她面前，問道：「Miss Lam，你覆咗個家長未呀？」

即使有一秒空檔，失魂落魄的Miss Lam都會自動想起昨夜發生的事，連簿都無法集中精神改，很自然地便把家長的投訴電話都拋諸腦後。

「呃，今日比較忙，未得閒打。」Miss Lam不好意思地說。

「喔，唔緊要，咁你記得今日之內覆返個家長，順手一陣寫埋份Report比我呀。」科主任說。

今日之內，仲要寫埋份Report比你，姐係又唔知幾點先走得⋯⋯Miss Lam心想，卻還是微笑道：「無問題呀，唔該晒你提醒我呀。」

「辛苦你啦，你加油呀。」科主任說完便走了。

直至連科主任的身影都看不見，Leung Sir才敢小聲地對Miss Lam說：「之前Miss But嗰班都有個家長打黎嘈，又唔見佢要Miss But寫份Report比佢？仲要今日之內交，擺明恰你啦。」

「係咩？就算係都無辦法啦，鬼叫我得罪嗰個陳珊珊咩。」

「陳珊珊對住我嗰陣好乖架喎，你地之間係咪有咩誤會呀？」Leung Sir不解地問道，毫不察覺不僅是陳珊珊，幾乎所有女同學對着他時都特別乖巧。

「唉，我都唔知，明明係佢自己無做功課。唔同你講啦，我去打比個家長先，一陣又唔記得就弊。」說罷，Miss Lam便走到教員室的一角，拿起教員室的電話，重新掛起虛偽的笑容。

打完電話，還要寫Report，加上思緒紊亂，無法集中精神，Miss Lam花了幾乎一倍的時間，一直到接近晚上七時才做完。

當她把文件放到科主任桌上，整理好自己的桌子正準備離開時，才發現桌上放了一小包的可樂糖，還有一張紙條：「見你成日都悶悶不樂咁，仲要寫Report，請你食粒糖，希望你可以開心返啦。Leung Sir」

除了上一次的Godiva朱古力，Leung Sir不時都往Miss Lam桌上放零食，尤其是在她心情不好的時候，加上手寫的紙條，每次都感讓Miss Lam感到窩心。

Miss Lam把一粒可樂糖放到口裏，糖果融在舌頭，卻甜在心頭，即使這一點甜還是無法掩蓋心底無盡的苦澀，還是成功勾起她臉上一絲難得的笑意。

「終於走啦你？」阿祖對着剛從教員室出來的Miss Lam問道。

「咁夜你仲係到嘅？」看到阿祖的身影，Miss Lam驚訝地問道。

「你叫我黎搵你架嘛，我係到等咗你好耐啦，嗌極你都唔理我。」

「係咩？可能係我太專心做野無聽到，」Miss Lam抱歉地說，「咁你做咩唔走？」

「可以走架？早知唔等你啦，咁我走啦，唔好後悔呀，拜拜。」說罷，阿祖轉身向着樓梯的方向走。

有無咁乖呀你，特登等我等到七點？你唔係成日走其他老師啲留堂架咩？Miss Lam心想，但還是追了上去，說：「你，係咪有啲野未同我交代。」

「有咩要同你交代？」

「姐係⋯⋯琴晚⋯⋯你⋯⋯我⋯⋯」Miss Lam吞吞吐吐道，連一句完整的問句都說不出口。

「你話你琴晚係我面前飲醉咗單野呀？」阿祖問道。

「Sh……!」Miss Lam深怕有人會在走廊經過會聽到他們的對話，續說：「我地出咗學校先講啦。」

琴晚又唔見你咁矜持？阿祖心想。

終於走到校園門口，Miss Lam還是不敢停下來，二人一直走到地鐵站，Miss Lam才敢開口問道：「我琴晚係咪飲醉咗？之後我點返屋企架？你又做咩留張白紙係到，寫埋啲咩⋯⋯多謝款待嘅字？仲有呀，點解⋯⋯」說到這裏，Miss Lam掂起腳尖，壓低聲量，在阿祖耳邊問道：「我無着衫架？」

看到Miss Lam這樣緊張又害羞的表情，與課堂上嚴肅的她截然不同，不禁笑了出來。

「笑咩呀你？答我呀。」

「咁你都諗唔明咩？多謝你琴晚嘅款待囉，Miss Lam。雖然要抬你返去，仲要行咁多層樓梯，但入到屋之後，我覺得一切都算值得嘅，只係⋯⋯如果個Size可以大返啲就好囉。」阿祖看着Miss Lam的胸部搖搖頭說。

「你咁講係咩意思？」Miss Lam被嚇得瞳孔都放大了。

「你覺得呢？」阿祖低下頭看着驚呆了的Miss Lam問道。
----------------------------
你地又覺得係咩意思？
好眼訓，睇咗記得留言話我知，仲有記得正評呀，我先有動力咁夜都繼續打落去架！！！
IG：

追左半日live左，褲都除埋準備好曬睇甜位
點知樓主呢度完

又真係等到

覺得佢間屋細

張床太細

嘩如果係真人真事都幾…

你依舊住在我的回憶裏不出來
放手後愛依然在 雪融了就應該花開

Gogogo

係咪有其他人女仔幫miss lam換衫架？

Jessie你食地瓜球食咗咁耐我會好擔心你哽死咗架

依個最多都只係微甜故，可能要令你失望啦

太好食

第三章（2）

「間屋嘅Size太細？」

「又唔係我住，大細又點？」

「um……咁係咩？」

「估唔到就算啦，當我無講過，無事發生，OK？」

「唔得呀，你講呀，琴晚我飲醉之後究竟發生咩事？我剩係記得沿路好似都係你扶住我，跟住呢？我地做咗啲咩？」

「咁你想我地⋯⋯做啲咩呀？」阿祖哄近Miss Lam的臉問道。

「你唔好再反問我啦，係咪唔講呀？」從Miss Lam的眼眸可以看到她的不耐煩與零星怒氣。

「OKOK，你想聽我咪講囉，唔洗咁躁喎，Relax。」

這時列車來了，當阿祖準備踏入車廂時，卻被Miss Lam攔住了，說：「唔得，你未講完唔可以上車，快啲講。」

「唉，咁你醉咗我可以點姐，咪扶你去搭的士囉，好彩你仲Up得出自己住邊，咪送你去屋企，點知去到係唐樓，嗰下我真係下巴跌到落地下，幾想dum你係路邊就走。」

「咁你又唔dum？」

「諗過架，但見到你成個人攬實我手臂話：『點解你要咁對我？你唔係話過會永遠陪住我架咩？』我就⋯⋯」不擅言辭的阿祖一時間找不到適用的詞𢑥，頓了頓續說：「你明唔明，你平時咁鬼惡，嗰下竟然咁可憐，我真係⋯⋯」

阿祖未說完，Miss Lam已打斷了他，說：「唔好用可憐依個字形容我，我唔需要人同情，OK？」

「拿拿拿，你又黎啦，成日都咁惡，做女人唔可以咁樣架，Miss Lam。」

我洗唔洗你依個未夠秤嘅細路教我點做女人呀？Miss Lam心想。

「唔好岔開話題，講返琴晚嘅野先，跟住呢？」

「跟住咪扶你返屋企囉，你都唔知你幾重，上到去我幾乎無咗半條命呀大佬。」

唔好話你自己平時無練開太廢，Miss Lam心想。

「你依家咪生勾勾咁企係到，跟住呢？」

「跟住我咪幫你開門囉，dum你落張床到囉。咁啱我急尿咪借咗你個廁所黎用，去完行出黎聽到你係咁話好熱，諗住洗條毛巾比你敷一敷降降溫呀，點知洗完行出黎，你估我見到咩？」

「咩？」Miss Lam心虛地說，好像已經猜到阿祖要說的話。

「我覺得你要改下依個癖好。」

「講你就講啦，成日係到賣關子。」Miss Lam再次焦躁地說。

於是，阿祖哄近Miss Lam的耳畔，說：「我見到你係到除衫。」

Fuck，我唔係戒咗好耐啦咩，幾時又打回原形架？Miss Lam懊悔得咬緊嘴唇，閉起雙眼不想面對現實。

Miss Lam的酒力向來不好，所以每當她感受到醉意時都會馬上停下來，以免自己又做了些不堪入目的事——脫衣服。

中學時，有一次她去了一位女生家喝酒，那是她第一次喝到斷片，她對自己斷片後的所作所為毫無印象，倒是朋友告訴她，醉後的她竟突然站起來把衣服脫掉，即使她們替她把衣服穿起來，她也會再脫下來，她們只好把她關到房間，直至她酒醒。

自從那次以後，她喝酒總是一杯起，兩杯止，太久沒發酒瘋，就忘了自己醉後原來可以如此失態。

可為了出軌的男朋友，她卻破戒了。

「好彩，你生得好安全。」

「咩意思？」

「雖然你除剩胸圍底褲，但望住你嗰對呀婆色嘅胸圍，仲有高到上腰嘅呀婆底褲，加上依個Size⋯⋯」阿祖盯着Miss Lam的胸部說，「Sorry，我真係無能為力。」

食屎啦你，Miss Lam心想，忍不住反了個白眼。

「唔洗同我交代你嘅內心諗法，OK？跟住呢？」

「跟住？跟住我咪擺條凍毛巾係你額頭，幫你降下溫囉，又驚放太耐你會凍親，過咗陣又幫你拎返條毛巾，冚返好張被咪走囉。」

「就咁？咁張白紙呢？做咩寫多謝款待四隻字？」

「咁你琴晚請我食飯呀嘛，禮貌上都要講句多謝掛？」

聽到這裏Miss Lam才鬆了一口氣，說：「平時又唔見你咁有禮貌？」

「哇Miss，究竟我地之間係咪有咩誤會，其他老師我唔敢講，但對你我從來都係最有禮貌架喎。」

「係咩？唔覺喎。」

「點呀Miss，講我就講完啦，走得未呀？」阿祖看着剛到打開門的列車問道。

「走囉。」說罷，Miss Lam便和阿祖一起踏進了車廂。
---------------
有無人睇緊，要加個小更？
又有無人想睇依章嘅特別篇

多謝收睇

睇緊！

第三章（3）

「咁你同你依家男朋友點呀？」阿祖直接了當地問道，完全沒有想過這其實是Miss Lam心裏一道不可觸碰的傷口。

「無點。」Miss Lam冷淡地回應道。

「你無搵佢咩？」

「無。」

「點解？」

因為我唔敢，Miss Lam心想。

「關唔關你事呀，楊祖耀？你上次份功課諗住幾時交？」Miss Lam故意岔開話題道。

「都係醉咗嘅你可愛啲。」阿祖搖搖頭說，「其實如果你可以溫柔啲，可能你男朋友會愛你多啲，或者就唔會出去搵第二個。」

你得嗰十幾歲，知啲咩呀，Miss Lam心想，說道：「我都廢事同你講。」

「你係咪覺得我得十幾歲咩都唔識？我拍拖嘅次數分分鐘多過你呀。」

「你又知，你唔比我以前係A380嘅？」

聽到這句話，車廂裏的人都抬頭看了看Miss Lam一眼，尷尬得Miss Lam頓時低下了頭。

每次看到Miss Lam出糗，阿祖都覺得很有趣，說：「咁你又唔洗咁大聲周圍講嘅，如果真係嘅咁失敬囉，咁你應該都好快無事，唔洗我教你追返條仔啦。」

「我洗你教？」

「話晒大家都係偷食過嘅男人，我點會唔知你條仔諗咩呀。」

「偷食好馨香呀？仲好意思攞返出黎講。」

「我好心想幫你溝返條仔姐，下下疾住晒，唔講囉咁。」

然而，當阿祖不說話了，Miss Lam又好奇起來，說：「講囉咁你，我⋯⋯姑且聽下啦。」

「拿，你信唔信我先？」

「信你咩？」

「信我可以幫你追返條仔返黎。」

哈，就憑你？Miss Lam不禁在內心冷笑了一聲。

「OK，睇你個樣，姐係唔信啦，Fine，我收返。」

聽下又無蝕底，我姑姐聽下你可以有咩高見，Miss Lam心想，說道：「願聞其詳。」

不知不覺間，二人乘過了站來到了旺角站，這時車廂剛打開了門。

「信我就跟我行。」阿祖踏出車廂，回過頭對Miss Lam說。

「信你我有咩好處？」

「得到一個愛你嘅男朋友。」

Miss Lam猶豫，雖然她確實很想挽回男朋友的心，可又覺得自己竟相信這只有十多歲的黃毛小子很可笑。

然而，像是大海遇溺，快被海水淹沒的她其實沒有太多選擇，一旦有人朝她扔出救生圈，即使是漏氣的，她大概也會不假思索地抱着。

或許，她真的能靠它撐到獲救。

糾結一番，到車門快要關上時，Miss Lam才踏出車廂，說：「咁你有咩好橋呀？」

「第一樣野，」阿祖把Miss Lam整個人掃視了一遍，續說：「執下你個Look先。」
------------------
有無人想睇阿祖視覺嘅特別篇？有嘅就正評＋留言，夠一定數我就會寫！
早抖大家！！
IG：

留嗰名同正皮先 想睇呀 Jessie 晚安

想睇不過瞓先早抖

What is A380

A380飛機我就見過

A = available，後面嘅數字 = 拍拖嘅次數
例如 A1 = 拍過一次拖，依家單身

A380 泛指拍過好多次拖 / 個人好濫

做咗Miss隻兵嘅意思係幫Miss追返佢男朋友？

仲有一個比較常見嘅叫A0
姐係話人冇拍過拖
有時你會見到負數嘅，姐係同同性拍過拖

Haha ok thx
Unavailable 但係之前拍過一次拖？

thank you thank you

A wise man hears one word and understands two.

咁咪姐係拍咗一次拖之後結咗婚？？

UA=O?

NA=O
UA=拒絕拍拖

長知識了

又係時候講早抖

希望你快啲變A1

果然同類係會相吸

第三章（4）

當Miss Lam正拿起一件白色的長袖外套來看時，阿祖拿着一件長度僅足以掩蓋胸部的小背心走到她面前，說：「試下依件。」

「咁短？」Miss Lam看得眼睛都幾乎突了出來。

「差唔多啦，仲有依件都幾好。」阿祖隨手又拿了一件一字膊的短身衣服和小熱褲遞到Miss Lam手上。

「唔好啦，我邊Carry到呀。」Miss Lam推塘道。

對Miss Lam而言，背心已是極限，實在無法想像自己又露腰又露膊的模樣。

「你成日都着黑白灰，仲要全部都係啲短袖T、長裙、西裝褲，背心都係得幾件，我係你男朋友見到都覺得悶啦。」

「你點知架？」Miss Lam驚訝地問道。

「琴晚唔覺意見到你個衣櫃，單調到我好懷疑你究竟係咪真係得廿幾歲。」

「咁返工要咁着呀嘛。」

「咁你會放工架嘛，返工又咁着，放工又咁着，你唔悶，我係你男朋友都覺得悶啦。」

又好似⋯⋯講得幾啱，Miss Lam心想。

「快啲去試下啦。」阿祖把衣服塞進Miss Lam手裹，把她推往更衣室的方向，說：「記得着完出黎比我望下。」

過了一會兒，Miss Lam拖着遲疑的步伐走了出來。

看到身穿貼身黃色小背心和漂洗過的高腰淺藍色熱褲，露出了白晳腰部和長腿的Miss Lam，本在打呵欠的阿祖頓時眼前一亮。

「點呀，係咪好肥？」不自在的Miss Lam不斷嘗試用手遮擋外露的腰部。

雖然Miss Lam沒有34、23、34的好身材，可是高腰褲剛好遮蓋了腰間的肥肉，只露出尚算纖幼的上腹，加上白滑的長腿，看起來也不胖，低胸設計還為Miss Lam添了幾分性感。

哇，果然後生Miss係唔同啲，仲正過學校啲女，阿祖心想。

阿祖沒想過平日刻板的Miss Lam竟可有這樣的一面，看得他直咽口水，卻口是心非地說道：「少少啦。」

「我都覺，算啦算啦，都係唔好買啦。」

「咁又唔好，依套幾襯你呀。」

「真係咩？但你都話肥喎。」

「睇下咩角度姐，你信我啦，真係Ok喎。」

「真係？」Miss Lam還是懷疑地問道。

「真係架，依一套好襯你！依家仲做緊三件七折添，好抵買架。」站在一旁的售貨員附和道，又拿起另一件Top，說：「不如試埋依件呀，同你條褲都應該會好襯。」

Miss Lam不好意思推塘，接過衣服，說：「好呀，唔該你。」

接下來，不僅阿祖，連售貨員都開始熱情地為Miss Lam源源不絕地送上各式各樣的衣服，服務之周道，讓Miss Lam都不好意思起來。

而當她準備去付錢時，阿祖又把她拖到店內的另一個區域——內衣部。

「你拖我黎做咩呀？」Miss Lam問道。

「買胸圍底褲囉。」說罷，阿祖開始認真地挑選起來。

「吓，唔洗啦，我屋企大把胸圍底褲啦。」Miss Lam突然尷尬起來，轉身就想離開這地方。

畢竟，連她的男朋友都沒陪她買過內衣。

「你嗰啲呀婆胸圍呀？真係見到都唔開胃。」

聽到阿祖對自己的貶抑，Miss Lam不禁回過頭，說：「有無咁誇張呀？」

「你話你同你男朋友幾耐無曳曳呀？」

呃⋯⋯一個月？定兩個月？Miss Lam心想，卻說：「關你咩事姐。」
「信我，依套一定可以征服你男朋友。」

阿祖把一件無鋼的白色蕾絲胸罩放在Miss Lam的胸前，看了又看，說：「我覺得你着依個白色Bra應該幾好睇，可以顯得你更加白，總之一定正過你啲呀婆胸圍，呀，加埋依件T-back，信我，你男朋友一定五體投地，以後都唔搵嗰個大波妹！」

聽到這句話，Miss Lam又想起昨天她男朋友吻那女生的畫面，心裏像被甚麼捏了一下般難受。

她沒想過有天竟要靠這些東西來挽回她的男朋友，她以為他和一般男生不同。

原來是她愛得太盲目，像起霧的窗，使她無法看清他口中的愛早已變了質，而她卻不捨得捨去。

「真係？」Miss Lam懷疑地問道。

「唔係我切！」阿祖滿懷信心地說道。

「小學生先將依啲野掛係口邊，唔信你，我買衫夠啦。」Miss Lam轉過身向着收銀處的方向走去。

「喂，信我啦，你着一定正喎。」阿祖對着Miss Lam的背影說，Miss Lam卻堅決地走往收銀處，只留阿祖一個拿着胸圍和T-back站在原地。
--------------
有無人未訓睇緊

留個名先 樓主上次嗰篇仲未睇完

睇緊 輕輕一推

有呀 支持JESSIE

咁我唔信你會一直都unavailable
未遇到啱嘅啫

等咗一日，追post好苦

細佬幫家姐㨂T-back

我估Miss之後會走返去買嚟著俾男朋友睇
點知最後唔知點解阿祖睇咗先

阿祖視覺嘅特別篇唔知會點呢

乜你冇聽過A0呢樣嘢咩？
出pool你又知唔知？

唔可以mba咩？

唔知😅

A for Snape 果句Always

叔叔你脫節啦
出pool=拍拖

oorrrrr

直情脫晒節

咁其實我肯定大過你，不過我鍾意網上同後生仔／女傾計，所以我學到佢哋某啲語言。

快啲去睇！

咁你嗰兩個frd都幾好

依首好聽我都有聽！

睇我個故係咪學到好多野呢

多謝大家推文，琴晚訓着咗
——————
第三章（5）

離開店鋪，阿祖的肚正餓得打起鼓來。

「你肚唔肚餓？不如我地去Food Court食野呀。」阿祖問道。

「好呀，你去睇下有無位先，我去個廁所先。」

「咁我等埋你先落去啦，反正都過咗食飯時間，應該都唔多人。」

「唔洗啦，你肚餓你落去先啦，我好快就落黎搵你。」

「真係？等埋你都唔係好耐姐，除非⋯⋯你去爆石呀？」

「唔好問咁多啦，總之你落去先啦。」剛巧，這時電梯來了，Miss Lam連忙把阿祖推進電梯。

「好啦，快啲呀你！」

看到電梯門牢牢關上，Miss Lam連忙跑回剛才的店鋪，走到賣胸罩的地方，拿起剛才阿祖說的白色蕾絲肫圍和T-back，走到收銀處前，說：「我要埋依兩件呀，唔該。」

「原來你想比個驚喜你男朋友。」剛好這時站在收銀處前的，是剛才站在更衣室前替她試衣服的售貨員。

「佢唔係我男朋友。」Miss Lam尷尬地說。

陪埋你去買胸圍底褲都唔係你男朋友？OMG，售貨員心想。

「Sorry呀，我見佢仲幫你揀埋內衣，以為⋯⋯唔好意思。」售貨員抱歉地說道。

「唔緊要，唔該晒你。」Miss Lam說道。

當售貨員準備為她拿一個新的紙袋時，Miss Lam連忙拿出剛才買衣服時拿的大紙袋，說：「放係到得啦。」生怕一會會被阿祖發現自己又買了東西。

「喔，好呀。」

付款後，Miss Lam提着沉甸甸的紙袋，連忙往電梯的方向奔去。

從售貨員手上接過紙袋，Miss Lam連忙去乘坐電梯，生怕阿祖發現她去了買內衣。

在Food court搜索了一會，Miss Lam終於看到阿祖，便快步走了過去，放下東西後，買了個咖喱蛋包飯回來，坐在阿祖的對面。

「咁耐架你。」阿祖口裏含着一口蛋包飯說道。

「女人係咁架啦，唔係做咩叫你落黎先。」

「鈴！」這時，Miss Lam放在桌上的手機震了一下，是她男朋友發來的信息。

然而，Miss Lam卻沒拿起來看，只續續吃她的蛋包飯。

「你做咩唔睇？」

「我唔敢睇。」

自從發現男朋友出軌開始，除了傷心，還有的是恐懼。她怕男朋友最後會選擇那個身材姣好的女人，而選擇和無聊的她分手。

於是，她不敢找他，也不敢看他的信息。

「咁我幫你睇。」說罷，阿祖拿起Miss Lam的手機，對準她的臉，輕易便解了鎖，看到屏幕上的信息。

「佢話有啲緊要野想同你講，問你今晚得唔得閒喎。」

「鏘！」

聽到阿祖的話，Miss Lam手上的勺子隨之掉到地上。
———————
請大家繼續推文+正評

放lunch就有文 正

講完個男朋友未
可唔可以快啲同阿祖發展

佢哋唔值得做你嘅朋友
Cut contact la

今日唔係打文嘅好日子，暫停一下

收到，我試下加快個速度！

Agree！

支持

應該大家都冇心情睇
聽日再加甜安慰吓心靈啦

真係冇晒心情

Leung sir我唔知點解諗起教束嗰個梁sir

【 2153｜亞皆老街西洋菜南街交界警員把孕婦推倒】

亞皆老街西洋菜南街交界警員推進時把其中一名懷孕女士推倒，其後把她身旁男仕拉後，孕婦跌倒後，警方向孕婦方向發放胡椒噴霧，孕婦表現痛苦。

唔好比男朋友食啦，比阿祖食算

就係呢單新聞睇到我喊出嚟
畜生就係畜生 冇人性

呢班黑警禽獸不如！
做完賤嘢又講大話唔肯認，話後尾先知佢係大肚婆，事實就係佢哋一早推進嗰時已經撞咗個大肚婆一下，個孕婦個老公先開始鬧佢哋做乜連大肚婆都撞，點知鬧咗幾句啲黑膠就發癲，衝埋去拉低佢哋兩公婆，再放胡椒噴霧，完全係無人性！禽獸不如！

好睇 快D加速

樓主出文未

今晚出唔到，聽晚補返

無事呀嘛你

Jessie!!!!!!!!
我突然間發現我甩咗P
即刻嚟正評你先
我第一次俾咗你啊 你一定要負責任啊

我想要文呀

Congratulations!!!

留名 太早入尼 ~文！！！！！！

好過抑鬱傷心呀

真係搞唔掂，打到我就訓着可能寫得麻麻但睇在我咁攰都出文唯有體諒下P.S依篇係特別篇，回帶返阿祖扶醉咗嘅Miss Lam返去嘅情況
------------------------
特別篇

「喂，到啦，醒啦。」阿祖輕拍靠在他肩膀的Miss Lam，可她完全沒有起來的意思。

「多謝你八十七蚊。」司機說。

唉，見你咁慘，又請咗我食飯，豪比你，請你搭次的士啦，阿祖心想。然而，當他嘗試從Miss Lam懷裏抽出手臂去拿錢包時，卻被她牢牢摟着，說：「點解你要咁對我？明明我咁愛你⋯⋯」

最弊佢唔係剩係愛你一個呢，阿祖心想，不自覺地摸了摸Miss Lam的頭，動作很輕，像是在替小貓按摩。

「條女好醉喎，咁長條樓梯，你咁瘦，得唔得架？」司機對阿祖說。

「咩樓梯？邊到有樓梯？」阿祖不解地問道。

「乜你唔知咩？依棟係唐樓黎架，無電梯，佢醉到咁，睇黎你唔孭佢都上唔到去。」

仆街啦，今日練咗咁耐波，仲要抬依個女人上去，實渣都無啦，阿祖心想。

阿祖無法甩開Miss Lam，只好困難重重地把上半身打斜，再把腿伸直，用左手掏出右邊褲袋的錢包，把錢遞到司機的手上。

「你自己小心啦。」司機把找贖的錢放到阿祖手上說。

從車廂出來，背着書包的阿祖一邊替Miss Lam拿着她的手袋，一邊把她扶到自己的懷裏，以免站都站不穩的她會跌倒。

「我唔要返屋企呀，我仲想繼續飲。」過了一段時間，剛才的酒精揮發了點，Miss Lam漸漸回復了些許意識，開始掙脫阿祖的懷抱。

「好好好，返到去我陪你繼續飲。」阿祖努力安撫她，把次把她擁回懷裏。

從Miss Lam的手袋掏出鑰匙，打開了唐樓的門，撲面而來的，是長得不見盡頭的樓梯。

唉，死就就死啦，阿祖摟着Miss Lam的肩膀，深呼吸了一口，才鼓起勇氣邁出了第一步。

然而，Miss Lam卻不怎合作。

「我唔想行樓梯，我好攰。」

「乖啦，三樓姐，好快就到架啦。」

「你明明話過，我攰得滯，行唔郁嘅話，你會孭我架，點解你總係講一套做一套？明明你話過唔會再鍾意其他女仔架，點解你要呃我？」Miss Lam抬起頭，抓着阿祖的手臂，淚眼汪汪地看着阿祖的眼睛說。

本來不曾為愛情苦惱過的阿祖完全無法理解Miss Lam的傷痛，還覺得她很笨，連一絲同情都懶得吝嗇給她。然而，當看到Miss Lam這反復被淚水淹沒再曬乾，已一滴淚珠都滴不出來的雙眼，他卻心軟了。

明明平日的她那麼惡，說話都沒有尾音，笑容都不多一個，看起來那麼堅強——堅強得有點惹人厭，原來也有這麼軟弱的一面。

而從她的眼神裏，他不僅讀到心碎，還能感受到她的絕望。

既然佢都唔係第一次Hurt你，你點解仲要信佢？阿祖心想，卻不敢再說她蠢。

「好啦好啦，我孭你啦。」阿祖把書包移到胸前，半蹲在Miss Lam面前。

Miss Lam果真的跳了上去，緊緊摟着阿祖的脖子，說：「你知唔知道，我真係真係真係好愛你⋯⋯」

咁你知唔知你真係好重？都叫咗你減肥架啦，阿祖心想，咬緊牙關踏出二人的第一步。

在炎炎夏日走這條長梯本已是一件讓人不想活了的事，還要背着一個五十多公斤的女生，還有背包、手袋，當阿祖以為自己再看不到明天的日出時，一對大字終於出現在他面前：三樓。

阿祖把Miss Lam放到一旁的樓梯間讓她坐下，自己則不斷喘氣，直至終於能暢通無阻地呼吸，阿祖才把門打開，把Miss Lam扶進屋裏。

剛好，床離開口僅有幾步的距離，甫踏進屋裏，阿祖便把Miss Lam放到床上，跑到洗手間洗臉去。

而當他從洗手間走出來時，竟看到Miss Lam正坐在床前的地上，打開了一瓶紅酒灌了起來。

「邊到黎嘅紅酒？」阿祖連忙走到Miss Lam身前，一把奪過她手中的紅酒瓶。

「你想飲呀？」Miss Lam問道，眼皮都快要合上。

「你唔好再飲啦，快啲訓啦。」

「唔得呀，開咗唔飲好曬架，你唔飲嘅話，我飲。」Miss Lam伸出手，想要搶回紅酒。

「唔得呀，去訓教啦你。」阿祖又重複一遍。

「唔得，一係你飲埋佢。」

「我？依到有成大半枝喎大佬。」

平日的阿祖頂多都是喝啤酒，從沒喝過這種十幾度濃度的紅酒，而且他也不喜歡喝。

「咁婆媽架，算啦，我飲啦咁。」

「好好好，我飲，但你要應承我，我飲埋佢你就要訓啦吓。」阿祖說，
「嗯！」Miss Lam使勁地點着頭說。

在Miss Lam的監工下，阿祖無計可施，只好真的喝下去。而由於對紅酒的厭惡，阿祖索性一口氣灌到底。

「好耶！好叻呀你！」當Miss Lam一邊為阿祖拍掌時，一邊開扯高衣服的領口，說：「你覺唔覺得好熱呀？」

不經意地往下看，映入阿祖眼簾的，是一條三吋事業線。

哇，你想點呀大佬，阿祖心想，看得他忍不住咽了一下口水。

「好熱呀，我頂唔順啦。」Miss Lam竟開始脫起衣服來。

「等等，我⋯⋯我去洗條毛巾比你降溫，你唔好除住先。」阿祖站起來往洗手間的方向走去。

這時的阿祖雖然還算清醒，可在酒精的迷惑下已開始腳步浮浮。

唔得唔得，要清醒呀楊祖耀，唔可以乘人之危架，阿祖不斷把水往臉上潑，嘗試令自己清醒一點。

然而，當他拿着一條濕毛巾從走到床前時，看到的竟是僅脫剩胸罩和內褲的Miss Lam，正側躺在床上，可清楚看到她勻稱的身段，還有那又被擠長了點的事業線。

白滑的肌膚瞬間填滿阿祖的視野和腦海的每吋理智，加上酒精的作用，臉紅紅的他不自覺地蹲了下來，往Miss Lam的臉靠近，近得能感受到她的每一下呼吸之際，她竟張開了眼，盯着與她僅有一厘米之距的阿祖。

「Sor，Sorry呀，我⋯⋯我只係諗住洗條毛巾比你⋯⋯」當阿祖正慌張地解釋時，Miss Lam竟親了上去，嚇得阿祖瞪大了雙眼。

他竟心跳加速起來。

Miss Lam的舌頭主動伸進阿祖的嘴裏，舔着他還未反應過來的舌頭，漸漸地，阿祖也失去了理智，也開始回吻她，二人的舌頭互相交纏，像是這樣還未夠，Miss Lam摟緊阿祖的脖子，阿祖的吻也開始從嘴巴移至她的耳珠，輕輕咬了一下。

「嗯。」Miss Lam開始喘氣。

像是受了激勵，阿祖開始更熱烈地親吻Miss Lam的頸項，心跳也愈來愈快，恨不得能馬上擁有眼前這柔軟的嬌軀。然而，當他吻得愈用力，那嬌喘聲卻愈微弱，漸漸地還消失了。

而當阿祖抬起頭時，才發現Miss Lam竟睡着了。

欲望已被完全挑起的阿祖很想繼續下去，然而，當他的手正準備放到Miss Lam的胸前時，她竟說了一句：「我好愛你，我咩都可以比你⋯⋯」

如當頭棒喝，一下敲醒了阿祖。

她之所以吻他，沒有別的原因，不過是把他當成了她的男朋友。

睡着的Miss Lam沒有了平日的嚴肅的兇惡，像是卸下了裝備的小女生，然而，緊閉的眼角竟滑出一行淚水來，掉到漆黑的洪海裏，深不見底。

明明她這麼好，有一張白晳的臉，勻稱豐滿卻從不外露的好身材，還這麼愛你，為甚麼你竟可以這樣對她？

然而，事實上他自己也不是甚麼好人，竟打算在這時候乘人之危。

想到這裏，斷了的理智線被重新駁回，阿祖跌坐在地上，忍不住冷笑，心想：我究竟係到做緊啲乜？

為免自己又一次犯錯，阿祖又跑了一遍洗手間，用力地把冷水潑到臉上，祈望能讓自己清醒點。

雖然生理反應消失了，酒精也逐漸揮發，意識清醒過來了，心理上的反應卻無法隨之而去。
----------------------
希望我聽朝起到身返工
記得正評＋推文！！

早抖樓主！

唔小心live咗 GG
呢個Cls故 幾好
阿祖ok細心
個人希望阿祖唔好同Miss Lam拍得成拖
友達以上 （做唔做Sp另計

做兵做到咁 發達啦

好開心 依家可以瘋狂正評Jessie

推一推

琴晚太夜訓，好眼訓，我決定去訓教

可惜一個po只可以正評一次

但有讀者反映想佢地一齊

個人鳩噏：
超友誼關係
2個拍唔到拖
阿祖做到特務上校升唔到

終於得閒追！一個唔小心就追到live

推！！
依家終於推得郁好開心

等緊Jessie出文

加速

等緊Jessie

咁耐無出文都有人推文，好滾動，唔敢偷懶了
----------------------
第四章 「我幫你追返條仔返黎！」

懷着忐忑的心情，Miss Lam隻身來到尖沙咀海濱花園。

Miss Lam喜歡看海，每當她心情不好的時候，男朋友都會一邊牽着她的手由海濱的一端走到另一端，一邊聆聽她的抱怨，還常常在她說得最激動或低落之際，冷不勝防地給她一個吻，瞬間融化她所有的煩惱。

雖然他沒說明約她的因由，可是憑着女人精準的第六感，Miss Lam能猜到個七八分。

從手機不再響起他的信息，從彼此的對話不再柔情蜜意，從他開始以各種藉口作推塘時，Miss Lam就應該感受到他的心已不在她身上，早隨着眼前這片汪洋飄到遠方，遠得她只可掂起腳尖眺望而無法捉緊。

只是她選擇了逃避，像那時候一樣。

「你到咗好耐呀？」一把熟悉的聲音傳進Miss Lam的耳邊，把她的目光從海水打撈出來。

「唔係呀，到咗無耐。」Miss Lam微笑道。

要是換着以前，Miss Lam一定會不高興他的遲到，今天的她卻一絲怪責的語氣都沒有。

像面對時日不多的病人，我們都會放下平日的苛責，面對一段垂死的關係亦然。

「你食咗飯未呀？」男朋友的語氣與往日無異，平淡而家常。

會不會只是她多想？或許，他只是想見她一面？Miss Lam糾結，卻無法從男朋友的眼神看穿他的想法。明明一起這麼久了，客套的說話，複雜的眼神，這刻，她竟感到陌生。

「食咗啦，你呢？」Miss Lam問道。

「我都食咗啦。」

你食咗啲咩，同邊個食呀？Miss Lam想起那女生的臉，把話咽了回去，還是對二人的關係抱有一絲期望。

看着Miss Lam憔悴而疲累的臉——這張他曾經愛過又為他哭過無數次的臉，突然心生憐憫，伸出手輕撫她柔滑如絲的臉頰。

她沒有躲開，眼神卻閃縮，低着頭，像個犯錯的小孩，儘管錯的不是她。

「對唔住。」

這句開場白她不陌生，她知道這是他懺悔的前言。

「我琴日見到你，我知道你都見到我⋯⋯同佢。」

明明她藏得這麼好，為甚麼他還是能看到？為甚麼她要聽阿祖的話去捉甚麼姦？要是她不去，不被他看到，是不是就沒事了？Miss Lam懊悔，恨不得時光能倒轉。

「我⋯⋯我對你唔住，我遵守唔到我嘅承諾，我⋯⋯唔想再令你傷心」
他眼神誠懇，說話卻傷人，像包裝精美的禮物盒，放的卻是能把方圓一公里都夷為平地的炸藥，把她的心瞬間粉碎。

「哈，」這回Miss Lam沒有哭，倒冷笑了一聲，眼神惘然地看着地板，問道：「所以呢？」

「我地⋯⋯分手啦。」他猶豫地說，語氣很輕，輕得像入口即化的綿化糖，像不曾存在的一場夢——她希望只是一場夢，明早醒來他還是那個深愛着她，最好的男朋友。

分手二字，Miss Lam不是第一次聽，可每一次聽到還是會像初聽一樣震撼，因為不論被傷多少次，她都愛他如初見。

可惜，他不是，而他所犯的錯，都總由她來埋單。

「點解？點解你揀佢？」Miss Lam還是不敢抬起頭，因為只要她輕輕一動，眼眶的淚水都會隨之滑下。

「我唔知，但我知我同佢唔會長久，我唔想再Hurt你。」

多麼冠冕堂皇的理由，連他都快把自己說服：他和她分手是為了她好。
而不是因為别的女生。

「既然你同佢都唔會長，你唔好再見佢咪得囉。」

「我信唔過我自己，對唔住。」說罷，他把她擁入懷裏，緊緊地抱着，輕撫她的髮絲。

熟悉的氣味，溫暖的懷抱，曾是她最窩心的避風港，此刻竟成了地獄般的存在，而她卻不願離開，寧可僅餘的心跳被他親手燒成灰燼，因為她不知道還會不會有下次。

「對唔住，我曾經都以為我可以係嗰個拖住你手入教堂嘅人，但原來我唔係，我只係一個淨係識一次又一次咁傷害你嘅人。」說着，Miss Lam的男朋友也開始哽咽。

「但，我剩係想你拖住我入教堂。」說出這句話的同時，Miss Lam的淚水一瀉而下，雙手緊抱着男朋友。

他的每一呼一吸都像凌遲，把她那顆愛他的心一片片地割下。

「我都好想，但我唔可以，我唔值得遇到咁好嘅你，我無辦法比到承諾你。」Miss Lam男朋友抹去臉上的淚水，把Miss Lam從懷裏拉開，捧着她早已被淚水淹沒的臉蛋，說：「我地做唔到男女朋友姐，可以做朋友架嘛，以後有邊個蝦你，傷害你，我一次第一個為你報仇。」

聽到這句話，Miss Lam覺得很荒謬——明明欺負她最多，最令她傷心的人就是他，偏偏他卻最深得她的心。
-----------------------
有無人睇緊？

有睇梗吖

有睇緊呀！

睇緊啊

啲對話咁熟悉嘅
哈哈 我同Jessie 故事入面嘅主角成日都咁有緣架

能傷我最深的人 偏得我心
應該漠不關心 然而還著緊
愛過太深，皮膚亦留有你的指紋，唔想適應別人

送綠帽俾人仲想同人做朋友？

睇緊live

朋佢老母

你究竟經歷咗啲咩

第四章 （2）

坐在文化中心前的長梯，能看到對岸五光十色的高樓大廈，美麗而動人，Miss Lam卻沒有心思觀看，滿腦子都是昔日和男朋友在這裏閒逛、他安慰她的畫面。

漸漸的淚水淹沒Miss Lam的眼眶。

雖然這時期的遊客少了很多，可還是有不少人在這觀賞夜色，尤其在這臨近中秋的月圓之夜。

不想成為最難看的一抹風景被免費觀看，Miss Lam索性把頭埋在腿上，終於忍不住痛哭起來。

「喂，死得未呀你？」

這時候，一把熟悉的聲音傳進Miss Lam的耳朵，可滿臉淚水和鼻涕的Miss Lam不敢抬起頭。

「唉，失戀姐，無事喎。」

又唔係你失戀，你點會明，Miss Lam心想，泛濫的淚水還是不斷從眼眶湧出。

臂彎突然被塞了一張紙巾。

「其實你男朋友都幾犀利，分手分到自己成個情聖咁，我都要好好學習下先得。」

這把聲音愈聽愈覺得耳熟，抵不住好奇心的Miss Lam終於拿起臂彎的紙巾抹了抹淚水和鼻涕，抬起頭，發現身旁的竟是阿祖。

「點解你會係到架？你唔係返咗去架咩？」Miss Lam驚訝地問道。

「哇，你喊咗一陣姐，隻眼洗咪腫成咁？」阿祖搖搖頭說。

「你又知我喊咗幾耐，仲知道我男朋友講咗啲咩，你唔係一直都跟住我，無返過去呀嘛？」

「係呀，我仲睇到你男朋友攬住你，話咩信唔過自己，又話要同你入教堂，哇，佢啲戲真係，奧斯卡影帝都有得佢攞，佩服佩服。」

Miss Lam不覺得他在演戲，可是她沒心思反駁阿祖，只托着下巴呆呆地盯着遠方的高樓，目光呆滯。

「唔洗咁傷心喎，你都唔差，一定會遇到更好嘅。」阿祖安慰她道。

「更好？邊到？」Miss Lam冷笑道。

「例如⋯⋯我呀，我都幾好架，至少我唔會一腳搭兩船。」

「你呀？你都算好嘅，咁我男朋友，唔係，應該係前男友，都唔差呀。」

「佢咁識講野，緊係唔差，唔係點捕獲你嘅心。」

「咁點解捕獲完又唔要？」

「吓，無解架喎，天性黎架喎。」阿祖理所當然地說。

「偏偏我都係咁鍾意佢。」

「人地都為咗條女同你分手，你仲咁掛住人做咩呢？算啦，Miss Lam，你咁聰明，無謂敗係一個男人手上面呀。」

「你都係男仔，不如你教我呀，點先可以令佢回心轉意？」Miss Lam回過頭，看着阿祖認真地說。

係咪癡線架依個女人，比人落咗降頭呀？阿祖心想。

「人地都講咗沒有她也有別個，就算今次佢回心轉意，又有咩用？」

「我唔知，我剩係知我放唔低佢，你明唔明？」

阿祖不曾被分手過，又怎可能明白？相反，他倒能有幾分明白Miss Lam的男朋友。

得一想二，大概是男人的天性，像火山，不知甚麼時候這天性就會跑出來，沒有人能改變，，只能祈禱它永遠不要爆發，Miss Lam也不例外。

然而，當看到Miss Lam紅腫的眼眶裏的淚水，以及眼白的紅血絲，楚楚可憐的樣子，阿祖想起那夜她痛哭失控的樣子。

他不曾知道一個女生被傷害的時候，原來會哭得這樣可憐，如果他知道，也許就不會這麼狠心。

像現在這樣，他就不忍心拒絕Miss Lam。

「好，我教你追返條仔返黎。」阿祖說。

「真係？」街燈灑在Miss Lam身上，能從她眼底看到一絲光芒。

「真係，不成功不收費，成功嘅，照舊。」

「照舊咩？」

阿祖靠近Miss Lam耳邊，說：「肉償。」

「好呀，驚你呀？點追？」沒有了男朋友的Miss Lam像脫韁之馬，說話也變得放肆起來。

阿祖本來也只是說說，沒想過Miss Lam真會答應，這次換他被嚇得一時說不出話來，腦海浮現那夜Miss Lam只脫剩胸罩的畫面⋯⋯

「HI？」Miss Lam在阿祖眼前揮了揮手，續問道：「點追呀？」

「第一步，我做你條仔。」
--------------------
請繼續正評＋留言，希望盡快突破100正評，多謝大家
IG：

瘋狂正評Jessie

阿祖真係好識玩

我都想試吓同姐姐咁玩

點解我中學遇唔到呢啲後生女miss

今次阿祖真係變咗兵

好睇

無打咁多日,出得兩篇?

態度好少少啦ching

Push

有無一兩篇出下頂下癮先

Jessie掛住食好野

文呢~~

食飽飽未

琴日先開始睇都live咗
留名

Jessie 好掛住你既文同你

Jessie 心情點樣啊
你唔出現我會好擔心架

等緊Jessie出文

Btw如無意外小弟今晚都會po自己寫緊既故出黎
真人真事改編少少 劇情圍繞校園同愛情 希望各位巴絲多多支持

上個故都追完喇 Jessie你捨得出文未

Jessie 棄故？

Jessie 唔出文都可以上嚟講幾句架
你咁樣消失咗我真係會好擔心架

Jessie 你咁樣消失咗我真係會好擔心架

jessie bb

Hope everything is ok...

jessie

Jessie連ig都冇覆希望jessie你冇事啦

要召喚樓主 梗係要用返連登嘅傳統方法啦

第四章 （3）

「第一步，我做你條仔。」

「癡線，」Miss Lam冷笑了一聲，以為阿祖在開玩笑，說：「我依家係要追返個男朋友返黎，唔係一個替代品喎。」

「邊個話要做你替代品？我扮係你條仔姐。」阿祖認真地說。

「吓？」Miss Lam沒想過阿祖是認真的，皺着眉頭不解地問道。

「不嬲愈多人爭就愈矜貴，我同你一齊，話唔定你男朋唔抵得，就會返黎你身邊呢。」

「係咪架？佢都同我分咗手，咁都會唔抵得？」

「咁你要唔要試下呀？」

Miss Lam其實不太相信阿祖的屎橋，還要是比她年輕幾歲的小弟弟說的話。而更重要的，是他們的身份——他是她的學生，她是他的老師，那天她和阿祖去喝酒已逾越了師生的界線，如今還要偽裝成情侶，光用想的已覺得荒謬。

要是她真的答應了，要是被人發現了，她就不僅是失戀，還失業了。

「但⋯⋯我係你老師，仲係你班主任喎。」這重關係像根繩，把Miss Lam牢牢地綑綁着。

「喂，又係你教我，每個人都有多重身份，我可以係你學生，都可以係你男朋友架，多重身份呀嘛，無衝突喎。」

「哇，估唔到你會記得我上堂講過嘅野喎。」Miss Lam驚訝地說。

「我講過好多次，我上你堂好專心架囉，係你唔信咋嘛。點呀，試唔試？」

「試咪試囉，驚你呀？但事先聲明，依件事要絕對保密，一定一定唔可以比第三者知道，我唔想無埋份工，做雙失青年。」

「好，拎部手機黎。」

「做咩？」

「拎黎啦，唔會害你喎。」

「係咪架？」Miss Lam半信半疑地從手袋掏出手機，解開指紋，不情願地放到阿祖手上。

接過手機，阿祖打開拍照功能，然後把手機遞高，畫面出現阿祖和Miss Lam尖尖的臉孔。

「靠近啲啦。」

「做咩無啦啦影相？」Miss Lam問道。

「影低你依個淒涼嘅樣。」

「唔要呀，眼都仲紅嘅，好樣衰呀。」Miss Lam嘗試伸手擋着鏡頭。

「就係要影低你依個咁淒涼嘅樣。」

「點解呀？」

「哎呀，大佬呀，點解你成日都問點解。你試下信我一次，跟我嘅方法做唔好問點解好無？靠近啲我啦，唔係影唔晒你張Pizza面呀。」

聽到這句話，Miss Lam本來悲傷的情緒像加了鹽的純黑朱古力，苦澀味被鹹味蓋過，卻也鹹得她忍不住皺起眉頭。

「影埋你皺眉個樣架啦吓。」

不想自己的醜態被拍下，Miss Lam只好乖乖鬆開眉頭，靠近阿祖身旁，看着鏡頭，嘗試擠出一個笑容。

可是，傷口還在痛，像乾得破皮的肌膚，在脫與不脫之間在你的臉上死纏爛打，任你抹再多粉底也無補於事，還是能看到，感受到它的存在。

「雖然你笑得有啲樣衰，不過勝在夠真實，收貨。」說罷，阿祖在Miss Lam的手機上按了一番。

「你拎我部手機搞咩？」Miss Lam擔心地問道。

「搞掂。」阿祖把手機遞到Miss Lam眼前，率先映入眼簾的，是一則IG Story，畫面是剛才她和阿祖的自拍照，還寫上一句話。

「喂，你做咩自把自為PO上去，仲打埋咩⋯⋯好彩有你？我邊有講過呀。」

即使和男朋友在一起的時候，Miss Lam也很少在IG上發文或出Story，如今竟PO了她和阿祖的自拍照，內心極度不平衡，加上阿祖的樣子稚嫩，要是被人發現這是她的學生就遭了。

想到這裏，Miss Lam想要奪過手機，阿祖卻故意把手伸高至Miss Lam無法觸及之處。

「喂呀，比返部手機我。」Miss Lam拼命掂高腳尖跳高卻仍與手機有一段距離。

於是，她開始跳高。

面對快碰到手機的Miss Lam，阿祖的危機感躍出，使他開始往下奔跑，說：「唔得呀，唔Del得架，我都係為咗幫你追返條仔咋。」

「唔要呀，好醜呀我！」Miss Lam拿起手袋追在阿祖身後。

二人開始在這條長得幾乎不見盡頭的海濱追逐起來，Miss Lam一邊跑一邊喊着阿祖的名字，焦點都在他手上的手機，傷痛的感覺瞬間隨着髮絲被海風梳到腦勺子後。

第二天早上，失眠的Miss Lam拖着與阿祖追逐一夜，疲憊的身軀回到學校教員室。

「今日咁早嘅你，哇，你個樣好攰好殘喎，琴晚太Report打到好夜呀？」Leung Sir問道。

「係囉，唔係好夠訓。」失戀並非甚麼值得大肆宣揚的事，Miss Lam索性隨水推舟，依着Leung Sir的話接下去。

「要唔要飲杯咖啡？我琴日買啲靚咖啡，諗住試下學校部咖啡機。」Miss Lam拿起一盒nespresso的膠囊咖啡說。

Miss Lam平日不愛喝咖啡，可是今天坐車都坐過站的她實在不得不來一杯。

「好呀，唔該你，我去個洗手間先。」

「記得今日教員室個廁所壞咗喎，要用出面啲學生廁所。」

「係喎，你唔講我都唔記得。」

於是，Miss Lam走出了教員室，來到了學生廁所。

與絕大部分學校的學生廁所一樣，走進去時左邊是一排洗手盆，右邊則是一排粉紅色、一格格的廁所。

這時廁所空無一人，這對不喜歡與學生共用一個洗手間的Miss Lam而言是件好事，然而，當她去過廁所，準備開門時，任由她怎扭動門上的鎖也無法把門打開。

這時，她發現門外多了個人影。
---------------------
個人影係邊個呢？～～
IG：

對唔住呀，最近忙到癲咗，晚晚2/3點先訓都做唔晒啲野，連登/IG都唔得閒上，一到星期五得閒少少我已經火速打文，依排出文速度應該會慢啲，希望大家見諒，仲會有人睇

咩方法黎，拋魚餌？

真係好忙，可能出慢啲，但我唔想棄故，希望大家都唔好棄

唔見嘅

我早幾晚又喺度猶豫po唔po
不過今晚真係po了！

你search吓拋西瓜係咩意思

Jessi番黎喇

Jessie
終於返嚟了

拋西瓜落海，等你可以上返水

細佬開左po喇 希望大家入黎支持下

(真人真事改編)(校園)(純愛)初戀總係最動人難忘,但永遠唔會開花結果

Yeah~

G持~~~~

支持 一定睇 得閒再出文 加油

雖然冇文但都繼續pushpush

照push
但重要都係樓主休息得夠先

無文照推

一次過追曬 呢個故笑到我咳 好正
上次中間插入睇Kongu ive喊至我仆街
Jessie你寫d嘢真係好有感染力

P牌手動正評，好好睇

再推

大家唔好FF咁多

Jessie
推推

推推

你咁讚我，我又咁耐唔出文，良心好不安

咁快啲出文

對唔住大家，太多野想做，結果咩都做唔好，文又出唔到，拖咗大家咁耐我會認真諗下究竟我仲有無時間寫落去，寫到嘅應該星期日會出文，如果星期日仲出唔到，大家可以唔洗再等了

唔洗棄故掛

唔好啦，我哋會等你架

唔好吖 我等呀😿

等

第四章 （4）
這時，她發現門外多了個人影。

「邊個反鎖咗道門呀？唔好玩啦，Miss 趕住上堂呀。」Miss Lam說道，雙手又一次嘗試扭動門鎖，卻還是未能打開它，便又說道：「拿，你依家幫我開返道門，我可以當無事發生，但如果⋯⋯」

Miss Lam還未說完，突然一股冰冷的感覺侵襲她整個身軀，冷得渾身僵硬起來，腦袋也像被灌了水似的無法思考。

直至她看到自己的雙手在滴水，滴得地上都是濕漉漉的一片，幾乎能從中看見自己的倒影，她才意識到這股冰冷的感覺源於頭頂的一盤冷水，不是傾盤而下的那種，而是像澆花一樣一滴一滴地從頭頂流到額頭，繼而是髮絲、臉頰，再沿着頸項逐漸淹沒她的衣裙、鞋襪。

雖然這是一所Band 3的學校，可是同事常和她說這裏的學生其實並不太壞，心地也不錯，只是比較頑皮。單純的Miss Lam便信以為真，以為學生不過比較活躍，喜歡挑戰老師，卻沒想過竟會遭到這等待遇。

這還能算是「比較頑皮」嗎，還是她和其他老師的定義不太一樣？Miss Lam呆站在廁所門前，一動也不動，像被定格似的，腦海不斷浮現這道問題。

時間一分一秒過去，Miss Lam卻不察覺，只感受到一股冷意在身上蔓延，直至到一把聲音的出現。

「Miss Lam？你係咪係入面？」

這把磁性的聲音是喚魂鈴，瞬間喚醒了Miss Lam，說：「係呀，係咪Leung Sir呀？我比學生反鎖咗係入面，你可唔可以幫我開一開門？」

「吓，咁過份？你等等，我搵工友黎。」說罷，Leung Sir便跑了去找工友，再次剩下Miss Lam獨自站在洗手間。

渾身濕透的感覺很糟，對Miss Lam而言即使只是短短的五分鐘，但就像度過了五小時一樣漫長。

「哇，邊個咁曳呀？」工友搖頭嘆氣道，拿着工具箱，輕易便打開了廁所門。

「你做咩濕晒添呀？無事呀嘛你？」Leung Sir問道，連忙脫下身上的外套披到Miss Lam身上。

「無事，只係唔知邊個學生咁憎我，要咁玩我。」Miss Lam無奈地說道。
在剛才等工友的時候，Miss Lam不斷回想開學以來與學生的互動，明明是那樣真心誠意地對他們，為甚麼會落得如此下場？

她實在想不透。

「唔洗諗啦，我啱啱見到陳珊珊係女廁行出黎，好可能係佢，你之前仲要同佢結過怨，佢有晒憎你嘅動機，只要Check返個閉路電視，佢今次實走唔甩。」

我都係為佢好，先留佢堂，先同佢家長實話實說姐，唉⋯⋯Miss Lam心想，臉上盡是大寫的氣餒。

「唔洗咁唔開心喎，細路女唔識諗姐。不過你成身濕晒，⋯⋯你有無多套衫擺係學校，可以拎黎換呀？」

「無呀，我都無諗過係學校都會搞到成身濕晒，我仲要成朝都有堂，都唔知可以點算。」Miss Lam苦惱道。

「你仲諗住上堂呀？咁樣點上呀？起碼要換返套乾嘅衫先啦。」

「如果你唔介意嘅話，可以去校務處借套校服黎頂住先，再返屋企換返套衫。」工友說道。

「係喎，我地去校務處借套校服着住先呀。」Leung Sir說道。

「我着校服⋯⋯會唔會唔係咁好呀？」Miss Lam猶豫道。

「但點都好過你着住套濕嘅衫up住呀，好易病架，行啦。」Leung Sir沒有再和Miss Lam多說，拉着Miss Lam的手便往校務處走。

來到校務處的醫療室，Miss Lam脫下了濕漉漉的衣服，換上乾爽的天藍色的連身校服裙後，懷疑地盯着鏡裏的自己，心想：我真係要咁樣行出去？

Miss Lam拿起肩上的長髮，握緊在腦勺後，像是綁了條馬尾，㤦本來就很是年輕的她看起來更像一位學生，與身上的校服不僅沒半點違和感，更是比那堆濕透的衣服更適合她。

站在鏡前猶豫了半天，Miss Lam知道這樣下去不是辦法，最後還是鼓起勇氣踏出房門。

「哇，好襯你喎。」Leung Sir驚嘆道，沒想過這套校服竟這麼適合Miss Lam。

「係咩？我覺得有啲緊。」Miss Lam尷尬地說道。

由於校務處存放的校服量並不多，剛巧只剩下S Size，Miss Lam只好勉為其難穿下，沒想到卻把她的身材展露無遺，雖然腰間有少許贅肉，可看起來仍算是玲瓏浮突，比所有女學生都要穿得好看。

「我啱啱已經同校務處嘅Jenny講咗，佢幫你安排咗老師代你上就嘅堂啦，你可以返去換返套衫先。」

「唔該晒⋯⋯」Miss Lam的話還未說完就被打斷了。

「Miss Lam，你⋯⋯你點可以着學生啲校服架？如果比學生，甚至係家長見到嘅話，佢地會點諗？」科主任突然出現在教員室，瞪大雙眼把Miss Lam上下打量一番說道。

「Sorry呀，我都唔想着學生啲校服，但⋯⋯我無乾嘅衫。」Miss Lam被盯得渾身不自在。

「就算係，你都唔應該着學生嘅校服，依啲校服係比學生有需要嘅時候着，你就咁着走咗，萬一一陣學生有需要咁點算？」

「有無咁啱呀？」Leung Sir 自說自話道。

Leung Sir的聲線其實很微弱，然而，科主任還是聽到了他說的話，問道：「萬一真係呢？到時邊個負責？」

「我負責。」Leung Sir知道科主任經常為難Miss Lam，早已不爽她很久，加上這件事上，Miss Lam明明也是受害人，而她不僅沒半點體諒，竟仍如此咄咄逼人，更是叫他忍無可忍。

「你憑咩？」科主任把目光轉到Leung Sir身上。

「你都係想有事嘅時候，可以有人負責，有人可以比你拎黎祭旗姐，萬一真係有咩事嘅，你咪拎我黎祭旗囉，我OK架喎。」Leung Sir盯着科主任的雙眼說道，眼神裏沒半點畏縮。

科主任沒想過同樣身為新老師的Leung Sir竟敢如此頂撞自己，卻也不甘示弱道：「好，既然Leung Sir你都咁講，咁咪着囉。Miss Lam，你換完衫就好盡快返黎啦，無記錯，你今日應該有好多堂要上，萬一學生追唔上進度，就唔係幾好啦。」

「我會架啦，我返上教員室拎埋個袋就返去換衫呀。」

Miss Lam能嗅到二人之間濃濃的火藥味，而自己竟是當中的藥引，她連忙借故逃離現場，免得戰火燒到自己身上。

當Miss Lam拿到手袋，走到樓梯迴旋處，正要離開時，剛巧碰上正往上走的阿祖。

Miss Lam沒想過會在這時候遇上學生，對象還要是阿祖，一時之間反應不過來。

而阿祖看到穿上校服的Miss Lam，也驚訝得說不出話來。

穿上校服的Miss Lam看起來又年輕了幾分，比起中學教師，更像一位中學生，身材卻比同齡人都要好，加上腰間那頭半濕的長髮，又添了幾分誘人的文青味，複雜卻特別，使阿祖的視線無法從她身上離開。

過了好幾秒，他才反應過來，說：「哇，原來你無上堂，就係去咗玩制服誘惑呀？」
-------------------
其實嗰段今日唔出就唔再寫係同自己講，因為我知道唔咁樣逼自己真係唔會寫但明明咁耐無更，估唔到你地竟然咁都仲肯等，我更加唔敢棄故我會盡量Weekend更文，如果大家仲會等落去
IG：

咁耐無更都有人推文，好滾動，多謝晒你地，我會盡量寫完阿祖同Miss Lam嘅故事唔辜負大家以後應該逢Weekend會更文，正評＋留言會加快更文速度！都歡迎大家Follow我嘅IG，會分享少少個人日常同散文
IG：

正評

Jessie番黎喇

Jessie

pushpush

Push!!!!!!
樓主唔好棄故啊please

集氣

加油！

樓豬加油！

咁短

唔緊要架Jessie
你唔得閒更慢啲都可以架
但係你唔好棄文啊，我會覺得你棄埋我哋架

古故估

我都覺得成件事倒轉左

Wow咗未
Jessie拍拖拖啊

我努力

係我太廢

好

兵都唔係咁解

今日有撻食有動力寫文

第四章 （5）

「制服誘惑？」Miss Lam重複了一遍阿祖的話，才參透他的意思，生氣地說：「咩制服誘惑，好心你睇少啲依啲野啦，睇壞腦呀。你唔係上堂架咩，做咩係到出現？」

「蓮姐叫班長幫佢去校務處拎粉筆，陳珊珊點會肯聽佢點呀，我唯有委屈啲落去幫佢拎囉。反而係你，做咩堂又唔上，係到玩校服？」

聽到陳珊珊這名字，剛才冰寒刺骨的感覺再次捲土重來，Miss Lam禁不住打了個冷顫。

「唔好再提啦，我趕住返屋企換衫。」

「唔洗換啦，你着校服幾好睇呀。」

「邊到好睇？緊到我就抖唔到氣。」

「就係因為緊先好睇呀嘛。」聽到阿祖這句話，一種不舒服的感覺在Miss Lam心底油然而生。

「Miss Lam，你OK未呀？咦，祖耀，點解你會係到嘅？」這時Leung Sir從阿祖的身後出現。

拎粉筆囉，無眼睇架你？阿祖心想，直接在他面前反了個白眼，沒想過要回應他。

「我OK啦。」Miss Lam微笑道。

「OK就行啦，我都請咗半日假，我車你返去換衫會快啲。」Leung Sir說道。

「吓，唔洗啦。」Miss Lam驚訝地回應道，沒想過他竟為自己請了寶貴的半天假。

大家都是新老師，這樣貿貿然請假，對下年度續約必定有所影響，想到這裏，Miss Lam實在不想影響他的前途，又說道：「我自己返去得架啦。」

「我咁啱都有急事要處理先請咗半日假咋，你唔洗覺得有壓力喎。」

人地咪話咗唔洗你車囉，阿祖心想，繼續拿着粉筆站在原地聽二人的對話。

「咁⋯⋯咁好啦，麻煩晒你。」

「你搞掂就快啲落黎啦，我揸架車出黎先。」

說罷，Leung Sir轉過身便沿着樓梯離去，身影瞬間消失在二人眼前。

當Miss Lam準備跟隨他的腳步離開時，阿祖卻拋出了一句話，問道：「你同梁逸一好熟架？」

「做咩響老師全朵咁無禮貌？」Miss Lam說道，腳步再次停了下來。

「你同佢好熟架？」阿祖又把話重複了一遍。

「OK啦，得閒會送下野食比我咁⋯⋯」剛說出口，Miss Lam才想起這些事與阿祖根本毫無關係，又說道：「咪住先，我地熟唔熟又同你有咩關係？你唔係攞粉筆上去架咩？」

無啦啦做咩要送野食比你？肯定有古怪！阿祖心想。

「你自己返去唔得，係要坐人地架車嘅？」阿祖沒有理會Miss Lam的說話，繼續追問道。

「佢順路車埋我有咩問題？」Miss Lam一臉疑惑地問道。

「我依家假假地都係你男朋友，我話有問題就有問題。」

Miss Lam連忙伸手掩住阿祖的嘴巴，慌張地四處張望了一遍，又把頭探到樓梯的迴旋處，上上下下地細察了一番，說：「咩男朋友？同你講咗唔可以係學校提架嘛！」

阿祖撥開Miss Lam的手，哄近她的臉，咧着嘴說：「放心喎，依個時間個個都上緊堂，無人會經過，都無人會聽到我地嘅對話。」

「唉，我廢事同你講落去，我去坐順風車。」Miss Lam正準備走的時候，阿祖竟抓住了她的手。

「可唔可以唔好坐佢架車？」

看着被阿祖握緊的手腕，Miss Lam深怕被人看到，連忙甩開，問道：「點解？」

身為男人，阿祖怎會不知道男人在想甚麼，若不是有目的，才不可能這樣無事獻殷勤。

想到這點，阿祖就不想讓Miss Lam坐上Leung Sir的車。

「無點解，我話唔得就唔得，除非⋯⋯除非你想比人知道你私補⋯⋯」聽到阿祖又拿出自己的要害來要脅自己，Miss Lam又一次走上前掩住了他的嘴巴。

「都叫你唔好係學校講囉！」Miss Lam緊張得皺起眉頭。

「#$%^&*」無法聽清阿祖說的話，Miss Lam只好放下手，問道：「你講咩話？」

「我都唔想架，係你逼我架咋。」阿祖說道。

「唔坐咪唔坐囉，車。」Miss Lam黑着臉說。

「記得為人師表，講野要算數呀，Miss，唔係嘅話，你知會點架啦。」

「楊耀祖，你唔好比我捉到你痛腳，唔係嘅話，你實死緊！」Miss Lam微笑地說，卻比不笑還恐怖。

「好呀，我等你呀，」阿祖貼近Miss Lam耳畔，輕聲地說道：「我嘅女．朋．友。」

這句話比剛才那盤冷水還要恐怖，Miss Lam整個人都打了個顫，連忙沿着樓梯往下暴走。

啊！點解問題天天都咁多！？Miss Lam心想，內心盡是哀怨。
-------------------
多謝大家嘅留言同好評，送個突擊出文比大家
IG：

多謝Jessie 男朋友令我哋有文睇

問題係加陣個學生lead住個miss
做兵唔係應該係條女lead住隻兵架咩

睇到之後我都好想食

下
又關佢事？

Leung sir好大膽下喎 本身二世祖唔愁錢？

你一定係冇睇Jessie ig
俾10秒你快啲去follow

Ooorrrrr
之前睇咗lu
係喎，Jessie鍾意食嘢

我送箱零食俾你
你快啲寫後續得唔得

我寄埋自己俾Jessie 會唔會快啲有後續睇

Jessie男友: 你彈開啲

Jessie 我要進來了

講明先
你俾人打死我救你唔到㗎

唔使客氣

乜嘢撻？
葡撻？
🍇🍇🍇

你點知㗎？

啱啱追完上一個故，想知jessie依家同阿妹嘅關係係點

你冇留意Jessie ig story
罰你推post

尋日睇咗。。
希望今次係happy ending

文呢

手住

推miss lam唔好比人灌醉呀

繼續

笑死

希望啦

有醒酒茶，放心！

相愛相殺

多謝大家係無文嘅日子都幫我推文，小妹無盡感激
-----------
第四章 （6）

「你落黎啦，上車呀。」坐在駕駛座的Leung Sir對剛從校門走出來的Miss Lam說。

「唔洗啦，Leung Sir，我⋯⋯自己返屋企得啦。」Miss Lam彎下腰，把身子探向車窗對Leung Sir說。

「上車啦，唔洗唔好意思喎。」

好啦咁，Miss Lam很想這樣說，可是阿祖的說話又再次在腦海徘徊：除非⋯⋯除非你想比人知道你私補⋯⋯

「唔係咁好嘅，我行前少少就有巴士站架啦，我行先啦。」Miss Lam還是拒絕了Leung Sir的好意，站直了身子往前走。

然而，Leung Sir卻沒有放棄，在馬路上隨着Miss Lam的步伐慢駛，說：「真係唔會喎，拿，你唔上車我架車就跟住你行架啦。」

Miss Lam假裝沒有聽到，可當她走了近三分鐘，Leung Sir的車子竟繼續跟着她走，甚至開始惹來了路人的目光。

只要我同Leung Sir都唔出聲，阿祖應該唔知嘅，Miss Lam心想。

向來低調的Miss Lam終於折服了，無奈地對車窗說：「好啦好啦，我上車啦。」

早上九時多，剛過了最繁忙的時間，路上的車不多，不消一會兒便到了Miss Lam的住處。

「你上去換衫啦，換完Call我。」Leung Sir把車泊在路邊說。

「你唔係有事要處理咩？」

「呃⋯⋯係呀，但我揸過黎嘅時候已經有人處理好咗啦，唔需要我啦。」

「咁⋯⋯咁快？」Miss Lam難以置信地問道。

「係囉，早知就唔請半日假啦。你快啲上去啦，我係到等你。」Leung Sir說。

「喔，咁好啦。」

從車門走出來，過了條馬路，走了幾層樓梯，當Miss Lam準備打開家門時，卻怎麼都找不到她的鑰匙。

我明明擺咗係袋架，去咗邊呢，Miss Lam心想，拼命翻找手袋。

就在這時候，背後出現了一道身影。

「你係咪搵緊依條鎖匙呀？」背後的身影說，Miss Lam轉過身看，是Leung Sir。

「咦，點解係你到嘅？」Miss Lam驚訝地問道。

「我係架車到執到架，我都無啲咁嘅鎖匙嘅，我諗應該係你跌嘅，咪拎上黎比你囉。」

「咁你架車點算？」

「我泊好咗啦，快啲入去換衫啦。」

Miss Lam從Leung Sir手上接過鑰匙，打開家門，說：「雖然有啲細，但你唔介意嘅話，可以入黎坐下。」

「香港地邊個屋企唔細架，都係一個訓教嘅地方姐，有咩所謂？」Leung Sir隨着Miss Lam的腳步踏進了她的家，隨之把門關上。

「你屋企都幾骨緻呀。」Leung Sir四處張望道。

「係咩？明明咁細你都讚得落口。」Miss Lam笑說。

「真係架，除咗條樓梯長咗啲之外，感覺依到都幾好住呀。」

「住落你就知。你係梳發坐住先呀，我去換件衫先。」說罷，Miss Lam從衣櫃拿了條裙走往洗手間，獨剩Leung Sir一個在客廳。

Leung Sir坐在沙發上，百無聊賴地到處張望。

Miss Lam的家不大，連房間都沒有一個，沙發、茶几、單人床、小書桌，一眼便能看盡，可幸的是Miss Lam的東西不多，看起來也不算太逼狹。

Leung Sir無聊地從褲袋掏出手機，可一下手滑，手機竟掉到沙發與床之間的狹縫裏。當他伸手去撿時，率先碰到的不是他的手機，而是一塊球拍。

把球拍拾起來，上面竟寫着一個人的名字——「楊祖耀」。

「我換好，行得啦。」Miss Lam從洗手間走出來，走到Leung Sir前，發現他手上多了塊球拍，便問道：「你啱啱有拎野上黎咩？做咩無啦啦拎住塊球拍嘅？」

「無呀，我啱啱跌咗手機，諗住伸手去梳發底執，點知執到塊球拍，好似係阿祖嘅。」說罷，Leung Sir把球拍遞到Miss Lam手上。

球拍的右下方確實寫有「楊祖耀」三個字，看得Miss Lam雙眼都快要掉下來。

「佢塊球拍又會係你到都有嘅。」Leung Sir說。

仆街啦，一定係嗰晚佢送我返黎嘅時候跌咗係到，點算好，點解釋好呢？！Miss心想，卻又不敢把內心的慌張表現出來，努力鎮定自己的情緒。
-----------
臨時有啲事要做寫唔到落去，我知有啲短，過兩日放假補返

要穿煲了
繼續等Jessie

名有相似啫

跟住到梁sir要挾miss lam

Live 左.
好故留個名, 等樓主更新~

神展開
感覺會好好睇

畀啲信心，一定得!

Jessie 推推
4日假唔知有冇文呢

pish

會！但過埋個中秋先

多謝大家推文雖然依個中秋唔圓滿，但都祝大家中秋節快樂希望聽日出到文！

中秋節快樂呀 大家

樓豬中秋節快樂！
你男友有冇畀驚喜你呀？

第四章 （7）

「佢塊球拍又會係你到都有嘅。」Leung Sir說。

仆街啦，一定係嗰晚佢送我返黎嘅時候跌咗係到，點算好，點解釋好呢？！Miss心想，卻又不敢把內心的慌張表現出來，努力鎮定自己的情緒。

「呀，我醒起啦，有一次我係禮堂執到塊拍，應該係佢練完波漏低咗，我本來諗住幫佢Keep住先嘅，點知⋯⋯你都知依排有幾忙架啦，Keep下Keep下就唔記得咗件事，好彩你執到咋，唔該晒你。」Miss Lam伸手想從Leung Sir手上奪回球拍之際，Leung Sir竟笑着問道：「學生啲野漏咗，你擺學校咪得囉，做咩特登拎返屋企？」

係囉，我做咩拎返屋企？點答好呢？Miss Lam心想，努力為自己的謊言打圓場，說：「嗰日⋯⋯嗰日我臨走嘅時候見佢係籃球場打緊波，咪諗住拎埋個球拍落去比佢囉，點知落到去就唔見咗人啦，我咪唯有帶返屋企囉。」

你係佢班主任，朝早班主任節還比佢唔會仲方便咩？Leung Sir心想。

看到Leung Sir臉上還掛着問號，Miss Lam深怕他繼續想下去會發現些甚麼來，連忙岔開話題，說：「呀，你行咗咁多層樓梯，要唔要飲杯水呀，我前兩日煲咗啲涼茶，斟杯比你呀。」

點解⋯⋯點解我會咁失策，無留意到佢塊球拍架，Miss Lam手在倒水，腦海卻不斷回想自己剛才說的話，深怕哪一點說得不夠好露出破綻了。

也許是想得太入神，Miss Lam把杯子遞到Leung Sir前，對方還未及接穩，她便放手了。幸好，杯子還未落地，眼明手快的Leung Sir便已伸手接過它，才不至於碎滿一地，卻還是把杯裏的涼茶打翻了。

剛巧，這天晚上學校有個家長座談會，女老師要穿得端莊，男老師則需穿上正裝，Leung Sir也不例外，一改平日的運動風，穿上了筆直的恤衫西褲。於是，深褐色的涼茶灑在白色的恤衫上，在胸前、腹部的位置都留下了一大塊明顯的污跡。

「對唔住呀，我唔係有心架，你⋯⋯你等等呀。」Miss Lam連忙拿了塊抹布來，使勁地在Leung Sir的恤衫上抹。

「我⋯⋯我自己黎得啦。」聽到Leung Sir這樣說，Miss Lam才發現自己抹的位置有點尷尬，才停下了手上的動作，把抹布遞到Leung Sir手裏讓他自己來抹。

然而，任他再抹，污跡卻絲毫沒有變淡的意思。

「死啦，咁大達跡，點返學？」Miss Lam看着那片污跡皺起了眉頭。

「唔緊要，小事黎姐，」Leung Sir看了看手錶的時間，說：「仲有啲時間，去買過件咪得囉，行啦。」

聽到Leung Sir的話，滿懷歉意的Miss Lam連忙穿上鞋子。

然而，當二人穿好了鞋，剛踏出屋門，Miss Lam才想起自己把手機漏在家裏了。

「一係你落去開車過黎先？我要入去拎返部電話。」Miss Lam一臉抱歉地說道。

「好呀，我揸過黎都要時間，你慢慢，唔洗急，我落去先。」說罷，Leung Sir便走了。

過了一會兒，Miss Lam終於下樓了，快步走到Leung Sir的車上，說：「唔好意思呀，我又曬咗你啲時間。你放心呀，件恤衫我一定會賠返比你架。」

「唔緊要，好小事姐。」Leung Sir微笑道，露出一排潔白的牙齒很是好看。

「你鍾唔鍾意食辣野架？」Miss Lam側着頭看Leung Sir，試探性地問道。

「鍾意呀，做咩無啦啦咁問？」

「咁就啱啦，我前排自己炒咗啲辣椒醬，咁啱整多咗，送比你當賠禮呀。」Miss Lam說道，遞上一瓶重用的李錦記玻璃樽。

「你唔係諗住一樽辣椒醬就可以打發我，以為咁就唔洗賠返套西裝比我呀嘛？」Leung Sir板着一張臉說。

「唔⋯⋯唔係，我唔係咁嘅意思，我⋯⋯」Miss Lam沒想到Leung Sir竟是這個反應，怯怯地回應道，

「講笑咋，都無諗過要你賠，嗰件恤衫我都着咗好耐，都諗住換架啦。不過，多謝你樽辣椒醬呀。你又會識整辣醬咁犀利嘅。」Leung Sir接過玻璃樽說道。

「我細個成日睇我媽整，睇下睇下自然就識整，我仲識整水煮魚，口水雞，宮保雞丁添。」

「哇，咁犀利，睇唔出喎。」

「邊係呢，不過你件恤衫始終都係我整污糟嘅，我都係賠返件比你啦，唔係我會唔安落。」

「既然你咁講，咁就⋯⋯」Leung Sir一邊說，一邊靠近坐在副駛座的Miss Lam，近得和她僅有幾厘米的距離。
----------------
有無人睇緊？定大家都忙住去追月呢？
有人睇緊嘅可以加更架，留言話我知你係咪睇緊啦～～

Leung Sir無阿祖咁衰

佢識比驚喜嗰日太陽應該由西邊升起

Jessie 我來了

最快手係你

可能同你有心靈感應

兩個人都換衫，啲學生點諗

走啦阿SIR

記得中學個陣有次火警演習，有pair阿sir同Miss特別遲先落嚟，之後又係到整啲衫褲，本身都比人傳緊有一腿，單嘢笑足成年

依個花生就大粒了

第四章 （8）

「既然你咁講，咁就⋯⋯」Leung Sir一邊說，一邊靠近坐在副駛座的Miss Lam，近得和她僅有幾厘米的距離。

「Leung Sir，我⋯⋯我指嘅距離係⋯⋯」Leung Sir一時間靠太近，近得Miss Lam眼睛不知往哪看，說話也結巴起來。

這時Leung Sir伸手拿起Miss Lam右肩旁的安全帶，「唰」的一聲一下子拉到左下方的安全扣上，說：「咁就快啲扣好安全帶陪我去買過件恤衫啦。」

Oh Fuck，我究竟係到諗緊啲乜，Miss Lam心想，不斷祈求剛才的喃喃自語沒有被聽見。

不到十分鐘車程，二人來到了九龍塘又一城。然而，剛才把涼茶灑在Leung Sir身上的畫面不斷在Miss Lam的腦海裏回放，使她只沉浸在深重的內疚感中，沒留意Leung Sir走了進哪間店鋪，直至Leung Sir換上一套新的恤衫和西裝走到她面前，她才回過神來。

「點呀，依套Ok嗎？」

Leung Sir穿上了一套印上暗花的深藍色西裝，莊重得來又帶點不凡，卻又不會過於與眾不同。

「依套係我地鋪頭新返，都係最好賣嘅西裝，先生真係有眼光啦。」女店員站在一旁，看着鏡裏的Leung Sir微笑說道。

「Ok呀，但⋯⋯你唔係黎買恤衫咋咩？做咩試埋西裝嘅。」

「無呀，咁啱條西褲都Hi咗啲涼茶，咪諗住順便買過套。」

「唔好意思呀，條西褲黑色嘅唔覺眼，無留意到原來你條褲都濕咗。」

「都話咗唔緊要落，你又唔係有心嘅。既然你話好睇，咁⋯⋯就依套啦。」

「好呀，我送比你呀，當係賠禮。」

說罷，Miss Lam掏出錢包，女店員見狀也馬上跟着她一起走到櫃枱前，說道：「多謝小姐你四萬三千蚊呀。」

「三⋯⋯三萬八千？嗰套西裝成差唔多四萬蚊？」Miss Lam聽到這數字頓時瞪大了雙眼，以為自己聽錯了。

「係⋯⋯係呀小姐，總共係三萬八千蚊。」店員又一次重複道，沒想過眼前的顧客會如此大反應。

乜依家啲西裝有咩貴架咩？我見G2000嗰啲，幾千蚊就有套架啦喎，成四萬蚊，咪仲多過我一個月嘅人工？唔知有無得分期呢⋯⋯剛大學畢業的Miss Lam信用卡額度還在一萬元以下，戶口也沒這麼多錢，當她正在苦惱該如何是好之際，Leung Sir卻已走了過來，掏出一張信用卡對店員說道：「碌卡呀唔該。」

「係嘅先生。」店員接過Leung Sir的信用卡說道。

哇，我最多都係碌一萬，你張卡竟然碌到大拿拿四萬，真係唔簡單，死啦，咁頭先我整灑糟嘅恤衫、西褲要幾錢先夠賠？Miss Lam愈想愈憂慮。

「你⋯⋯平時都着開啲咁貴嘅西裝架？」Miss Lam試探道。

四萬蚊，算唔貴呢？Leung Sir心想。

事實上，平日的他買一件普通的T-shirt都過千元，過萬元一套的西裝，對他而言其實也不算甚麼，然而，看到Miss Lam這驚訝的表情，他不敢照直說，便迎合道：「唔係呀，我見畢業之後第一套老西，咪買貴啲囉，反正有排着架嘛。放心喎，我無諗過要你賠比我，唔洗咁擔心喎。」

「唔係嘅，我整污糟你嘅野，唔賠返比你唔係咁好嘅。」Miss Lam很想替他付了這筆西裝錢，免得欠他太多人情，然而，看到四萬元的帳單，她實在付不下手。

「唔洗啦，好小事咋嘛。」

「唔得，一係我分期還返比你。」

Leung Sir和Miss Lam一樣是Freshgrad，他知道這價錢對Miss Lam而言共非小數目，便提議道：「一係你請我食餐好嘅補數？呀，你頭先話你識整水煮魚，口水雞，仲有宮保雞丁，唔知我幾時有幸可以試下你嘅手勢呢？」

「你想食呀？可以呀，你唔擔心會食到食物中毒嘅話。」

「唔會嘅，一於就咁話啦。」

「對我咁有信心咁就唯有成全你啦。」

我仲可以慳返筆添，Miss Lam心想。

「係中毒就好啦，可以唔洗上堂，你就負責代晒我啲堂。」

「哇，咁大代價，咁都係唔好毒死你好啲。」Miss Lam開玩笑道。

小息剛結束，同學都回到課室去了，唯獨阿祖才剛從小食部買過早餐，還未來得及吃，小食部又都是訓輔老師和Prefect，他只好躲到男廁吃。

站在男廁洗手盆前，當阿祖正忙着把剛買的燒賣和撈面都倒進肚之際，竟聽到一把女生的聲音從走廊傳來。

「你係咪話咗比蓮姐知？」

把聲又會咁熟嘅，阿祖心想。
----------------------------
究竟係邊個把聲

一定係陳珊珊啦
其實我係特登碌返上去睇佢叫咩名，因為已經唔記得咗

唔緊要啦，慢慢嚟。。

JESSIE

四萬三變三萬八，Jessie 係咪好攰早啲休息呀

Jessie可以開西裝brand名 梁sir個形象會更加好想像

點解呢個miss lam 成日都咁大頭蝦

唔怪得leung sir唔休做咁
原來佢真係唔休做

Jessie 推推

push 唔好棄文

推推
掛住Jessie

星期日啦
文！

每次想棄故就會諗起你地嘅留言，感謝仲肯睇我文仲等緊嘅你地但好抱歉，太忙無時間打（真係忙到每日訓得3-5個鐘，返工又恰眼訓我會努力掙扎睇下下星期有無時間補返！！

慢慢啦，唔好棄故就得

人生online 都要加油

唔緊要架，我哋會一直等你架

我終於都Live翻luuu
千祈唔好棄故呀！！！
呢度大把人陪住你！

係我出得太慢，有時寫寫下都要碌返去前面裝下啲名

係，又得返幾個鐘訓

因為我唔熟啲西裝名，驚寫錯索性唔開

一定係因為唔夠訓姐！

你若不離不定不棄

出了出了！

人生Online太難了

冇錯 我地一直都會等JESSIE

hi 樓主

提提大家陳珊珊＝yuki，yuki＝陳珊珊，仲有蓮姐係訓輔主任，科主任Miss Chan係成日蝦Miss Lam嗰個女人，太耐無出驚大家唔記得
-------------------
第四章 （9）

「你係咪話咗比蓮姐知？」

把聲又會咁熟嘅，阿祖心想。

「都話無囉，蓮姐係搵過我，但我咩都無同佢講過。」

「咁點解佢會叫我去搵佢？係咪你無幫我熄好啲閉路電視？定係⋯⋯Leung Sir今朝真係見到我？」

我肯定我聽過依把聲，係邊個呢，小息完咗都唔返去，阿祖心想，嘴巴正忙着吃撈面。

「無可能，個閉路係我親手熄嘅，一定熄好咗，況且，佢地真係有閉路電視見到係你入女廁淋Miss Lam嘅，就唔洗搵我，Chok我你今朝去咗邊啦。但Leung Sir⋯⋯」女生想了想，續說：「真係唔知佢見唔見到你喎，不過你姑姐係通識科主任Miss Chan，佢出晒名夠惡，蓮姐都要忌佢三分，只要佢撐你，Leung Sir都吹你唔脹嘅！」

「SH！」

係Yuki把聲？佢做咩要淋濕Miss Lam？阿祖心想。

「OK，唔講唔講。但其實你咁驚做咩姐，比人發現最多咪記個大過。」

「大佬，我再多一個大過就要比人踢出校啦，到時我姑姐實斬死我。」Yuki擔憂地說道。

「如果你仲係驚嘅，我仲有個辦法。」

「咩辦法？」Yuki緊張地問道。

「你估啲老屎忽真係想知係邊個做咩，你搵個替死鬼幫你啃咗佢，啲老師趕住收工湊仔，仲邊得閒同你深究呀，到時Leung Sir話見到神仙都無用啦。反正Amy咁驚你，你咪搵Amy幫你頂咗佢囉。」

大家都知道Amy有口吃的毛病，而且反應遲鈍，常常被欺騙了也不自知，很自然就成為被嘲笑和欺凌的對象，可很少人知道她其實患有智力遲緩。

除了姑姐是科主任的Yuki，還有和Yuki熟稔的阿祖。

有無搞錯，蝦個智障嘅？想到這點，阿祖忍不住把未吃完的撈面扔進垃圾筒，走出洗手間說：「喂，你玩還玩，唔洗玩到要拖個智障落水呀嘛？」

聽到突如其來的聲音，嚇得二人的心臟都快跳出來，直至看到那是阿祖時，Yuki才稍為安心了少許。

「我返去上堂先，你兩個都好快啲返黎，唔係一陣打鑼打鼓咁搵你地就死緊。」說罷，那女生便跑走了，獨留阿祖和Yuki二人在走廊的暗角處。

「話我蝦個智障？哈，咪懶正義啦楊祖耀，咪又係跟你學嘅，你有咩資格話我？」Yuki不屑地說道。

面對Yuki的指控，阿祖無法反駁，因為現在Yuki做的，連阿祖曾經的一成都比不上。

阿祖不說話，Yuki便乘勝追擊道：「唔好係到懶正義啦楊祖耀，我會唔清楚你係咩人？你有乜可能會關心個智障？講到尾，你都係緊張你個Miss Lam姐。」

「我只係唔想你做錯事，到時再衰多兩錢重就真係你姑姐都保你唔到，但如果你係都要咁諗我都無野好講，你覺得玩Miss、玩智障係開心嘅咪繼續囉，我今日就當咩都聽唔到，唔阻你呀吓，Yuki姐。」說罷，阿祖轉身便走了，獨留Yuki一人呆站在原地。

明明阿祖看Miss Lam的眼神那麼曖昧，可他的回應卻出乎她的意料。

費盡心思做的一切，煞時間變得全無意義。

阿祖不想這麼快回到課室，便故意繞了一大個圈，走到學校大堂前。而當他正準備穿過大堂旁的樓梯往上走時，卻透過透明玻璃門看到Miss Lam正從Leung Sir的車裏步出，而更重要的，是不僅Miss Lam，連Leung Sir身上的衣服都不同了。

看到這畫面，阿祖竟有種被背叛的感覺，像是安心地吃下桌上的蛋糕後，才發現曾被蟑螂爬過一樣，明明已是無補於事，卻還是會耿耿於懷一整天。

待Leung Sir都把車泊完後，二人一起往大堂方向走來，不欲被發現的阿祖只好像過街老鼠似的，慌忙穿過大堂跑上樓梯。

好不容易捱到了放學，由於晚上有個座談會，Miss Lam便趁着時間還未到，趕緊跑到學校對面的小食店，想要買碗雞脾面充當晚餐。

然而，Miss Lam剛踏出校門，便有一把聲音叫住了她：「你今日做咩上Leung Sir架車？」

往校門左邊一看，原來是阿祖，正把玩着校門前那棵大樹身上的楓葉，直至Miss Lam踏出校門，他才把焦點從紅葉移到Miss Lam身上。

身為班主任的Miss Lam知道那時候的阿祖應該在上課，不可能會看到她和Leung Sir回來的畫面，便面不改容地說：「邊有呀？」

阿祖放下手上的楓葉，走到Miss Lam 面前，低頭看着她說：「Miss，我親眼睇住你落Leung Sir架車喎，咁都唔認呀？枉你為人師表，仲教人唔好講大話，哈！」

Miss Lam沒想過阿祖會看到這畫面，閉上眼睛，哎着嘴唇嘆了口氣，再次張開眼，無奈地敷衍說：「咁我趕時間呀嘛。」

然而，明明Leung Sir持續在她旁邊慢駛，使她成為路人的焦點才是她上車的主因，可她對此卻隻字不提。

「係囉，趕時間又會得閒換衫？」

咁你都睇到？Miss Lam心想，馬上辯駁道：「咁係因為我唔小心倒瀉咗啲涼茶係佢身上面，先被逼要去買過件姐。」

「飲涼茶？乜你兩個咁有閒情逸致，係返工時間去拍拖呀？」

「咩拍拖，只係咁啱我煲咗涼茶，諗住倒啲招呼下佢，點知一個唔小心就⋯⋯就瀉咗⋯⋯」

「做咩要招呼佢？佢上過你屋企？」阿祖本來不徐不緩的語調突然變得急促起來。

死，愈講愈錯添，Miss Lam心想，摸着自己的鼻樑和額角，一臉苦惱。
阿祖曾經以為，看似專一的Miss Lam不會輕易讓男生上她的家，他或許是繼她男朋友後第一個，也是唯一一個上去她家，與她單獨共處的異性。

然而，事實卻是連一個只是當了一回柴可夫司機的Leung Sir都可以上去。

「哈，」阿祖突然冷笑道，說：「其實年中有幾多人上過你屋企？我同Leung Sir又係你第幾個？」

阿祖的話使Miss Lam有種被侮辱的感覺，使本來已很是頹喪的心情更是雪上加霜，卻倔強地說：「我係你班主任，我同邊個去邊到，有需要同你交代咩，楊祖耀？」

這句話像根針，在阿祖的心劃上一道淺淺的傷痕，不至流血，卻還是能感到輕微的刺痛。

原來他們的關係並沒有想像中的特別，是的，他們的𨶹係永遠只在她男朋友拋棄她，使她傷心難過那一刻才成立，否則一切都只是他多想了。

「既然係咁，你大可以請教Leung Sir點幫你追返條仔呀，我可以退位讓賢，只要你唔好後悔。」

也許是太久沒被阿祖威脅，Miss Lam這才想起她還有把柄在阿祖手上，頓時為剛才的一時逞強感到後悔。

「我唔係咁嘅意⋯⋯」Miss Lam還未說完，阿祖已從她身邊走過，消失在暮色之中。
----------------
依篇都幾長架，希望大家收貨
多謝大家係我無出文嘅日子都幫手推文，萬分感激，我一定會努力抽時間繼續寫埋個故架，雖然慢啲！
下一part係第五章，會有驚喜！
IG:

hi

好彩瞓瞓下醒咗 咁先有文睇

Hi有文 好正

Miss Lam好衰應承完人又唔做
解釋下好難咩

阿祖咁快鍾意咗Miss Lam

推還推可唔可以唔好quote文

阿祖咁快動咗心嘅

仲未有

一口氣追哂

四萬蚊西裝 梁sir咪林作咁既樣

根據前文所寫應該係靚仔嚟嘅
如果係林作咁嘅樣阿祖就唔會咁有危機感啦

輕輕一推～

通常女仔都唔係鍾意靚仔鍾意細心 暖男嘛？ 利申睇電視學 btw 阿祖個性格真係好吸引 佢地男男可以一戰

btw 如果林作咁既款死俾你睇 阿祖要加油了

終於live了 樓主加油 等你出

我地眼中林作可能好柒
不過之前見人講麥明詩提親林作都會喊
到底佢一個柒頭何德何能

可能麥諗起佢 係一段黑歷史 忍唔住喊

你呢個comment正
不過Jessie係表現到Leung sir=/=林作
因為瘦嘅矮撚通常要改西裝 一著就fit應該係model身形

一陣miss lam第2次同呀祖行街 見到 原來leung sir上次睇既係童裝西裝 唔玩野了

童裝幾好吖 我自己都會買童裝 平啲吖嘛

其實都係 同埋著上身 唔係太睇得出 啲女仔腳細買童裝鞋 平勁多

不過童裝鞋款通常太colorful
如果大人鞋有同款童裝我都會買

唔好意思，一時唔記得，quote咗

今晚幾點訓，我準備去打文

等你

唔知算唔算鍾意，但比起鍾意更多係貪玩同唔鍾意見到Miss Lam同其他男嘅行太埋

唔鍾意見到Miss Lam同其他男嘅行太埋，未必等於鍾意？

太快不是好事

林作

男男好似都幾好

終於等到Jessie

你地嘅討論完全離晒題

下次小心啲

第五章 「Miss，你知唔知問個男仔睇唔睇Netflix係咩意思？」

深宵二時，電視屏幕還亮着，畫面是一位穿着盔甲的男生與一隻長相猙獰的怪獸搏鬥的場景。

而控制那男生的是阿祖。他正坐在地上，背靠沙發，拿着Switch的手制，雙眼緊盯着怪獸的一舉一動，卻還是未能避開他密集式的攻擊，使男生頭上的生命值不斷下降。

「哈，等你仲笑我廢呀拿。」正攤在沙發上看漫畫的肥仔文瞄了電視裏的《薩爾達傳說》一眼說道。

其實這遊戲肥仔文已買了很久，但一直未能打贏那些怪獸，又不願看攻略，加上買了其他新遊戲，便閒置了在一旁沒再理會。然而，這夜阿祖卻突然跑到他的家，把這隻遊戲重新找了出來玩。當他把卡片插進遊戲機，發現肥仔文竟然買了這遊戲兩年都未能破關時，馬上取笑了他一番。

要是平日的他應該早已破關了，然而，今天的他竟用了快四個小時才打到終極大佬，而面對終極大佬還卡了快兩小時關，看得肥仔文都感到沒趣，便去了看漫畫。

面對肥仔文的嘲笑，阿祖只想着：專注專注專注！於是，他沒有回應肥仔文的話，繼續專注地盯着畫面，嘗試利用僅餘的半滴血尋找一線生機。

阿祖努力摒除腦裏的雜念，再次專注地盯着怪獸的每一個動作。而當他開始專注時，屬於他的水準才終於回來，竟真的只靠半滴血就成功把對方的血量減去了一半，扭轉了方才的劣勢。

當阿祖努力保留他那半滴血，等待時機使用大技時，腦海竟掠過Leung Sir的樣子，使他把那隻怪獸醜陋的模樣看成了Leung Sir，沒等待最佳時間機就放了大技，怪獸理所當然地完美地避開了，還趁機使用了他的大技，完美把阿祖所控制的角色擊殺，氣得阿祖一下子把手制扔到地上，小聲地說了句：「屌。」

「話咗依關好難過架啦，仲笑9我。」肥仔文得戚地說。

「唔好用我同你比，係你on9姐。」阿祖說。

「係呀係呀，我on9咁你係咩呀？」肥仔文放下手上的漫畫說。

「廢時同你條撚樣嘈。」說罷，阿祖站了起來，往廚房的方向走去。

「你肚餓呀？咪食我藍色嗰隻杯面呀！⋯⋯」肥仔文還未說完，阿祖已關上廚房門，然後打開抽氣扇，走到窗前。

這夜天色不太好，星光與月色都被濃密的烏雲所濃罩，只有漆黑一片的天空，幸而這城市是座不夜城，無需星月之光，光用電燈泡就能把黑夜都變成白晝。然而，卻還是無法照亮阿祖的世界。

被殘酷的現實壓得快喘不過氣的阿祖，從褲袋掏出一盒紅白包裝的Marlboro和打火機，「嗦」的一聲，用力一吸，再緩緩呼出一口氣，白煙裊裊升起，隨着微風飄往窗口外。

那一瞬間，打結的思緒終於得到撫平，他終於能平實地踏過而不會被它們絆倒。

然而，這唯一能使他把所有煩惱都拋諸腦後的時刻沒維持太久，廚房門很快便被肥仔文打開了。

「喂，你做咩係我屋企個廚房煲煙？一陣我媽打完牌返黎以為係我煲我就仆街架啦，快啲熄咗枝煙佢啦。」肥仔文着急地說。

「都就食完啦，你媽都無咁早返，唔洗驚喎。」話剛落，阿祖又用力吸了一氣煙。

肥仔文自知不可能阻止阿祖，只好放棄，倚在廚櫃旁，問道：「你唔係戒咗煙成年啦咩？做咩無啦啦又食返？」

阿祖沒有說話，只繼續默默地嘗試在一呼一吸中尋找一絲喘息的機會。

「又同你姐夫嘈黎？」肥仔文問道。

阿祖默默地點點頭。

「難怪你依幾晚黎到都賴死唔走做廳長啦，十成九又比佢趕咗出黎啦，都叫咗你咪同佢嘈，當佢發up瘋咪得囉。」

「哈，」阿祖冷笑了一聲，「你試下人地鬧你嘅時候，鬧埋你老母睇下你仲可唔可以當佢發up瘋。」

「唉，咁你姐夫不嬲都癲架啦，都多年，仲未慣咩。嗰次都叫咗你將啲gear比我同你keep架啦，唔係都唔會比佢搵到，知道你有份出去發夢，唉，好彩我屋企張梳發夠大張，你想訓到幾時都得。」

阿祖向來與姐姐、姐夫和他們的兩個女兒同住，寄人籬下，自然要看人眼色做事。然而，阿祖向來都不是迎合人的性格，加上受社會事件影響，他那當旅遊巴巴士司機的姐夫頓時工作大減，家中的支出卻沒有因而減少，本來已使他甚為苦惱，加上多了時間在家，自然就與阿祖多了矛盾。

尤其是看到有關遊行示威的報導時，二人更是每次都爭到面紅耳赤。

而最近那次，阿祖的姐夫更氣得把他趕了出家門，而他那性格截然相反、膽小怕事的姐姐不敢作聲，只敢趁姐夫去上班了，才把阿祖所需的物資和金錢送到阿祖手上，卻還是不敢叫他回去。

多謝晒，好彩有你，阿祖心裏這樣想，卻無法把它宣之於口。

「喂，聽日中環有集會喎，你去唔去？」肥仔文看着手機的TG Group彈出來的信息說。

「去囉，反正我都比人趕咗出黎。你呢，你去唔去？」

「我老母聽日放假呀，金精火眼咁𥄫實我，點去呀大佬。」

「唉，究竟依個地方幾時先可以回復正常？」阿祖呼出一口白煙說道。

最終，當蓮姐打算就女廁淋水那件事對學生興師問罪時，Amy竟來「自首」了，佯稱自己本來作弄另一個同學，卻陰差陽錯地把水淋到Miss Lam身上，又一時惶恐才畏罪潛逃。儘管Leung Sir不認為智力有問題的Amy能獨自完成這件事，可事情還是被科主任Miss Chan壓了下來。

Leung Sir本想尋根究底，找出「真兇」，證明Miss Chan是錯的，然而，要靠這份人工交租養活自己的Miss Lam卻制止了他，不願把事情鬧大，Leung Sir亦只好作罷。

這天，Miss Lam如常回到課室點名。

「偉文，子傑，珊珊，⋯⋯祖耀，祖耀呢？」Miss Lam再次掃視了課室一遍，卻還是不見阿祖的身影，續說：「佢今日無返學呀？有無同學知楊祖耀究竟咩事？」

過了約十秒，還是沒有人回答Miss Lam的問題，她只好點名道：「偉文，你同祖耀比較熟，你知唔知佢咩事無返學？」

「呃⋯⋯我諗⋯⋯我諗係佢屋企有啲事姐，應該好快就會返架啦。」肥仔文呑呑吐吐地說道。

「佢屋企咩事？」

「鈴鈴鈴！⋯⋯」

就在這時候，轉堂的鐘聲響起，肥仔文以為那是來拯救他的鐘聲，豈料Miss Lam竟說：「一陣小息黎搵我。」

「吓，唔好啦Miss，我要落去食早餐喎，況且我都唔係好清楚架咋。」

「我叫你落黎就落黎啦。」Miss Lam瞪着肥仔文道。

「好好好，我落黎搵你咪係囉，唔好成日瞪大隻眼睥住我啦。」肥仔文投降道。
-------------------
多謝大家推文，非常滾動，我愛大家
今個月比較忙，十一月應該會好啲！（期望係
究竟阿祖點解無返學？之後又會發生咩事呢
IG:

哇仲未訓，真係等緊

依家瞓啦，唔係真係喊到眼殘啦

做咩又喊

到底係屋企定香港嘅事呢

等到Jessie

開心

一定會，希望老人痴呆唔會發作

可能買童裝

同我諗法一樣

非常好，又有文睇

瞓醒咗就冇事啦
係Jessie 出文令我開心返呀

講梁sir約呀祖上天台有野講 之後

唉 本身覺得個故幾好笑
睇最新一篇睇到眼濕濕...屌

星期日就到了

終於捱到星期日推

我仲寫緊paper，有拖無欠

ok paper重要d
照等

樓主寫paper加油

寫完essay入嚟推

加油Jessie
我都好多嘢做

大家都好忙唯有偷啲睡眠時間黎寫文

多謝大家無文都推，滾動
良心過意唔去，啱啱交完Paper即刻打文，訓少啲都要出！
--------------------------
第五章 （2）

上了一天班，到下班的時候，暮色已深，Miss Lam才終於拖着疲憊的身軀來到了元州邨。

如果有日我都住到公屋就好啦，Miss Lam心想，然後隨着這裏的住戶，混水摸魚地踏進了元樂樓，按了9字鍵，穿過長走廊，來到了學生資料手冊上顯示的單位：903室。

「叮噹！」Miss Lam按下門鈴，可等了約一分鐘，還是沒有反應，於是她又按了一下，「叮噹！」

「黎啦黎啦，催命符咁。」門內隱約傳來一把女人的聲音，還有急躁的腳步聲。

隨着女聲漸近，木門被打開，迎面而來的是一位身型矮小、染了金髮的年輕女子。

「你搵邊位？」女人問道。

「想請問楊祖耀係咪住係到架？我係佢班主任Miss Lam呀。」

「邊個搵楊祖耀！？」屋內馬上傳來一把粗豪的男人聲。

「Sh……」金髮女子把指放到嘴前，示意Miss Lam不要說下去，續回頭對屋裏人說：「咩呀，個送貨嘅送錯樓層咋嘛，邊有人搵個衰仔，你係咪聽錯呀？」

「無就最好啦！個死仔係都要出去呀嘛，好，出咗就唔好返黎，我就睇佢捱到幾耐！」那男人續說。

「都比你趕咗出去啦，你仲想點？」

「我想點？依啲阻人搵食嘅打靶仔，你試下佢無飯食呀，睇下仲有無得佢咁多野講！？啲差佬又廢嘅，咁都唔的啲打靶仔返去踎監，真係養佢咁耐，曬晒我啲米飯！」

「反正換咗Bra，我落去買枝煙呀吓。」金髮女子拿起掛在牆上的小錢包，穿上拖鞋正準備走之際，那男人聲再次響起：「啱啦，返黎嘅時候順便幫我買幾罐啤酒。」

「聽日唔洗返工咩？仲飲？」

「返乜撚呀返，依家啲打靶仔搞到無晒啲遊客，鬼搵我開工咩？」

「但咁落去都唔係辦法，唔係阿祖啲綜緩錢頂住先，我地真係等食西北風，不如你諗下辦法？」

「你咁叻嘅，你去搵囉！」

「我唔係咁嘅意思，但我地唔食，個女都要食架。」金髮女人無奈地說。

「哈，我有咩計？要怪就怪你細路班死黃絲，阻住個地球轉，搞到我無工開就黎飯都無得食啦，搞到香港雞毛鴨血，我睇到時佢啲民主自由仲值幾錢！我都未話你，連個細路都管唔掂，我都唔知你點做人家姐！」

「我⋯⋯」金髮女人剛開口想說些甚麼，又止住了嘴，嘴巴開開合合了數遍，最後還是沒說些甚麼，打開鐵閘，便隨着Miss Lam乘電梯下去了。

二人來到附近商場的大家樂，Miss Lam點了一杯熱奶茶，金髮女人則只拿了杯熱水。

「唔好意思，比Miss你見到我地咁不堪嘅一面添。」金髮女子不好意思地說。

「喔，唔緊要，我都係想黎關心下祖耀姐。佢今日無返學，我打咗幾次電話比你地都無人聽，又聽同學講，阿祖最近好似同家人關係麻麻，好耐無返屋企，我有啲擔心佢，但又搵唔到佢，咪諗住上黎睇下你會唔會知佢去咗邊。」Miss Lam說。

「er…係呀Miss，佢同我老公鬧得有啲僵，佢一怒之下就趕咗祖耀出去，我諗住等佢下咗啖氣應該無事，點知佢今次咁認真。⋯⋯呀，但唔係呀，佢唔係去咗佢個Frd肥仔文到住咩？」金髮女人疑惑地問道。

「本來就係嘅，但⋯⋯肥仔文媽咪發現阿祖係佢屋企食煙，驚佢教壞肥仔文，於是就⋯⋯你都係人媽咪，我諗你都明架啦。」

「個衰仔唔係好耐無食啦咩？做咩又食返？唔得，等我話下佢先得。」金髮女人搖頭說。

「所以，你知唔知呀祖究竟去咗邊？」

「Sorry呀Miss，我又要Part-time，又要湊女，真係無咁多時間理祖耀，我都唔知佢去咗邊。」

想了想，Miss Lam又問道：「或者，你有無佢媽咪或者嗲哋電話？媽咪會唔會知佢去咗？」

「Miss，你緊係第一年教阿祖啦。我同阿祖其實都好少搵佢，佢都唔得閒理我地，佢忙住⋯⋯」金髮女人頓了頓，遲疑了好一陣子，才鼓起勇氣說：「忙住索野。」說完這句，金髮女人馬上拿起桌上的紙杯放到面前，呷了口水，彷彿這樣別人就無法看到她。

索野？Miss Lam想了一會，皺起眉頭，一臉疑惑，金髮女人看到她這樣子，說：「係呀，你無諗錯，就係嗰隻索野，索K、索粉，我地由細睇佢索到大，日日索到唔知自己做緊乜，仲點會知祖耀去咗邊，哈。」

說到這，金髮女人冷笑了。

Miss Lam驚訝，雖然她知道阿祖的家庭背景有點複雜，但從沒幻想過會是這等複雜。

「由細到大，其實阿祖都慣咗自己照顧自己，所以你都唔洗太擔心，佢唔會有事嘅。只係⋯⋯」金髮女人若有所思地說。

「只係咩？」

「以前阿祖成日群埋班街童到，好難先甩到佢地，我驚⋯⋯逼到佢走投無路嘅時候，佢會去搵返佢地⋯⋯」金髮女人擔心地說。

「咁點算？不如我地一齊去搵下佢？」Miss Lam想起前幾天才有則街童打劫便利店的新聞，還有早幾年替黑社會販毒的舊聞，便愈想愈擔心。

「Sorry呀Miss，我夠鐘返去煮飯比兩個女食啦，我真係無時間理呀祖。我諗佢應該無事嘅，你唔洗咁擔心。」

有無搞錯，個細路消失得無影無蹤，仲明知佢可能搵返啲衰人，你竟然仲可以咁淡定？Miss Lam心想。

這時金髮女人的手機響起，屏幕寫着：老公二字。

「我真係要走啦Miss，一係我一有阿祖消息再打比你呀，走先啦，拜拜。」

「但係阿祖⋯⋯」Miss Lam話還未完，金髮女人已消失在人海之中了。
----------------
我地比啲時間Miss Lam搵阿祖呀
再次多謝大家推文，我會繼續努力出文！
晚安各位！
IG:

Yeah
Jessie 做嘢都要繼續加油

越嚟越好睇

加油 幾耐都等你

支持之後miss lam 再見返呀祖就叫佢去佢屋企住方便補習

私補

你都係

知道！

補習！？

依Part係極短，主要係想比個選項大家揀
----------------
第五章 （3）

從快餐店步出，Miss Lam再次拿出手機撥打阿祖的電話號碼，傳來的依然是那句：「你所打嘅電話號碼暫時未能接通⋯⋯」

Miss Lam想起自己也曾經和家人吵架，也想過要離家出走，只是礙於能有力有限，最後還是死命回去了。所以，她能夠明白那種無助的心情，知道這刻若能對他伸出援手，或許只是微不足道，對他而言卻可能是拯救了他。

想到這裏，即使已打了數十遍電話，Miss Lam還是再次撥動了阿祖的電話。

從元州邨回到家，已是晚上八時多，Miss Lam隨便吃了個面便去了洗澡，然後一邊改簿，一邊撥打阿祖的電話。

這時候，手機突然傳來一則信息。

Miss Lam丟下手上的紅筆，馬上按開來看：「你做緊咩？」往上看，不是她掛心的耀祖，而是男朋友。

不，是前男友才對，臉上的期待、希望瞬間煙消雲散。

佢點解無啦啦搵我？我應唔應該覆佢？Miss Lam糾結，猶豫，手指在鍵盤轉動了好幾圈，打了的字刪了又打，打了又刪，就這樣來回了幾次後，她扔下了手機。

如果阿祖係到，⋯⋯Miss Lam心想，腦海浮現阿祖答應自己的話：「我幫你追返條仔返黎。」

如果阿祖在，也許她就不會如此苦惱了。

然而，Read了的信息不能不回。Miss Lam決定Cap圖放上IG，調至僅限Close Friends的設定，問大家的意見。

------------------
如果係你，Ex分咗手無耐WhatsApp你，問你做緊咩，覆定唔覆？
無連登Ac嘅朋友歡迎到IG Story投票，會根據你嘅選擇寫下一Part

我會答
你都唔要我啦 點解仲要關心我

推返先 難得Jessie weekdays 出現

因為終於過咗最忙忙到甩肺嘅日子好興奮

我仲忙緊

推最冷淡既回應 就冇問題

hea覆

唔覆

覆，除非沉左阿祖

覆

然而，Read了的信息不能不回

推！唔覆得閒無事做就撚狗呀都分左手 扮咩關心人 有陰謀 miss lam唔好咁傻做Sp

熱情回覆，之後撚鳩佢

唔好覆啦miss lam

覆：你喜歡孔子嗎？

撳錯負皮

覆吓，反正都有阿祖，撚吓個ex都好

覆!

覆佢： ？

今日星期六 推一下

當然唔覆啦！

星期日了 今日唔知有冇文

Sor呀，今個Weekend掛住玩無打文，依家補返！根據IG嘅投票，係唔覆嘅居多，所以就唔覆啦！
------------------
第五章 （4）

才剛放上IG，她的好友Zoe已馬上回覆她：「唔比覆！」

Zoe是一名還未畢業的註冊護士，平日除了讀書就是做兼職護士，生活與Miss Lam一樣簡單。

「佢搵我，你估佢係咪掛住我？」

「唔好傻啦，係唔係都已經唔關你事。你唔可以覆佢！」

「你估佢係咪同佢女朋友嗌交？」

「然後搵你做水泡？你唔係就算係咁都要覆佢呀嘛？」

在打完女朋友這三個字的瞬間，一種怪異的感覺，如燃點的蚊香，在Miss Lam的心底裊裊升起，尤其是那股味道，更是在心頭縈繞不前。

是的，她不是他的女朋友了，她已成為他的Ex.，他們已是過去式。

然而，即使如此，她還是忍不住抱有一絲希望。

剛滅的火，即使只是微風路過，但只要天時、地理、人和——只要他們的緣份未盡，說不定還能死灰復燃？

Miss Lam無視了Zoe的話，再次點開與前男友的WhatsApp對話，打了幾個字，正準備傳送之際，屏幕上方再次彈出一則信息，寫着：「我係你就唔會覆。」

正當她以為是Zoe的信息，準備把信息往上滑時，才發現Icon裏Zoe那熟悉的自拍照竟變成一片漆黑。
Miss Lam奇怪，點開信息，才發現回覆他的是阿祖，心想：佢幾時Follow咗我IG，仲係我Close Friend？

「你係邊呀？打比你又唔聽。」

「天橋底。」

「吓，天橋底？邊條天橋底？」

「講咗你係咪黎陪我瞓天橋底先？」

「咁我地唔一定要瞓天橋底，可以搵方法解決架嘛。」

「唔係所有嘅野都可以搵到解決方法。」

「點會，只要你肯，一定搵到。」

「係嘅話，你就唔會仲係咁糾結，仲諗緊要唔要覆你男朋友。」

「根本係兩件事。」

過了約十分鐘，除了系統的一句Seen以外，阿祖沒有回覆Miss Lam，於是Miss Lam又回覆：「你究竟係邊？」

這次阿祖終於回覆了她。這次不是文字信息，而是一張限時照片。

除了阿祖正拿着煙蒂的手外，還有似曾相識的遊樂設施⋯⋯啊，我知係邊！Miss Lam心想，馬上回覆：你等我，我依家黎搵你。

秋夜甚涼，即使已披了一件薄外套，秋風還還是從Miss Lam的裙擺往上竄，裹着她的雙腿徘徊不前，可她無暇理會，雙目忙着搜索他的身影。

雖然乘巴士時不時都會繞經這公園，可Miss Lam真正踏足這公園還是第一次，逛了好幾圈才找到照片裏的遊樂設施，然而，環顧回周，除了幾個坐在長椅聊天的年輕人，還有正攤在石椅上睡覺的露宿者，絲毫不見阿祖的蹤影。

於是，Miss Lam又遊走了整個公園一遍，幾乎要把花圃的矮灌木都撥開來翻查，卻還是找不到他。

唉，你究竟係邊？Miss Lam心想，一邊看着阿祖沒有回覆的信息。

站在滑梯旁，看着空無一人的遊玩設施，她嘆了口氣，頹然坐在架在半空的鐵板下那條隱蔽的渠道裏。

「呀！」

她才剛坐下，還未來得及反應屁股下的那隻手，渠道便傳來刺耳的叫聲，嚇得她整個人彈了起來，一頭撞上上面的鐵架，疼得她面容扭曲，滿眼星星。

「乜你睇唔到依到有隻手咩？」渠道裏傳來一把男聲，控訴她道。

「Sorry呀，我真係無遺意。」Miss Lam摸着自己腫起的頭頂說道，頭還是有點暈的，續說：「你隻手無事呀⋯⋯」

「緊係有事，你咁重！」

「Sor⋯⋯」話還未完，看到那從渠裏爬出來的男子的瞬間，Miss Lam本來因為疼痛而瞇成一條線的雙眼頓時放大了百倍，驚訝地說：「原來你係到！你做咩喱落個渠到呀？」

「大佬呀，過咗幾耐啦？你唔好等拜山先到？又唔係唔知依到有幾凍。」只穿了一件短袖T-shirt的阿祖一邊緊抱雙臂說，一邊坐在一張放了一箱行李在前面的石椅上。

「咁我都要換返件衫先落黎架，真係隨傳隨到咩，何況，你自己唔識着衫嘅？咁都賴我。」

「總之，依家人你就見咗啦，」阿祖轉了個圈，續說：「無穿無爛，唔洗擔心，可以走啦，唔洗再煩住我家姐啦？」

咁快就知我搵過你家姐嘅？Miss Lam心想。

「咁你做咩今日唔返學？」

「我都無校服，點返？」

「點會無校服？」

「我家姐執漏咗比我，我又無得上去，咪無囉。你唔好以為我家姐係兩個細路嘅呀媽就真係有幾成熟至得架，佢得個樣架咋，啲記性仲衰過我呀。」

「吓，咁你點返學？」Miss Lam驚訝問道。

「等家姐遲啲拎返套校服比我咪返囉。」阿祖的上半身向前傾，手肘倚在大腿上說。

「咁你今晚訓邊？」Miss Lam擔心地問道。

「天橋底囉，應該仲有我嘅位掛？」

「依家咁凍，一陣凍親點算？」

「講笑咋，天橋底，點訓呀，你肯我都唔肯啦。」阿祖掏出手機，打開通訊錄。

眼見阿祖看手機看得如此入神，眉頭都皺了起來，Miss Lam偷偷把目光挪到阿祖的手機屏幕上，只見他的指頭懸在一個電話號碼上，要按不按的樣子。

往上看，這電話號碼的主人叫「阿草」。

唔通依個就係佢家姐講嘅嗰啲街童？Miss Lam心想，腦海再次掠過那些駭人的親聞：偷竊、搶劫、傷人⋯⋯

突然，她一把奪過阿祖的電話，以瞬雷不及掩耳的速度把電話刪除。

「喂！」當阿祖反應過來奪回電話時，那電話號碼像被抹去的粉筆，已無法還原。他捏着手機，目光從手機移到Miss Lam的臉，瞪着她生氣地大吼道：「你做咩呀？」

Miss Lam未見過阿祖這樣憤怒的樣子，一時不懂反應，只呆呆地看着他，動也不敢動。

「你地係咪都想逼死我先安樂？」

「我唔係咁嘅意思，我⋯⋯我黎係想幫你，我驚你有事呀。」Miss Lam嘗試辯解。

「你連佢嘅電話都鏟埋，我仲可以去邊？你係咪真係要睇住我訓天橋你先安樂？你咁叫幫我？你咁仲⋯⋯」

「去我到訓囉。」

「衰過我姐夫，⋯⋯咩⋯⋯咩話？」
-------------
有無人睇緊，下一步做咩好？

有啲人就係鍾意得閒無野做撚下狗

Miss Lam識撚鳩佢就好

笑死好有創意

睇緊睇緊
進展都幾快

希望佢兩個有進一步發展

快少少加甜
扯左成個月

真係好多賤人

Live lol

好嘢 又有文

嘩！Missy好好

Jessie
做完嘢竟然見到你出文

阿祖

加甜！😈

推呀

今日星期六 輕輕一推

樓主我想要一篇

推呀推

爛尾？

Sorry呀，最近真係太忙工作之餘仲要寫paper，訓都無時間多謝大家仲幫我推文，希望今晚出到文但其實我成日咁耐先出，大家真係仲會想睇落去？

唔緊要啊 我呢排都好忙 所以忙完見到你話會出文仲開心

第五章 （5）

「去我到訓囉。」

「衰過我姐夫，⋯⋯咩⋯⋯咩話？」阿祖沒料過Miss Lam會拋出這句話，一時驚訝得不懂反應，還在猶豫是不是聽錯了。

「我話，去我到訓囉，點都好過你去搵埋啲三唔識七嘅人呀。」

「咩三唔識七，我同佢識咗好多年囉好無。」

好多年又點？好人好姐叫咩呀草，真係熟嘅就唔會電話號碼都記唔住啦，一定係佢家姐話嗰啲好耐無聯絡嘅街童，咪啦，都係跟我返去，好過去搵咩草呀冰呀嗰啲。

「真係熟就唔會電話號碼都唔記得啦。」Miss Lam小聲地說道。

「你講咩話？」

「我話依到愈夜愈涼呀，我仲要返去改埋你地啲簿添，點呀，你行唔行呀？定真係想露宿街頭？」

「Miss你咁盛意拳拳，係咪想⋯⋯」阿祖突然站起來，一步一步地走近Miss Lam，Miss Lam亦隨之一步一步地往後退。

終於，Miss Lam被逼到燈柱下，退無可退，畏縮道：「你⋯⋯你想點呀？」

阿祖低下頭，哄近Miss Lam的臉，Miss Lam被嚇得緊閉起雙眼，抿緊嘴巴，如在砧板上任人宰割的魚。

微風拂過她的髮梢，淡淡的花香味隨着飄蕩的髮絲在空氣中瀰漫。不知是花香還是她的甜美，阿祖竟開始欣賞起這張被昏黃的街燈灑得一臉黃的臉。

原來這就是初秋的味道。

Miss Lam試探性地微微張開一隻眼睛，眼見阿祖沒有再靠近，才鼓起勇氣張開雙眼。

「你最後，有無覆到你男朋友？」阿祖問道。

「呃⋯⋯你覺得呢，我應唔應該覆佢？」Miss Lam猶豫地問道。

「攞你手機出黎。」阿祖伸出手說。

「做咩？」

「攞出黎啦，我教你點做。」

「真係？」

阿祖點頭。

Miss Lam遲疑地從小袋子拿出手機來，才剛解鎖，阿祖便搶了過來，從通訊錄找出她男朋友的電話，按下封鎖。

「喂，你做咩呀？」

「你Del我電話就得，我Del就唔得呀？何況，我為你好咋。」阿祖打開Miss Lam的WhatsApp、IG、FB等，把她男朋友的Ac一一封鎖。

「喂，你做咩呀！你唔係應承幫我追返佢架咩？」

「係呀，我依招叫⋯⋯」阿祖頓了幾秒，逐說：「叫欲拒還迎，你唔可以咁順攤，咁太無挑戰性，佢係唔會珍惜你，都唔會真係返黎你身邊。」

「係咪架？一陣佢真係以為我想同佢劃清界線，以後唔搵我咁點算？都係唔好啦。」這次換Miss Lam搶回電話，打算按下解鎖。

「你可唔可以唔好咁犯賤？」阿祖按住Miss Lam的手說。

「我犯賤？」Miss Lam重複阿祖的話。

「我唔係咁嘅意思，只係，真係，你聽我講，我一定幫你追返你男朋友，唔得嘅話，我切！」

「你地啲男仔成日都話切架啦，上次你個Frd肥仔文夠話會準時交功課啦，結果呢？呃咗我比佢拎返屋企做，結果咪又係無做到。」Miss Lam鄙視信口開河的阿祖。

「咁我成世無女埋身囉，最多我發誓啦。」阿祖豎起三根手指作立誓的手勢說。

Miss Lam還是搖搖頭。

「咁嘅毒誓都唔信，咁你想點呀Miss？」

Miss Lam想了想，說：「Block咗阿草佢，以後都唔可以搵佢。」

「點解？」

「咁點解我唔可以搵我個Ex呀？」

「都唔一樣，」阿祖知道盲目得可以的Miss Lam不會聽自己的話，也懶得解釋下去，改口道：「好，唔搵咪唔搵，Deal。」
--------------
有無人想知個故事嘅靈感係點黎

想聽靈感來源

第五章 （6）

「好心你，咁高人工，就換個好啲嘅地方住啦，咁長嘅樓梯，⋯⋯想⋯⋯想行死人咩？」阿祖氣喘吁吁地搬着行李，爬了三層樓梯說道。

「呀，有得你住仲嫌三嫌四，真係唔買米唔知米貴，你都唔知出面啲租金幾恐怖！」

「我點會唔知，未住公屋之前我都住過劏房，要行到七樓添，不過⋯⋯好耐之前嘅事lu。」終於走到三樓，走在前面的阿祖站在門前，回頭看還在樓梯間的Miss Lam說。

「聽你家姐講，你唔係同父母住？」

「吓，教我嘅老師都知架喎，你唔知咩？」

聽到這句，Miss Lam想起這學期已過了大半，身為班主任的她竟連自己班的學生的家庭情況都未及了解清楚，突然慚愧起來，還是口硬道：「依家咪知囉。」

「你咁唔了解你嘅學生架Miss，咁唔得喎你。」

「咁你入唔入黎呀？」Miss Lam打開門，打開廳燈，一邊脫鞋，一邊回頭對阿祖說。

「Miss叫到，緊係入架。」阿祖把行李抬進屋裏後，環顧了這熟悉的環境一圈，還是那樣沒有一點變化，甚至連床頭的相架裏的照片亦然。

「你仲放同個Ex嘅相係床頭呀？望到唔會唔開心咩？」阿祖走到床前，拿起相架仔細端詳了一番說道。

「咁忙，邊得閒睇呀，何況，我未得閒執姐。」Miss Lam走到那張堆滿還未批改的工作紙的桌前說道。

「咁我幫你執啦喎。」阿祖拿起相架說。

「好呀，下次呀，你去沖涼先啦。」Miss Lam眼神閃縮道。

「你呢咁？」

「去搵你之前已經沖咗啦。」Miss Lam拿起紅筆，打開筆蓋，熟練地改起筆記來。

「但我肚餓喎。」

「咁麻煩架你。」

「你估我想架咩，我家姐都未比零用錢我。你屋企有無即食面嗰啲呀？請你學生食個面都得掛？最多你話我知係邊，我自己煮，自己洗，唔麻煩你啦。」

聽到阿祖的話，Miss Lam突然覺得這樣的自己好像有點吝嗇，放下手上的紅筆，說：「唉，算啦，你去沖涼，我煮比你食啦。」

「咁好死？你唔會⋯⋯係想乘機落毒報仇呀嘛？」

「係呀，你小心啲，一陣你就命喪九泉，快啲沖乾淨自己準備入殮啦。」

「哇，乜得你做老師做到把口咁毒呀。」

「對住你地依啲學生，無計啦。」Miss Lam不經意瞄到牆上的鐘，已接近十時，連忙把阿祖推往洗手間的方向，說：「夜啦，你快啲去沖涼先啦。」

「做咩咁心急姐你，我連衫都未拎出黎，點沖呀大佬？」被推到洗手間的阿祖無奈地說道。

「係咩，你唔早講？」 Miss Lam的眼珠在眼眶慌忙打了個轉，尷尬地說道，「咁你快去攞啦你。」

然而，當Miss Lam準備踏出洗手間去煮面時，卻被阿祖突如其來、橫在眼前的手臂擋住了。

「定係你其實想睇我咩都唔着咁行出黎？」阿祖靠近Miss Lam的耳邊問道。

敏感的Miss Lam頓時打了個顫，微蹲下來，像玩過火車瓹山窿，滿是青筋的手臂，回過頭，紅着耳朵說：「瘦到皮包骨咁，非洲兒童有咩好睇？我⋯⋯我去睇Netflix好過。」

害羞起來的Miss Lam與平日凶神惡煞的模樣判若兩人，那種反差感更是可愛，使阿祖看着Miss Lam落荒而逃的背影不禁笑了。

「沖好啦，食得未呀？」

過了大約十分鐘，阿祖已洗好了澡，這時Miss Lam才剛把家中僅餘的出前一丁和幾顆牛丸找出來，水都還沒燒開。

「又會咁快嘅你。但水仲未滾喎，你睇唔睇Netflix架？一係一齊睇住Netflix先？」Miss Lam說道，目光仍駐足在Netflix上的The Kissing Booth。

「Miss，你知唔知問個男仔睇唔睇Netflix係咩意思？」阿祖抹着濕潤得還在滴水的頭髮，坐到Miss Lam身旁問道。

「咩意思？」這時Miss Lam才把目光移到阿祖身上，才發現阿祖沒有甚麼脂肪，使皮膚下的肌肉，即使沒勤加鍛煉，也約隱約現的，像穿了透明蕾絲的女人一樣教人垂涎三尺。

Miss Lam怕被阿祖誤會，連忙把目光重新挪到電視屏幕上，說：「唔知喎，依家咁涼火，好心你着返件衫啦。」

雖然Miss Lam這次沒有再臉紅耳赤，可阿祖還是能感受身體僵硬的她在緊張，便把頭伸到她面前，再問道：「真係？」

看着阿祖那張稚嫩的臉，還有瑣頭下緊緻的胸肌，雖然不宏偉，卻剛好是Miss Lam喜歡的那種。

她男朋友的身材也大概如此。
------------------
咁耐無出文，出多少少，請繼續推文

出多篇啦
唔係依個位停下話

想聽

Netflix and chill

問男仔睇唔睇netflix 係咩意思呀？

Miss Lam嘅文真係令人睇得好開心
Btw學生表白做耐咗就習慣㗎啦 十個有七個都暗戀過靚missy(如果人人都遇到心目中嘅miss lam)啦

文呀

係
我都想追missy

冇靚miss

有兩篇 開心仔

一定會追落去！
加油呀

同意

去人屋企問睇唔睇戲 多數都睇唔完 睇到一半就扑野

Pish

推好想快啲星期六

今日又星期六 推推推

我入到嚟

push吓先

早晨！

陰公miss lam忙到焦頭爛額，都唔知幾時先打到文，見到大家仲咁落力推文，我對大家唔住

可遇不可求

對唔住又辜負咗你

唔緊要 一定會繼續支持你唔好斷尾就得

等妳

話咁快 又就快星期六

推 live咗

加油啊 Jessie

完

上一上水先
Jessie 推推

肯出未

兩個月.. 樓主update再通知啦

突登星期四先上 push！

Push push push

耐到記錯故名 係咪棄左故？

聽日又星期日啦

聽日，聽日真係出，聽日唔出我以後唔再係連登蒲頭

無故都咁落力推真對你地唔住

聽日唔出你後日都要出，唔準唔蒲頭

唔得呀 唔準唔蒲頭啊

Jessie 唔好唔要我哋啊

靠你了

聽日都就快完了

我唔係好記得男主角叫咩名啦

臨瞓前見到Jessie ig話會打文
即刻想等埋先瞓

第五章 （7）

看着阿祖那張稚嫩的臉，還有鎖骨下緊緻的胸肌，雖然不宏偉，卻剛好是Miss Lam喜歡的那種。

她男朋友的身材也大概如此。

不知是哄的太近以致失焦，還是他倆真的太相像，Miss Lam眼中的阿祖的臉逐漸變得模糊，與腦海裏男朋友的臉孔重疊，使她有想吻上去的衝動，不自覺地往阿祖的臉靠近。

在雙唇快要碰撞的瞬間，Miss Lam赫然發現阿祖眼底裏的深沉，深沉得像是要把她吸進去，與她男朋友的閃爍，閃爍得能照亮她的世界的眼神截然不同——他始終不是他。

當意識到這事實的Miss Lam準備往後退，阿祖卻主動往前靠近，把嘴巴貼到Miss Lam的唇上，嚇得Miss Lam瞪大了雙眼，霎時間不懂反應，整個身軀僵直地坐着，一動也不敢動，腦海像斷線的弓弦，無法思考。

阿祖的唇很是柔軟，軟得像雨後的泥沼，即使只是輕輕一踏，卻已把你牢牢包裹着、吸啜着，使你無法輕易拔出，拔出了也會在你的鞋上留下無法磨滅的泥印。

既然如此，那究竟要拔出來，還是任由其深陷？Miss Lam斷線的腦袋無法作出決定，就在這關鍵的時刻水燒開了，正「嗚嗚」地叫着，像是要撞開蓋在上面的玻璃蓋。

「水⋯⋯水滾啦。」Miss Lam推開了阿祖，跑去把蓋掀起，獨留阿祖在沙發看着仍凹陷的沙發，食指滑過下唇，餘溫猶存。

「呀！」突然，Miss Lam大叫了一聲，隨之而來的是「嘭」的一聲巨響。

「咩事呀大佬？」阿祖邊說着，邊走到Miss Lam身旁。

「無，個煲蓋太熱姐。」Miss Lam看着自己的紅了的指頭，眉頭都皺了起來，怨恨着自己的魯莽與愚笨。

「咁蠢嘅你，究竟係點生存到依家架？」阿祖搖搖頭說，接着打開水龍頭，抓着Miss Lam的手放在流動的冷水之中。

經過這一冷一熱，Miss Lam的理智線突然被修復，主動甩開阿祖的手，聲討起阿祖來，說：「唔係因為你無啦啦錫埋黎，我先唔會咁蠢囉好無？」

「係咩？唔覺喎。」阿祖雙手忙着把出前一丁和牛丸放進燒開的水裏，續說：「唔係你就唔會比Yuki玩，仲掛住你個Ex啦。」

「我都未同你計你無啦啦錫埋黎，你竟然仲話我蠢？」Miss Lam不憤地說。

「明明啱啱你都有哄埋黎，你都想架？我都只係犧牲小我，完成大我，幫你達成心願姐，又係Miss你教我做人要知恩討報嘅，我報恩咋。」

「哇，你吹得就吹啦，我幾時有哄埋黎？」Miss Lam理直氣壯地說道。

果然，只要你能把自己都欺騙，就能把這當成事實。

「Miss Lam，仲以為你係爽快嘅人，估唔到你都係啲口是心非嘅女人，果然，女人都係咁。」

「車，講到你好似好明啲女人咁。」Miss Lam關掉水喉，左手輕輕按着右手的指頭，已沒剛才那麼疼了。

「都唔差架。」

「你拍過好多次拖咩？」

「咁唔一定拍拖先可以明白啲女人嘅，唔拍，可能明得仲多呢。」阿祖用筷子攪動着鍋裏的面說道。

「其實，你同Yuki咩關係？」Miss Lam好奇地問道。

聽到Miss Lam的問題，阿祖的嘴角隨之往上揚，目光移到Miss Lam的臉上，問道：「做咩，呷醋呀你？」

「哈，呷你依個靚仔醋？你會唔會太有自信呀同學？」Miss Lam冷笑道。

本來阿祖也不打算再調戲Miss Lam，只想趕快吃個面便睡覺，可聽到Miss Lam的冷嘲，肚子突然不那麼餓，身體也沒那麼累了。

阿祖彎下身子，再一次把頭探到Miss Lam面前，問道：「你覺得我地係咩關係呀？」

「講咗幾多次，講野咪講野，唔好哄咁近！」Miss Lam連忙往後退了步，免得剛才的事會重演，續說：「我覺得⋯⋯佢鍾意你，唔係嘅話，佢唔會咁聽話，又幫你做功課，你捉佢返黎做IES佢又真係會返黎，⋯⋯而你都知佢鍾意你，所以你利用佢對你嘅鍾意，點佢幫你做功課，⋯⋯你真係好渣囉楊祖耀。」

就在這時候，Miss Lam的電話響了，打斷了她的話。從口袋掏出電話，並沒有來電顯示。由於補習中介打來時也是沒有來電顯示的，所以Miss Lam很自然地接聽了，卻沒有想到已夜深，補習中介不可能在這時候打來。

「喂。」

「喂。」電話裏傳來一把磁性而落寞的聲音，儘管已很久未聽過，還是馬上喚醒了Miss Lam還未捨得封箱的回憶。

Miss Lam沒想過他還會主動打給她，一時間不知該說些甚麼好，只呆呆拿着手機沉默不語。

「你做咩Block晒我啲野？」男朋友問道。

Miss Lam抬頭看着阿祖，沒想過真如阿祖所言，Block了對方的一切反使對方主動找自己。

「你男朋友？」阿祖做口型問道，以免讓電話裏的人知道自己的存在。

Miss Lam點點頭。

阿祖拿出手機來打字，再把手機屏幕放到Miss Lam眼前：開擴音。

要是之前，Miss Lam肯定不會按照阿祖說的做，可當阿祖準確預言她男朋友的行為，Miss Lam頓時對阿祖言聽計從，開了擴音，問道：「係咩？你搵我做咩？」

「我想見你，你唔可以出一出黎？」

「做咩無啦啦想見你？」阿祖又把手機遞給Miss Lam。

「做咩無啦啦想見我？」

「無，最近遇到啲問題，只係以前慣咗有咩事都係同你傾，所以⋯⋯想搵你傾下計姐。」

「叫佢搵佢女朋友。」阿祖連忙在手機打出這行字。

「你⋯⋯」Miss Lam其實很想說好，可是又怕阿祖是對的，又改變主意道：「你⋯⋯搵你女朋友啦。」

「Cut線！」這次阿祖直接做口型道。

當Miss Lam真打算掛線時，男朋友幽幽地說道：「我掛住你。」

這句話正中箭靶的紅心，Miss Lam本已不甚牢固的心牆瞬間被擊破，助燃了她也想見他的念頭。

或許，他真的需要她，她心想。

「我屋企樓下公園。」說罷，Miss Lam便掛了線。

「你唔係呀嘛？真係去見佢？」這時阿祖終於可以開口說話了。

「咁⋯⋯咁佢可能真係有重要事呢？」

「有重要事唔識搵佢個女朋友嘅，係要搵你？」

「唉，我唔知呀。」

「佢已經有第二個啦，你咁樣送上門，犯唔犯賤啲呀？」阿祖鄙視道。

「係呀，我係犯賤，但我控制唔到我自己，我好想見佢，想到我晚晚只要一合埋眼，成個腦都係佢，諗到我訓唔到，我好辛苦呀，你依啲負責比玩弄人感情嘅人又點會明！？」說着說着，淚水掙破眼眶，Miss Lam竟哭喊起來。

看着Miss Lam這崩潰痛哭的樣子，阿祖的心像被擰緊的毛巾，無奈地說道：「我邊有玩弄人感情？」Miss Lam沒有理會阿祖的話，只默默瞪着他，任由淚水淹沒她的雙頰，阿祖手足無措地安慰道：「你唔好喊得咁傷心啦。」

豈料，這句話像助燃劑，Miss Lam的眼眶頓時缺堤似的，淚水一湧而下。

「對唔住啦，我唔係咁嘅意思，我只係⋯⋯」阿祖不知道為甚麼她男朋友犯的錯要由他來道歉，雙手還是忍不住抹過Miss Lam臉頰的淚，但淚水還是沒有停止的意思，只是Miss Lam不再瞪着他，目光漸漸往下垂，像折翼受傷的小鳥一樣楚楚可憐——可憐得他忍不住疼愛。

於是，阿祖再次吻了上去，吻她那被溫熱的淚水醃過的雙唇。

過了幾秒，Miss Lam反應過來，卻沒有再推開他，而是伸出舌頭，閉起雙眼，用力回吻阿祖。

或許，這樣就能暫時忘記傷痛，或許，這樣她就能把他當成他。
-------------
原來上一篇已經就快一個月前為咗可以繼續上連登，我打到四點幾，得返幾個鐘訓，好有誠意補鑊架，原諒我啦

為咗可以蒲頭我終於寫起

拿，我一日未訓都未完架下！

你應該等唔到

多謝希望你快啲得閒再打

尋晚瞓著咗
不過起身有文都好

今個故有無示意圖

好想再睇 聖誕節幾日假 你想點補償

我都想試吓同靚女miss打車輪

訓咗未，今晚會有文

想睇可以有不過要到中尾段先

不如聖誕假出後續故

真定假先！

首先要有靚女Miss

你話事有就ok

第六章 「點解阿祖你日日都同Miss Lam同一架車返黎嘅？」

為了趕得及在七時半前回到學校，陽光還未來得及從夜幕蹦出，Miss Lam的鬧鐘已強行把她從睡夢拉回現實，然後她會懶懶地去梳洗、更衣，再為自己準備一份早餐，有時是藍莓配乳酪，有時是牛油果三文治，而來不及的時候，則是學校對面小食部的蛋牛治。

而今天，想必連蛋牛治也來不及買了。

「哇，六點九啦？死緊啦我，⋯⋯鬧鐘呢？」Miss Lam被晨光喚醒，她遲疑地拿起枕邊的電話，看着這6:45這數字，本來惺鬆的睡眼瞬間被瞪大。

「六點九咋嘛，訓多陣啦。」阿祖把Miss Lam拉回被窩，用溫暖的手臂包裹她的頸項。

Miss Lam本來已瞪大的眼睛又放大了點，驚訝地看着阿祖黝黑的手臂，伸手想要撥開，卻始終不敢觸碰。

幾番掙扎，Miss Lam還是無法鼓起勇氣，無奈地垂下懸在半空良久的手，閉起雙眼打算再想想法子。然而，閉眼的一刻，昨夜的片段頓時一襲而來。

昨夜，在Miss Lam接近崩潰的時候，阿祖吻了Miss Lam，那個吻輕柔而溫暖，像冰天雪地裏的熱可可，瞬間滋潤了她本來乾旱得無法種出半點苗的心田。雖始終無法救她離開暴風雪，但總算能讓她暫時忘卻刺骨的飢寒。於是，她抓緊那杯熱可可，粗暴而寒冷的唇緊貼杯沿，用力吸啜，受刺激的舌頭情不自禁地往裏探。

而與熱可可不同的，是熱可可會隨着溫度變冷，可阿祖不會，隨着她的舌頭愈探愈深，他的吻則愈來愈熾熱，開始伸手捧起她的臉，替她抹去溫熱又鹹澀的淚水，換上甜蜜如花蕾的濕吻。

吻了半晌，他開始貪婪，嘴巴漸漸移往Miss Lam的頸項，接着是在耳邊。

耳朵是Miss Lam最敏感的地方，她本來也有一秒想過要推開阿祖，可是，當他在耳邊吹氣之際，她的理智線瞬間失控，而她享受，因為這樣她就不用再想起她的前度。

眼見Miss Lam沒有反抗，手還牢牢地抓着自己的手，阿祖漸漸把腳步往腳的方向挪去，Miss Lam只顧着享受阿祖的挑逗與敏感帶來的快感，沒感受只要再往後退一步便已是她的睡床。

真的要把Miss Lam推上床嗎，阿祖還是有一絲懷疑與掙扎。雖然這並非他的第一次，可眼前人畢竟與他過往拍拖的女同學不一樣——她是他的老師，他的班主任，Miss Lam。

他知道若是再往後退一步，他就不可能控制得到自己。

而事實上，就在他吻上Miss Lam開始，就注定一切都會失控。於是，理所當然地，他往後退了，Miss Lam跌坐在床上，他則把手放到她的背上，慢慢地把她放在床上。

接着，他再次吻向她的鎖骨，右手按在她的頭旁邊，右手則不安份地穿過衣服，由下往上掃。

在柔乾的觸感上，他驚訝地，反覆摸了幾回，才確認起初他嘲笑她的「阿婆胸圍」竟換成了他喜歡的無鋼線蕾絲款式，是他摸過最軟最綿的胸部，使他忍不住一揉再揉。

終於，阿祖按捺不住，右手也挪到Miss Lam的衣衫底下。而當他想要把胸罩脫掉的剎那，Miss Lam的理智線竟隨着罩扣斷開而重新駁回。

「唔得唔得，我⋯⋯我醒起我突然好眼訓，我都係訓先啦，早抖！」Miss Lam推開阿祖，以迅雷不及掩耳的速度，一下子窩進被鋪裏，瑟縮在床的一角，雙眼緊閉地背着阿祖。

剛才的熱血方剛霎時被澆了一盤冷水，阿祖看着上一秒Miss Lam還躺着的位置呆了數秒才反應過來，配合地說：「喔，咁我去閂燈，早抖。」

阿祖拿出自己的水樽，放到餐桌上，再把手機的閃光燈放在水樽下，像盞露營燈，接着便識相地把大燈關掉，獨自默默地吃着早已發脹的出前一丁。

阿祖的吻和雙手的餘溫還深刻地留在Miss Lam的唇、肩頸，還有胸部上，使她無法毫無顧慮地入眠——她竟差點和她的學生做了，只要想到這點，她就慌亂起來。

她無法接受這樣的自己。

於是，她一直等到阿祖吃完面，把自製的露營燈關上，都已在沙發上呼呼喝睡了起來，依然無法入眠。

這是她在分手後第一個不是因為她男朋友而失眠的夜，大概也算是一種進步吧？Miss Lam嘗試這樣安慰自己，就這樣不安、懺悔與自我安慰，不斷在Miss Lam的腦海循環，過了好幾個小時，她才終於打破這死循環不自覺地入眠了。

想到這裏，Miss Lam開始疑惑起來：阿祖點解會係我張床上面，佢唔係⋯⋯訓梳發架咩？

「呀！做咩呀你，唔係訓得好地地架咩，做咩無啦啦伸我落去，好痛架大佬。」阿祖瞇着眼睛，左手撐在地板上，右手摸着疼痛的屁股抱怨道。
「你⋯⋯你點解會係我張床上面架，你唔係訓梳發架咩？」看着晨光灑在阿祖的身軀上，點綴了他本來已光滑無瑕的身軀，Miss Lam竟結巴起來。

「大佬呀，凍架，我上黎想癡張被冚下姐，又無對你做咩，唔洗伸我落去呀嘛。」阿祖無奈地從地上爬起來，搔着後腦勺的頭髮說。

「咁我鬧鐘呢？點解無響架，係咪你禁熄咗？」

「大佬呀，你較個五點幾嘅鬧鐘，咁早，緊係禁熄佢啦。」阿祖打着呵欠說道，想要重回被窩繼續睡。

「我不嬲都返咁早架，比你害死啦楊祖耀，仲好意思同我訓，即刻同我起身呀！」Miss Lam伸手，整個人以十字型的姿勢嘗試捍衛她的睡床不讓阿祖重投被窩的懷抱。

「唔好啦，你由得我啦，你去返工先，比我訓多十分鐘呀。」

阿祖試圖坐回床上，卻還是被Miss Lam攔住了，說：「拿，一陣我連的士都趕唔切嘅話呢，咁我就遲到，遲到姐係Record花，一花就有機會失業，失業我就無人工，無人工我就⋯⋯」

Miss Lam知道學生最討厭自己嘮叨，話還未說完，阿祖已打斷她說：「得得得，起起起，唔好未到三十歲就成個呀婆咁，真係怕咗你，唉。」阿祖正準備往洗手間方向走去時，又突然回頭，說：「但我無校服喎，點返學？」

「你着便服，一陣我幫你去校務處買啦，校務處有幾套spare架。」

「spare？」

Miss Lam這才想起他和肥仔文都是英文白癡，又說道：「總之有多校服可以比你買啦。」

「我都無咁多錢。」

「得啦，我借住比你先囉，快啲去洗面啦，無時間啦！」

既然Miss Lam已幫他想好一切，阿祖再沒藉口，只好走到洗手間梳洗起來。趁着這可一不可再的時機，Miss Lam趕緊從衣櫃隨便掏出套衣服來換，以免一會又要尷尬。

「哇，十五分鐘都唔洗就出得門，你係咪女人黎架？」阿祖還在穿鞋，心急如焚的Miss Lam已在門口整裝待發。

「你係咪男人黎架，邊有好似你咁慢架？快啲啦大佬，遲到啦！」Miss Lam再三催促道。

「得啦得啦，明明就趕得切，你唔洗咁擔心喎。」阿祖施施然地踏出屋門。

「我鎖門，你即刻同我狂奔落去截的士。」Miss Lam關上門，掏出鑰匙，一邊忙着鎖門一邊說道。

「見係你咋，平時我自己遲到都⋯⋯」話未說完，Miss Lam已打斷他道：「唔好講廢話，快！」

阿祖嘆了口氣，想起自己遲到的時候都沒追過車，今天竟要為了Miss Lam跑去攔截的士，心裏委實萬二分不願意。

可誰叫他現在寄人籬下？阿祖無奈，但還是衝了下樓替Miss Lam攔截的士。

Miss Lam故意在早一個街口讓阿祖先行下車走回去，然而，卻還是被人撞破了，指着阿祖問道：「咦，阿祖？你做咩着住便服，仲同Miss Lam搭同一架車返黎？」
------------------
突擊出文，依Part應該算好睇？
以為依個故無人會想睇，結果都有幾多人叫我寫埋佢先寫後續故，身為一個負責任嘅作者，唯有寫埋先
我會努力加速，希望聖誕出到後續故！
多啲推文啦，依家有時間，可能我會出快啲架～
IG：

Live

掛住Miss Lam! 都想睇後續!

究竟係邊個見到

阿祖叻仔

返嚟就加速啦
千祈唔好爛尾

睇到扯扯地

小二,唔夠甜

哇頂唔住

醒咗

我都扯咗
阿祖真叻仔

真開頭以為騎劫

希望樓主可以多兩次突擊出文 見到膨脹既出前一丁 我誤會咗 以為呀祖望住小祖諗野

推推推！！！

出文速度有啲慢...好想睇落去!!!

我估係二世組阿sir見到佢地

起馬要聖誕節先知了（激將法激下樓主

大家努力正評推文，我努力加速

應承你唔爛尾！

當住係前菜先

你點扯

唔好亂諗野！

咁又唔洗咁耐，話晒依家爆成咁都無地方好去

係咪真先 我日日上黎推！

咁上黎連登取暖啦 寫多啲

唔知大家仲記唔記得Amy提提大家佢係第四章提過Yuki搵佢頂罪、有智力障礙嗰個
-----------------
第六章 （2）

Miss Lam故意在早一個街口讓阿祖先行下車走回去，然而，卻還是被人撞破了，指着剛下車的阿祖問道：「咦，阿祖？你做咩着住便服，仲同Miss Lam搭同一架車返黎嘅？」

阿祖抬頭一看，原來是正背着粉紅色書包，仍戴着小學那副紫色圓框眼鏡的Amy。

幸好是Amy，阿祖心想，因為智力障礙的Amy在學校從來都沒甚麼朋友，即使她想說些甚麼，也不會有人想聽。

「你講架車裏面嗰個呀？嗰個唔係Miss Lam黎架，你睇錯咗啦。」阿祖微笑道，嘗試用說話纂改她的記憶。

「唔係喎，我⋯⋯我明明見到⋯⋯有個女人坐係裏面架。」Amy指着剛才的士停泊的位置向阿祖質問道。

阿祖決定換套說法。

「err……係呀，我同個女人夾份搭的士咋嘛。」

「你點解要同個女人夾份搭的士，你無錢搭的士咩？」智力障礙的Amy不懂人情世故，說話也特別直接。

乜弱智咁撚煩架咩，同班兩年，卻從沒和Amy有過任何交流的阿祖閉上快反至全白的雙眼，再咧出一個微笑，說：「係呀，我無錢搭的士。」

「乜你咁窮架？」Amy瞪大雙眼驚訝地問道。

屌，唔洗繼續強調我又無錢又窮架！阿祖努力按捺自己的脾氣，咧出一個牽強的笑容，說：「就快打鐘，我行先啦，你慢慢啦吓，Amy姐。」

屌，一朝早就破壞我嘅好心情，阿祖心想，轉身便大步往前走，沒有再理會仍在背後嘮嘮叨叨的Amy。

「早晨呀Miss Lam，今日咁遲嘅，唔似你喎。」Leung Sir對着頭髮一片凌亂的Miss Lam打招呼道。

「早晨呀Leung Sir，係呀，今日遲咗少少起身⋯⋯」

「鈴鈴！」Miss Lam招呼還未打完，標示遲到的鐘聲隨之響起。

好彩趕得切，呼，剛回到座位的Miss Lam這才鬆了一口氣。

「呀，係喎，啱啱Miss Chan係你未返到黎嘅時候過咗黎搵你，叫我提你搵返佢喎。」

聽到這句，Miss Lam頓時面有難色，心想：又黎搵我，呀，救命，今次我又做錯咗咩事？

「唉，好啦，我上去點完名就去搵佢，唔該你呀。」Miss Lam拿起點名簿起就準備走。

在她快踏出教員室門口時，Leung Sir追了上去，拿着剛從地上拾到的髮夾，說：「你個髮夾跌咗呀，你要唔要去洗手間夾返佢？」

「但我趕住上去點名，都係一陣先夾返啦。」

「但你個頭散晒，有啲亂，要唔要梳梳佢先？」

Miss Lam拿手機照了照自己的模樣，確實有點亂，無奈地說：「但我無帶梳喎。」

「你Fing下個頭係咁倚撥下咪得囉。」

「咁樣？」聽了Leung Sir的話，Miss Lam撥了撥自己的頭髮，卻愈撥愈亂。

看着這樣笨拙的Miss Lam，Leung Sir忍不住伸出手，想要替Miss Lam把那條已九曲十三彎的分界線撥回正軌，可是手遞到半空，快要觸及比自己矮半個頭的Miss Lam的頭頂時，又覺得好像不太適合，於是又把手收回，說：「其實洗手間就係隔離，不如你去整整個頭先，我幫你上去睇住班細路先，應該好快姐。」

「err……唔係咁好嘅。」Miss Lam抱歉地說道。

「你咁披頭散髮上去仲唔好啦，得啦，你快啲去搞搞個頭佢，我上去先。」說罷，Leung Sir已跨了數級樓梯，漸漸消失在Miss Lam的眼前。

「咦，Miss Lam今日無返咩？」看到Leung Sir，本來一臉頹廢的Yuki馬上雀躍地說道。

「唔係，佢咁啱有啲事處理緊，晏啲就會上黎，我黎幫佢點咗名先姐。」

「車⋯⋯」Yuki再次伏在桌子上。

「今日有三個同學請假，⋯⋯」Leung Sir環視了課室一圈，數了數人頭後，目光回到點名簿上，在學生名字旁的方格打上剔號。剔到阿祖時，他突然說道：「哇，楊祖耀，你竟然有返！」

「呀Sir，乜你咁講野架，我都係無返一日姐。」阿祖說，雙手繼續把玩着原子筆，完全沒有瞧過Leung Sir一眼。

「你講今個禮拜定今個月，定今個學期呀？你計埋啲遲到、早退、病假，邊止一日呀？」

「喂，塞車、唔舒服我唔想架喎，好過啲人呀，又唔係病，返返下工無啦啦請半日假，返黎仲要連件衫都換埋，哈。」阿祖想到他口中所說的這個人竟然在教訓他就不禁冷笑。

「喔！Leung Sir你偷懶！」Amy指着Leung Sir說。

「係嘅話，Leung SIr 你可唔可以繼續偷懶，咁我就可以休息下。」肥仔文開玩笑道。

「仲未休夠咩你？嗰日仲要咁啱Miss Lam都無返半日，成個朝早都唔知做咗咩黎。」學霸子傑抱怨道。

兩個都請咗半日假？Yuki想了想，連忙爬起來，逮住這好機會，說：「哇，你唔會係同Miss Lam去咗拍拖掛？」

聽到這句，Leung Sir的內心翻起了幾片浪。

「係囉，呀Sir，你係咪去咗同Miss Lam拍拖呀？」阿祖連忙為這道好菜加鹽添醋。

「喂，你地唔好愈講愈過份呀下。楊祖耀，呀Sir請假係唔需要同你交代嘅，相反，你成日早退、遲到又缺席，就有需要向我解釋下你身體係咪有咩事，搞到你成日返唔到學？」

「你又唔係我班主任，我有無需要同你交代咁多呀，Leung Sir？」調侃了這麼久，阿祖依舊沒有看過Leung Sir一眼。

「楊祖耀，你依家咩態度？」面對阿祖一遍遍的排釁，Leung Sir的語氣開始嚴肅、強硬起來。

「唔該晒你呀Leung Sir。」就在其他同學都在等看這場好戲時，Miss Lam竟然回來了，馬上察覺到班上的氣氛不太對，問道：「發生咩事呀？」

「Miss Lam，楊祖耀對老師不敬，我要搵佢落去傾下，暫時借一借走佢先可以嗎？」

「啊？」完全狀況外的Miss Lam慢了幾拍，才回應道：「喔，OK呀，隨便呀。」

阿祖沒有反抗，乖乖地跟着Leung Sir離開了課室。

「啱啱究竟發生咩事？」Miss Lam看着子傑問道。
-------------------
跟住Leung Sir同阿祖會點呢，衰人Miss Chan又搵Miss Lam咩事呢！？
今日星期四已經出咗三篇！！
幾耐未試過
繼續推文＋，正評呀，真係有助加速架
IG：

live

彈開啦leung sir

濕佢兩鎚入我數

呢個故好似講緊男仔唔主動就媾唔到女咁
梁sir想掂miss lam唔敢掂=衰咗
男主角主動打茄輪=得米

掂啊 正啊 咁多更

有文

頭髮有靜電扯咗

阿祖贏曬
唔止可以錫miss 仲有得攬住瞓

有冇人撐梁sir多過啊祖

一口氣追到live

呢個故令到我諗起好耐之前啱啱開始追故係舊登睇，又係師生戀甜故，有個好出名嘅寫故作家，唔記得叫乜名

講男學生同miss一齊但係最後好似有誤會定點，個男學生跳樓自殺sad咗我勁耐
有無人記得叫乜名？

支持加速

《我真係好想同你做埋最後一次愛》

唔好啦

你搞到我好想去睇吓

多謝ching Google下見到，聖姑寫
好多回憶，等我重睇但係唔睇ending先

但佢做咗兵仔

岩岩即刻睇完 好睇

same here 絲打搞到我睇咁成個下晝乜春都冇做過 jk係我自己攞嚟嘅

真 掛住睇

Leung sir表示：看誰能笑到最後

如果今晚加有無人睇

咁你可以扯幾百萬次

其實我覺得Leung sir好啲

本來無比較無傷害，咁樣我好難做架喎

傻啦，都好睇 好故不嫌多

邊有呢 你嘅故都一樣令我睡眠時間嚴重縮短
尋日明明有asm唔做走嚟煲你故煲成兩個幾鐘
你話好睇唔好睇吖

Jessie: 口甜舌滑 都唔知係咪嘅

做兵做到有得錫有得攬住訓
已經要開香檳啦

如果Leung sir追到Miss Lam...
阿祖: 喂Leung sir 你條女好好嘴 我試過 我真係試過

賺曬啦
攬住瞓喎

唔會啦呢個故都好好睇，日日捕住幾時出文

其實我講笑不過大家都覺得好睇咁我就再出多少少
---------------
第六章 （3）

「祖耀，你缺席係事實，唔剩止係班主任，任何一個老師都有權去了解你究竟發生咩事，你應該如事交代，而唔係轉彎抹角，甚至當罪質問、誣衊你嘅老師。」

阿祖跟着Leung Sir來到教員室外，左手叉腰，右手搔了搔後腦勺的頭髮，側着的臉仍舊沒有瞧Leung Sir一眼，使Leung Sir剛平復的心境再次激起陣陣浪花。

「楊祖耀，阿Sir依家同緊你講野，唔該你比返啲尊重！」Leung Sir瞪着仍對他視若無睹的阿祖，語氣變得強硬。

聽到最後二字，阿祖嘴角往上揚，露出一個不屑的笑容，終於正眼看着Leung Sir，說：「尊重？對其他老師都可以嘅，但對你？難啲囉。」

Leung Sir感受到阿祖對自己的敵意，問道：「楊祖耀，我地之間係咪有咩誤會，有咩驅使你咁唔服我呢？就係因為你覺得我請咗半日假去玩？」
「我邊敢呀Leung Sir，我要多謝你請半日假，堂都唔上，『特登』車我地嘅班主任Miss Lam返屋企換衫就真。」阿祖微笑道。

點解佢會知我車咗Miss Lam返屋企架？儘管Leung Sir心想這樣想，卻沒有表露出來，冷靜地說：「我唔知你係邊到聽返黎依啲資訊，總之你咁樣嘅態度我係唔會接受。

「Leung Sir，你鍾意Miss Lam嘅，人少少咪認咗佢囉，大不了我咪讓比你。」

讓比我？就憑你？哈，Leung Sir心想。

「楊祖耀，唔好話我無警告你，你再繼續誣衊老師嘅話，我就要請訓輔黎，記缺點、見家長架啦下。」Leung Sir指着阿祖，嚴肅地說道。

阿祖想起剛和姐姐和姐夫鬧翻，連家都歸不得，更遑論見家長，這樣收斂了點，沒繼續答話。

「老師嘅私人事未輪到你地啲學生黎干涉，加上你一而再再而三咁誣衊老師，我絕對唔接受，若然你依家同我道歉嘅，我可以考慮唔記你缺點。」

阿祖覺得自己並未有誣衊Leung Sir些甚麼——他喜歡Miss Lam是事實，請了半天假特意載她回家也是事實，他何錯之有？

「OK，既然你態度都依然係咁，我覺得有必要約你家長黎傾下。」

阿祖清楚知道姐姐是他僅有的「家長」，而在這時勢，他姐夫一定不會讓他姐姐來，還會對他姐姐萬般刁難。

他知道自己的出生已是一種負累，難道他即使已被趕了出來，還要繼續遺害他姐嗎？

想到這，阿祖咬了咬他的下唇，無力地閉上雙眼嘆了口氣，然後在Leung Sir轉身推門、右腳都已踏進教員室時，才幽幽吐出煙似霧的一句：「Sorry。」

「你講咩話？」

「我話Sorry。」

Leung Sir沒想過阿祖到最後竟會屈服，還以為自己聽錯了，遲疑了幾秒才走回來，又問道：「Sorry啲咩？」

屌，點解我要同佢Say Sorry？阿祖氣得咬牙切齒，還是按捺着，說：「我唔應該咁嘅態度對你。」

「好，楊祖耀，我念在你初犯又肯道歉，一千字悔過書，即日交，話比我知你以後應該用咩態度對老師，以後如有再犯直接記缺點，聽到未？」

阿祖沒有說話，默默盯着地面上的一點看，事實上放空的眼珠沒有焦點。
「返去上堂先啦你。」Leung Sir說道。

終於忙到大部分學生都已離校，忙得焦頭爛額的Miss Lam才想起要找Miss Chan，便連忙跑到她的座位。

「Sorry呀Miss Chan，今日太多堂，咁啱我搵你你都有堂，所以依家先⋯⋯」

Miss Lam還未說完，Miss Chan已打斷道：「喔，唔緊要呀，我今朝都只係想黎約你睇堂嘅時間姐，你邊日比較方便啲？」

「喔，都可以呀，你睇下你邊日方便啲。」Miss Lam毫不猶豫地回應道。

「咁呀，根據我地嘅schedule，應該大後日開新單元，不如就大後日呀。同埋我見裏面啲新聞都好舊，排版都有啲亂，不如你一陣順手更新下啲筆記，再拎比我睇，再拎去印呀。」Miss Chan微笑道。

下，但我今日仲有幾級功課未改晒，趕住排喎，Miss Lam心想的是一套，說的卻是另一套：「好呀，無問題，我聽朝早交比你呀。」

「好呀，唔該你呀Miss Lam。」Miss Chan的語氣更是溫柔，卻讓Miss Lam更感是反感。

晚上七時多，Miss Lam才把筆記趕好，這時教員室只剩下她獨自己一人，可他還是不敢離開，直至把筆記整齊地放在Miss Chan的桌面後，才敢離開。這時，Miss Lam終於有空掏出手機，才發現前度昨夜打了數十次電話給她——他從來沒有這樣做過。

唔通佢真係想同我復合？Miss Lam過去甜蜜的回憶要一湧而來之際，這時候，突然一把聲音在走廊的另一端傳來：「你終於放工啦？」

「你終於寫晒悔過書，放學啦？」Miss Lam 模仿阿祖的口吻。

「悔過書寫慣寫熟啦，等你咋，咁耐架你。

「Sorry囉，要趕筆記呀嘛，最多我請你食野啦。」

「係咪食咩都得先？」

「得，我樓下超市或者街市買到嘅統統都得。」

「吓，超市同街市？有咩好食？」阿祖和阿驚訝地問道。

「睇我依個大廚表演啦。」Miss Lam自信地說。
---------------
多謝大家正評同推文打到好眼訓都打埋佢！
下Part應該Sweet
想睇就記得正評＋推文！
IG：

正呀加速

我想知missy煮d咩啊

半夜出咁蠱惑

正評再推

好撚sweet

係咪會俾梁sir發現佢哋一齊返屋企？
好刺激

留名！正評！推！！！

做兵做到咁都賺曬啦

比樓主殺左個措手不及添sorry 樓主！ 我遲到！ 以為梁sir要同呀祖隻抽 等呀祖領教下佢既泰拳添

miss lam應該會煮到一種帶到家庭溫暖比呀祖既野食

我開始有啲亂係咪真係兵？
好sweet好曖昧

加速啦,咪再提個EX

一日冇名份
就算上埋床都係兵

但我覺得上咗床，就係條女蝕咗，加上已經唔係「兵」呢個字形容到個關係sorry 認真咗

咩世代啊 你情我願就大家都冇蝕嘅

唔好傻啦女人都會呃蝦條㗎

真係體會唔到呢啲女人諗乜

佢話自己唔係姐，行為同雞有分別咩

我覺得佢行為似player多啲

有冇player玩我

咁
你問吓佢可唔可以玩埋我

呀祖比miss收完兵 第日就會出去做player

前player表示
我都係俾人玩過先會做player

可唔可以講下 因為啲咩無做player唔通真係好似電影咁 遇到一個好岩既另一半

多謝巴打咁你都未衰到最衰無呃埋上床

通常你問返啲女仔當初點解要hurt你 佢都係答返佢比人hurt過想hurt返人 呢啲惡性循環 真係唔掂

咁果啲比你偷心既人 有冇好瘋狂既反應

好彩現任唔知

咁你現任都幾好 咁你地要幸福！

畢咗業好少聯絡 你有特點俾佢集郵先算啦

有架有架

自介吓有咩特點/長處先啦

未扑過野算唔算係特點

無錯，所以個人覺得係咪兵要睇佢係咪真擁有個人嘅心！

Player應該唔鍾意依種架吓嘛

我地拭目以待今晚出唔出到文

樓主加油

Mm地

Jessi

第六章 （4）

本來二人打算到深水埗街市買菜，可是當他們踏出地鐵站時，天色早已漆黑一片，無奈之下，只好轉戰百佳。

「你要咩菜？椰菜？定西蘭花？」阿祖左手拿着椰菜，右手拿着西蘭花問道。

過了良久，身後的Miss Lam還是沒有反應，阿祖疑惑地回過頭，發現她正盯着屏幕陷入了沉思——我應唔應該打返比佢，同佢Say Sorry呢？Miss Lam心想。

「喂，你諗咩諗得咁入神？」阿祖在Miss Lam眼前揚了揚手問道，目光飄到她手機的屏幕上。

Miss Lam連忙按下鎖屏鍵，說：「吓？無⋯⋯無呀，你啱啱問咩？」

「都唔知係咪嘅，我話，你想食椰菜定西蘭花？西蘭花好似都幾好，睇落幾新鮮。」

Miss Lam把手機放回手袋，說：「你又知？你識睇咩？」

「哇，Miss，你咁睇小我嘅，雖然我成績係差啲，但我未低B到咁嘅。」

「睇黎你無認真上我嘅通識堂啦。」Miss Lam搖搖頭說，繞過手推車走到阿祖身旁，挑起西蘭花來。

「關咩事？」

「香港咁多港孩，連蕉係黃色都唔知，唔識揀菜有咩出奇？同成績無咩直接關係囉。」

「你唔係咁睇得起我，覺得我係港孩呀嘛？係我都想呀，可惜我無咁嘅資本呀。」阿祖笑着說，卻無掩背後的苦澀。

Miss Lam這才想起阿祖的成長背景根本容不得他做港孩。原來，能成為港孩也是一種奢侈的幸福。

「咁揀邊棵好呀，揀菜師？」

「我揀⋯⋯」阿祖看了看手上的菜，又放了回去，看着Miss Lam說：「你。」

「我？」這樣的出乎意料的回答殺Miss Lam個措手不及，阿祖卻點點頭。

死啦，一定係因為琴晚我癡咗線，令佢諗錯隔離，點算好呢？⋯⋯Miss Lam心底盡是後悔，恨不得能回到昨夜把自己狠狠地揍一頓——和自己的學生親吻，還差點⋯⋯

可惜，歷史無法改寫，她只能硬着頭皮面對。

正所謂「逃避雖然可恥但有用」，Miss Lam假裝甚麼事都沒有發生，說：「我又唔食得，認真啲揀菜啦你。我去睇下仲有無肉賣先。」

想𡁻完鬆，當無事發生？阿祖看着Miss Lam的背影，嘴角微微往上揚，心想：唔緊要，來日方長。

踏了萬里路，終於回到那個位於唐三樓的小房子。

「好重呀，你買咁多野做乜？」剛踏進門，阿祖便立刻把沉甸甸的膠袋放在地上。

「輕手啲呀，有雞蛋架。」Miss Lam小心翼翼地扶起地上的膠袋，續說：「咁屋企咁啱無晒啲野，難得又有人幫我拎，咁我緊係買多啲啦。」
「哇，你真係洗人唔洗本。」

「咩呀，就係你尋晚食咗我最後一個公仔面，唔洗還架？只係幫手拎咪益咗你囉，快啲幫我拎埋嗰袋野過黎等我擺埋入雪櫃」Miss Lam說，手正忙着把雞蛋放進雪櫃。

「拿。」阿祖拿着膠袋走到Miss Lam身旁，默默地看着她慢條期理地從膠袋拿出飲料、蔬果、雞肉等放進雪櫃。

除了Miss Lam喝得爛醉的那夜後，阿祖好久都沒細看過這張臉。Miss Lam有一頭烏黑濃密的長髮，很多時候都把頭髮勾在耳後，使那張白皙的臉看起來更棱角分明。

不僅如此，今天看起來好像臉頰的肉還變薄了，使這張臉更尖銳。

大概是因為失戀？阿祖揣測，嘗試從她疲累的眼眸裏找答案。他想起第一次看到她的時候，儘管她努力虛張聲勢，還是無掩眼底裏的閃縮與不安——第一次從老師的臉上看到這樣的神情，這使他感到有趣。

而當一個Band 3的學生覺得你有趣時，便是你惡夢日子的開始，還要讓他發現自己的死穴，更是命不久矣。

於是，他開始拿她私補的事來威脅她，把她玩弄於股掌之中，成為了他枯燥乏味的日子中最大的樂子，漸漸的，他缺席的日子變少了，尤其是有她的課堂的那幾天，不知她有否發現？

「喂，執完啦，你仲企係到做咩？」Miss Lam的聲音從阿祖身後傳來，阿祖才發現她正在洗菜，剩他還拿着膠袋呆呆地站着。

她大概沒有發現吧，因為若Leung Sir不說，他也不會去留意自己的出勤紀錄。

「有無野要幫手呀？」阿祖轉過身問道。

「嗯⋯⋯你識唔識切肉？」

「哼，睇我表演啦，要切一塊塊定一絲絲呀？」說罷，阿祖開始拆起雞肉上的保鮮紙，拿起旁邊的木砧板和銀色的豬肉刀。

「一塊塊呀，唔好太大舊喎，我要整宮保雞丁。」

「哇，唔簡單架喎，咁你都識整？」

「係你地諗得太複雜，順便幫我切啲乾辣椒呀。」Miss Lam從雪櫃頂拿出一袋乾辣椒，放了幾條在碗裏，淘洗後，瀝乾水放在一旁。

阿祖沖洗好雞肉後，開始切起來，可切了幾件後，目光又落了在Miss Lam白皚如雪的雙手上。

Miss Lam的動作總是很慢，慢慢翻開書，慢慢拿起粉筆，慢慢洗菜⋯⋯像樹懶，像樹懶一樣可愛。

「呀。」阿祖感受到左手傳來一陣痛楚，不禁叫了一聲。

「咩事呀？」Miss Lam放下手上的菜，回頭看阿祖，發現他左手的食指正在滴血，驚訝地說：「哇，你流緊血，點算，你⋯⋯你沖一沖水先，我去拎消毒藥水同膠布黎。」

「吓，唔洗啦，我沖沖水，攞紙巾禁一禁就止到血，唔洗消毒藥水同膠布喎。」阿祖用另一隻手拉着Miss Lam的手腕說。

「邊得呀，你睇下你，仲流緊血，成個鋅盤都係你啲血啦，你等我陣。」Miss Lam掙開阿祖的手，走到飯桌旁的雜物架上，翻出了一瓶紅藥水和消毒膠布，可怎也找不到綿花，只好從洗手間拿些化妝綿。

「哇，Miss Lam依啲藥水擦完會成手都紅色架喎，仲衰過唔擦。」

「你唔好咁多要求啦，有藥水你用咪算好囉。你拎啲化妝綿禁一禁住個傷口先啦。」Miss Lam把幾塊化妝綿按到阿祖的指頭上，再把他拉到飯桌前坐下，嘮叨起來：「你做咩咁唔小心呀，切個肉都切到手，頭先仲話好簡單。」

「你唔企我隔離咪無事囉。」

「咁都關我事？你姓賴架？」Miss Lam瞪起雙眼，無奈地說道。

「我為你付出埋鮮血，你點補償我？」阿祖眨了眨雙眼，故作楚楚可憐地說道。

聽到這無賴的話，Miss Lam故意用力按着化妝綿，說：「咁就要睇你流幾多啦。」

「哇，你依個女人，想攞我命呀？」阿祖痛得皺起眉頭。

這時候，阿祖的血流得差不多了，Miss Lam拿開沾滿血的化妝綿，仔細地檢查了傷口一番。幸好，傷口不算太深，不用去醫院，只是豬肉刀太鋒利，才劃出這麼多的血來，稍為消毒一下，不沾水，應該很快就好了。接着，她把紅藥水滴在化妝綿上，小心翼翼地敷在傷口上，以免使傷口受到二次傷害。

看着Miss Lam認真又擔心的樣子，阿祖竟想起自己久未見面的母親。

小時候，在父親還未過生，母親還未染上毒癮時，母親不時都會帶他到公園玩，調皮的他總是跌得自己滿身傷痕，母親從不責備他，每次都會溫柔地為他把傷口上的灰塵吹走，回家後，再小心翼翼地替他沖洗、消毒，還會關心他疼不疼，最後再為他貼上超人膠布。

這段記憶很模糊，模糊得使他懷疑是否真的真實發生過，還是只是他太渴望母愛而發的一場夢？

「搞掂，雖然仲有少少血，不過應該無咩事，坐住等食啦你。」Miss Lam無奈地說，扔掉膠布包裝，重新站到鋅盤前，再沖洗了雞塊一遍，熟練地切了起來。

「一係我幫你洗菜啦。」

「喂喂喂，都叫你坐低等食囉，一陣掂到水又痛又流過咁點算？我唔想陪你去醫院呀。」Miss Lam連忙阻止道。

「坐係到等食好似好衰咁喎。」

「咁呀，」Miss Lam想了想，說：「今日份通識功課做咗未？」

「er…」阿祖的目光閃縮起來，不敢直視Miss Lam。

「姐係未啦，快啲拎出黎做！」

「但我無帶返黎喎。」

阿祖的書包從來都不是拿來放書，空得他都懷疑書包存在的意義。因此，他曾真的試過沒帶書包回校，卻被訓導主任蓮姐抓到教員室教訓了一番，為免再次聽到蓮姐的嘮叨，阿祖決定以後也背個空背包回校。

「有無搞錯呀你，功課都唔帶返黎，」Miss Lam的眉頭輕皺了起來，「唔緊要，我有多幾份，仲帶咗返黎，你去我個袋到攞。」

「吓，唔好啦，」阿祖沒想過Miss Lam竟有此一着，光想想做功課的痛苦便要哀號起來，想盡辦法去逃避，「最多我⋯⋯我幫你做家務呀！」

「唔洗你做呀，你快啲做功課，我唔想聽日又要留你堂！」

「唉呀，我都唔識做，求下你放過我啦。」

阿祖的世界從來沒有功課二字，即使是老師留堂，他也會選擇走佬，如今竟要他主動做功課，簡直是天荒夜談。

「唔做呀嘛？請。」Miss Lam指着門口的方向說。

「唉。」阿祖絕望地嘆了口氣，還是乖乖地拿出功課，心想：你明明咁後生，做咩咁快就煩到成個呀媽咁？
-----------------
幾日無出，出篇長嘅！有無人睇緊？
IG：

期待

一入尼 就有文睇

幾時做愛

好叻仔

想食肉 食阿祖咪得

一入黎就有

時光倒流一百年？

點解係100年？

哎，你諗咩！？

你冇聽過呢首歌？聽下就明haha

雖然有微甜成份，但唔係主打甜故，甜的情節不會太多，可能要令你失望

陸續有黎

第六章 （5）

過了一會兒，Miss Lam拿了一鍋盛滿辣椒、花椒八角和雞肉的鍋放到墊了布的桌面上，拿開鍋蓋的那刻，熱霧裊裊升起，香氣瞬間蒸進阿祖的鼻孔，走近一看，那份椒麻香更是吸引得口腔忍不住分泌出口水來。

然而，當他拿出筷子準備偷吃時，Miss Lam卻護住了那煲宮煲雞丁，說：「咪食住先！」

「你都炒好菜，又拎埋碗筷，咁都未食得？」

「你唔好咁心急，等多陣先啦。」

Miss Lam從廚櫃拿出兩個長方形的透明飯盒。飯盒分了兩個部分，Miss Lam先盛了些飯和西蘭花在左邊，然後把宮堡雞丁放在右邊那格。

「哇，咁好，準備埋我聽日嘅午餐添呀。」阿祖高興地說道。

「Sorry喎，無你份。」

「吓，咁你又用兩個盒？」阿祖的笑容瞬間凋謝。

「嗰盒唔係比你架，年輕人，不要想太多。」Miss Lam把蓋子蓋上，續說：「OK，可以食啦。」

「咁係比邊個？」

「唔話你知呀。」Miss Lam把一塊雞肉放進口裏，滿足地說：「哇，好好食，估唔到咁耐無整都咁好食。」

「你唔好話我知係準備比Leung Sir食呀？」

「就算係咁又點？」Miss Lam不耐煩地說。

「點解要整比佢食？」

「咁佢上次幫咗我呀嘛，當報答佢囉。」說罷，Miss Lam又吃了口香脆而麻辣的雞塊。

在Miss Lam眼中是小事一樁，可在阿祖眼中，卻像獵物明明已握在手中，卻要與人共享。

「唔得喎，咁我唔食啦。」阿祖像小孩一樣耍脾氣地說道。

「喔，咁你唔好食，我食埋佢。」沒想到，Miss Lam對此毫無反應，繼續自顧自地吃着，露出心滿意足的表情。

看着Miss Lam這滿足的樣子，加上已餓得咕咕作響的肚子，阿祖還是屈服了，夾了一塊雞肉放進口。

雞塊被炒得非常脆而不老，加上花椒八角的麻香和干辣椒，還有炸過的蒜蓉、芝麻、其他他無法分辨的調味料⋯⋯味道豐富卻又不會太複雜，使他忍不住一夾再夾。

「又話唔食？」Miss Lam得戚地說。

「吓，我唔知你講咩喎。」阿祖夾了幾塊雞肉，配上一大口白飯，好像能明白Miss Lam的滿足，又說：「不如你裝多兜比我聽日做Lunch呀，我可以慳返啲飯錢。」

「好呀，100蚊。」

「哇，你唔好去搶？」

「講笑咋，裝比你唔係問題，但萬一比人見到我地食一樣嘅飯盒咁點算？」心思細密的Miss Lam問道。

「喂，你係教員室食，我係課室食，邊個會知呀？」Miss Lam還是猶豫，阿祖又說：「唔該你啦，慳得一蚊得一蚊呀。」

「唉，怕咗你，好啦，但你聽日千祈唔好比人見到你個飯盒呀吓。」

「得啦，長氣。」

於是Miss Lam又從廚櫃拿出一個盒子來替阿祖盛飯菜。

「睇唔出你煮野食都⋯⋯幾好食喎，邊個教你整架？」阿祖吃着說。

「細個睇呀媽整得多咪識。」

「咁你仲識整咩餸？」

「好多架喎，仲有水煮魚啦，涼拌雞絲粉皮、麻婆豆腐，仲有⋯⋯」

「麻婆豆腐，我都識整喎。」阿祖自信地說。

「你一定無我整得咁好食。」Miss Lam也不甘認輸地說。

「係咪架？你講到天花龍鳳都得架啦。」

明明你依家就食得咁滋味，都好質疑我？Miss Lam心想，說：「好呀，咁聽晚一於一人整一碟，睇下邊個好食啲！」

「好呀，驚你呀！」阿祖昂着頭回應道。

在這小房子裏，雖然沒有阿祖專屬的位置，這也不是他的家，卻給了他一種比家更溫暖的感覺。

是因為她的住家飯，還是她的笑容？他不知道，只知道如果可以，他願意永遠睡在那張軟得會使他腰骨酸痛的沙發，陪她去逛超市，拿沉甸甸的餸菜，被她威脅不做功課就趕他出門⋯⋯但他清楚知道這一切都有期限，終有一天他要把這短暫借來的幸福還回去，——她不再可憐他，或他不再需要她可憐的時候。
--------------------
今晚應該有2-3更嘅份量，係咪好有誠意
想聽晚繼續有故睇嘅，大家識做啦
IG：

希望聽日都有2-3更份量

期待第三更

完咗啦我講份量係三更嘅份量

過幾日上返黎，有文了

有啲心酸feel

真

多謝樓主加更

不過請留意番…公仔面

唔係20年咩

嘩 起身竟然有第二更
點解Jessie 識煮嘅嘢全部都辣嘅

甜得嚟又真係有兵 feel
missy心中完全冇佢嘅份量

可愛的嚐過還回去

Miss無放阿祖在眼內

好似有內情

如果做兵 食到老師 都唔錯呀

其實我覺得呀祖想要家既感覺 多過要miss 其實呀祖係戀母 所以先聽miss話

想食嘢了

因為Jessie 嗜辣

有些事還是不要說破

第六章 （6）

「咦，你都食三文治呀。」Leung Sir說，手上正拿着夾了蕃茄、生菜、火腿和雞蛋的雜匯三文治問道。

「係呀，今朝起得切身咪整囉。」Miss Lam呷了一口豆漿說。

「你個三文治咁特別嘅，中間綠色嘅係咩黎架？」Leung Sir盯着Miss Lam手上的三文治問道。

「牛油果囉，我仲加咗少少蛋碎同沙律醬係裏面添。」

「牛油果？我未試過喎，我嗰個都係今朝親手整，好足料架，不如交換半份試下呀。」

「可以呀。呀！差啲唔記得，你今日有無帶飯盒？」Miss Lam問道。

呃⋯⋯你咁問係想我答有定無呢？Leung Sir心想，猶豫了幾秒才說：「無呀，做咩？」

「咁就啱啦，我整多咗個飯盒，諗住順便多謝你上次幫我，我擺咗係Pantry左邊個雪櫃，面頭貼住張寫咗我名嘅Memo，你叮返熱就食得架啦。」

「哇，咁好！但其實我嗰日都只係順便，你唔洗咁客氣喎。」Leung Sir按捺着內心的歡喜，客套地說。

「我都係順便整多份姐，你唔好覺得難食就真。話時話，你個三文治好好食，由其係塊方包，又厚又鬆軟，你邊到買架？」

「真係架？我自己整架。」Leung Sir沾沾自喜道。

「哇，好犀利呀你，點整架你？咁鬆⋯⋯」Miss Lam未說完，Leung Sir竟打斷她，說：「你琴晚唔係已經為咗份筆記做到好夜啦咩，做咩你呀頭塊面咁窿嘅。」

Miss Lam順着Leung Sir的目光看過去，發現Miss Chan正朝自己的座位走來。

「Miss Lam呀，你記得今日要睇堂呀可？」Miss Chan問道。

Miss Lam連忙咽下口中的雜匯三文治，惶惑地問道：「呃⋯⋯唔係後日咩？」

「後日我同你都有堂，我無可能約你後日架喎，應該係今日先啱。」

「但⋯⋯你琴日真係講大後日⋯⋯」Miss Lam為難地說。

「姐係你今日未Ready？咁就弊啦，今朝咁啱撞到校長，佢話想睇下新老師堂，我仲話好添。」

吓，咁點算？Miss Lam心想，一時不知作何回應，只繼續為難地看着Miss Chan。

「咁唯有再約過啦。」Miss Chan沒想過Leung Sir會搭嘴，但經驗老到的她還是很快反應過來，說：「其實我真係無所謂，再下星期，又或者下個月先睇我都OK，但校長唔係呀嘛，佢咁忙，都唔知佢仲有邊日得閒，佢仲要講明新老師要睇兩次堂喎，Miss Lam你今日真係唔得呀？其實好似平時咁就得架啦，唔洗準備啲咩特別野架喎。」

Miss Lam微笑，腦子還在糾結。

這時Miss Chan又補刀，說：「我驚影響你下年續約咋，有睇好過無睇過呀嘛。」

「但如⋯⋯」Leung Sir想替Miss Lam說話，Miss Lam卻說：「好呀，我一陣去準備下。」

「咁就太好啦，唔該晒你呀Miss Lam。」Miss Chan說，微笑得雙眼快要合成一條縫。

待Miss Chan身影遠去，Leung Sir才說：「佢咁賤，你做咩應承佢？」

「閻王要你三更死，不得留人到五更，我有得揀咩？」Miss Lam無奈地說，把三文治狼吞虎咽進肚子後，便從書架拿起教科書趕往課室準備。

「起立。」Miss Lam站在教師桌前叫道。

平日的Miss Lam不大喜歡擺老師架子，所以很少要學生起立，加上這是早上第一節課，學生還未清醒，學生的動作極度遲緩，讓Miss Lam本來已很是緊張的心情更雪上加霜。

終於，同學都起立了，Miss Lam續說：「今日有Miss Chan同校長黎同我地一齊上堂，大家同校長同Miss Chan打招呼先。」

「Miss Chan早晨。」只有零星的敬禮聲，讓Miss Lam很是尷尬。

「各位同學早晨。」Miss Chan說道，臉上仍掛着那抹微笑。

「校長早晨。」敬禮聲一樣微弱，若只聽聲音，大概會以為課室只有三，兩個學生。

Miss Lam沒想到學生對校長的禮貌不僅沒有改善，反更是冷淡，教她更是不安。

「各位同學早晨。」校長說，微笑時幾乎要擠爆臉頰的肥肉。

「Miss Lam早晨。」然而，當對Miss Lam打招咪時，由於有了阿祖和肥仔文的聲音，頓時響亮不少，與方才形成強烈對比，也不知是好事還是壞事。

「各位同學早晨，坐低，拎你上一堂嘅筆記出黎。上一次我叫咗你地返去做筆記第6頁嘅填充。」

「有無人未做？未做嘅企起身。」Miss Lam其實很想這樣說，但她知道班上會做功課的人才是小數，若她真這樣說，大概大半班都需站起來，場面定很難看，便把說話換成了：「我依家比5分鐘時間你地同隔離位互相檢查大家嘅答案，如果有唔識或者答案唔一樣嘅，都可以趁依5分鐘時間討論下，一齊搵個正確答案出黎。」說罷，她按響了掛在黑板的計時器。
接着，校長從後排的座位站了起來，到處巡視學生的筆記，邊看邊搖頭。
「咇咇咇！」五分鐘過去，計時器響起。

「好啦，時間夠，好，第一條橫線應該填咩？」

「香港嘅政治制度應該係三權分立。」學霸子傑說。

「無錯⋯⋯」看着手上教師版的筆記，竟與自己本來製作的有所不同，竟由「三權分立」變成了「行政主導」，本來的「公民抗命」、「雨傘革命」、「反修例事件」都通通被刪去。

點解會咁嘅？Miss Lam驚訝，抬頭看着Miss Chan，她卻頭也不抬地看着手上的觀課評分紙。

她好像突然明白校長為甚麼堅持要這天來觀課了，不是因為Miss Chan的推波助瀾，而是故意要殺她一個措手不及，因為他們要看清楚她是教師還是教畜。

明明三權分立才正確，難道要身為教師的她睜着眼睛說謊嗎？其身不正，又何以教學生做個誠實正直的人？

然而，一子錯滿盤皆落索，只要她說錯一句話，就可以馬上被釘牌，每個月唐三樓的租金、兩老的家用、已付了多年錢的保險、買樓的計劃⋯⋯通通都要泡湯。

理想有價，只是她沒想到是這麼沉重。

當Miss Lam正掙扎時，目光剛好對上校長嚴厲的眼神。
--------------------------
如果你係Miss Lam會點？
正評＝答學生係三權分立先啱
負評＝答學生係行政主導先啱
P.S投票僅供參考
IG：

打到咁夜，我都想食野

阿祖可以失敗
但Leung sir得米我會反枱罷睇

唔quote文喇
樓豬擺明呃正皮啫

利申: 皮已正

嘩玩咁大
利申己正皮

有啲難接落去
樓主加油

一諗到呢個係未來有機會出現嘅畫面就覺得好悲哀

突然好現實

新加入here

之前睇過hku+ive仔果篇 依家追番上黎啦

嘩 呢一篇文 好正 miss lam呢次難搞啦 本身以為呀祖會英雄救美 答哂啲問題添

係，所以大家嘅答案僅供參考，唔係接唔到落去

留意返阿祖係因為咩事比人逐出家門，佢點會幫Miss Lam

咁做兵就盲目咖啦 miss都有收留我既

第六章 （7）
當Miss Lam正掙扎時，目光剛好對上校長嚴厲的眼神，在等待她作出抉擇。

Miss Lam環視了整個課室一圈，看着平日都只會伏在桌上睡覺的學生，今天竟都坐直了身子，有的還炯炯有神地看着自己，尤其是那幾位少數勤力讀書的同學，正手執原子筆等待她的答案。

她始終無法違背自己的良心。

「答案應該係⋯⋯」

然而，當Miss Lam快要說出答案時，班上一位內地來的學生卻打斷了她，說：「唔係喎，前幾日電視先講完，係行政主導先啱喎Miss。」

這句話再一次打亂了Miss Lam的思緒，像是在水中浮沉多時好不容易抓緊的一塊浮板。她深呼吸了一口氣，說：「無錯，答案應該係行政主導先啱，如果有同學寫錯咗嘅記得改返個正確答案上去。」

「Miss，點寫呀？」Amy邊舉手邊問道。

Miss Lam頹然走到黑板前，拿起一根白色的粉筆，閉眼搖搖頭，還是開始寫那四個大字。

Miss Lam的手一邊寫，一邊有一種說不出的噁心與厭惡感從心底蔓延，蔓延到肺部、喉嚨、口腔——原來自己與電視上那些睜眼說空話的高官沒甚麼分別，原來她在不知不覺間已成了他們的一份子，成了個為了三萬多元月薪可以把課室僅餘的星火都淹埋的教畜。

是非黑白，在那四個白色字被寫出來的一刻瞬間顛倒。

「唔係喎Miss，我小學都係讀三權分立架喎。」阿祖看着黑板的字說。

聽到這句，Miss Lam寫字的手停了下來。

「咩呀，明明行政主導先啱。」剛才那一位同學堅持說道。

「我都記得小學學嘅明明係三權分立。」聽到阿祖的話，學霸子傑也和應道。

唉，我究竟要點答佢地先啱，Miss Lam猶豫、糾結，過了良久，久到班上同學都開始議論紛紛，她才轉過身，面向學生說：「係，三權係分立，不過由行政主導。」

「咁講都得？你肯定？」阿祖瞪大雙眼看着Miss Lam。

「算吧啦，你唔係以為Miss Lam睇落後稍為後生少少，就同其他老師有咩唔同呀嘛？哈，佢咪又同其他老師一樣，為咗份糧攣大眼講大話。」陳珊珊轉着手上的筆說。

經過上次那件事，陳珊珊被她的姑姐Miss Chan訓斥了一番，自那次起，她便收斂了不少。事實上，她連三權分立是甚麼都不大記得，但當聽到阿祖和子傑都在反駁Miss Lam，她還是忍不住往裏添鹽加醋。

這句話讓Miss Lam本來已內疚的心更是往下墜，使她無法再繼續掩埋良心。

「既然大家對依個答案有唔同嘅睇法，咁不如俾份功課大家，大家今晚返去就住香港嘅政治制度做下資料搜集，然後將相關資料Upload上Google-classroom，我地下堂再討論呀。依家我地填住下題嘅答案先？子傑，下一題你寫咗啲咩呀？」Miss Lam看着子傑問道。

「喔，下一題係⋯⋯」

就這樣，Miss Lam草草帶過了那題的答案，課堂得以順利進行。只是Miss Lam沒留意到，所謂的順利只是對她而言，阿祖卻再沒拿起筆寫過一個字。

午飯時間，同學都紛紛離開課室，只剩阿祖還坐在座位上。

「喂，你唔出去食野呀？」肥仔文走到阿祖身邊問道。

「唔啦，你去啦。」阿祖從書包拿出一個保溫飯盒和一對餐具。

「哇，你帶飯呀？我有無睇錯，咁多年都未見過你帶飯喎。」肥仔文驚訝地問道，看到阿祖打開飯盒，一陣香辣的味道撲鼻而來，更教他羨慕，說：「哇，好似好吸引喎。」

「羨慕呀？」阿祖得戚地說。

「估唔到Miss Lam咁識煮野食。」

「我都無諗過⋯⋯咪住，你啱啱講咩話？」阿祖瞪着肥仔文問道。

「我話估唔到Miss Lam咁識煮野食囉，整舊黎食呀。」肥仔文咽了一下口水，雙眼直勾勾地盯着飯盒裏的雞肉不放。

「你點知依個飯盒係Miss Lam煮架？」阿祖驚訝地問道。

「唔知架，我段估架咋，見你咁嘅反應，姐係我撞啱啦。唉，死啦，咁我咪要比晒啲Game你？但⋯⋯」

肥仔文苦惱，卻不知現在的阿祖感興趣的已不再是他手上的遊戲。阿祖打斷肥仔文道：「齋靠估？你有無咁醒呀？」

「喂，你咁咩意思，質疑我智商咁話啦喎。」肥仔文不滿地說。

「講．真．話，唔係嘅我一陣就去你屋企掃晒你啲Game。」

「咪呀，呀媽話我再同你有來往就斬開我一碌碌架，我都係瞞住我媽架咋。」

看着眼前的媽寶，阿祖反了個白眼，說：「咁你講啦！」

「車，係Yuki姐前幾日走黎問我，話：『點解阿祖日日都同Miss Lam同一架車返黎』，我咪估你同Miss Lam住埋咗一陣，咁你又唔識煮餸，個飯盒好自然就係Miss Lam整架啦，係咪呀？咁都要⋯⋯」

聽到Yuki的名字，阿祖再一次打斷肥仔文的話，着急地問道：「咁你點答佢？」
---------------------
肥仔文究竟係咪豬隊友
btw臨近聖誕真係好想開後續故，好想求其寫埋依個故嘅尾就算（我都係講下，唔會爛尾的放心）

Miss lam幾時開私房菜 夜晚睇到好餓

依家有良心咁教書真係好難班「好心」嘅家長瘋狂投訴不過唔只教書，依家連送個外賣帶個口罩都比人投訴真係好諷刺

唉，依家係咪都投訴架啦，但求問心無愧啦
咁快手要唔要加更

我又好想食格格脆

新移民係唔會為咗融入而學廣東話，而係要人就佢講普通話㗎

俾我就繼續講大話啦 又唔怪得啲學生

有人睇就出多少少
------------------
第六章 （8）

聽到Yuki的名字，阿祖再一次打斷肥仔文的話，着急地問道：「咁你點答佢？」

「咁你又唔洗咁擔心，我雖然唔聰明，但都未蠢到爆你大鑊嘅。咪同佢Miss Lam咁啱住嗰頭，好近所以一齊返囉。不過佢份人咁醒，分分鐘已經估到都唔出奇。喂，整舊黎試下呀，好肚餓呀。」

明明我同Miss Lam咁早返黎，Yuki幾乎遲到嗰刻先返架，點解佢會知架？究竟係邊個話佢知？阿祖心想，若有所思地看着Yuki那只剩下書包的座位，沒有留意肥仔文正在偷吃自己的飯盒。

「喂，你地兩個係到做咩？」肥仔文身後傳來一把渾厚的聲音，嚇得肥仔文一時沒夾穩手上的雞塊，整個掉了在地上。

「呀，可惜。」肥仔文惋惜道，轉身一看，正想追究是誰害他的雞塊掉到地上，發現站在門口的竟是Leung Sir，馬上改口道：「Sorry呀，我地就走架啦。」

根據校規，午飯的時候，學生只可出外，或在小食部前的餐椅上用餐，課室是不容許學生逗留的。剛巧今天是Leung Sir巡樓，自然是要趕走他們的。

「唔係喎，我見你地連飯盒都打開埋，似係想係到開餐喎。」

Leung Sir踏進課室，走到二人身邊，發現一個打開的餐盒，而裏面的餸菜竟還和自己剛才吃的有幾分相似，浮現出疑惑的表情。

看着Leung Sir的神情，阿祖能猜到他在想甚麼，故意刺激他道：「係呀，今日嘅辣子雞同西蘭花實在太吸引啦，你睇下幾多辣椒，幾足料，仲熱辣辣架，呀Sir，要唔要試下呀？」阿祖捧起飯盒用力吸了一下還熱氣騰騰的香氣，再遞到Leung Sir面前，故意要他看清楚盒子裏的飯菜。

細看之下，Leung Sir發現這不僅是幾分相似，簡直是一模一樣。Leung Sir疑惑的目光從飯盒移到阿祖身上，剛好對上他那雙得戚又帶點邪氣的單眼皮，彷彿在告訴他沒有猜錯，這正是Miss Lam親手做的飯盒。

「依個唔係一個合理嘅理由，你地咁大個已經中五，無可能唔知唔可以係課室到食野。跟我落教員室，一人一個警告。」

「吓，Sorry囉Leung Sir，最多我地即刻走，唔好記警告咁煩啦。」肥仔文哀求道。他怕的不是警告，而是要寫那張無聊的反思紙。

「洗咪咁呀Leung Sir，平時啲老師見到都係講兩句趕走我地就算，你下下唔係缺點就警告，咁落去好快比你用爛架喎。」阿祖還是沒有收拾的意思，還連忙把雞塊和飯都塞進口裏。

「楊祖耀，我已經講咗唔可以係課室食野，你做咩仲食？」Leung Sir瞪大雙眼道。

「咁反正係咪都要比你記，咁緊係食多兩啖先算啦吓嘛。」阿祖埋所當然地道說。

「楊祖耀，你唔需要我見你家長，然後記你缺點架可？我知你同你姐夫關係唔係好好架咋，再比佢知道你係學校搞咁多事，你係咪想入返去？」Leung Sir威脅阿祖道。

自從那次記了阿祖缺點後，Leung Sir去了找訓導主任蓮姐了解阿祖的情況，發現阿祖的成長背景複雜，不僅來自單親家庭，還曾被關進男童院，即使現在和姐姐一起居住，還是不時和姐夫吵架。

Leung Sir以為姐夫是阿祖的致命傷，卻沒想到早已被逐出家門的阿祖擔心的根本不是這件事。

「哈，Leung Sir，你除咗識威脅學生仲識啲咩？」

「我唔係威脅你，我係提醒、警告你好自為之。」Leung Sir瞪着阿祖說。

「大家咁話啦。」

「你咩意思？」

「無呀，我意思係提醒你唔好下下威脅學生，未必Work架，Leung Sir。」

「楊祖耀，呀Sir點教學生唔洗你教，你再咁多嘴，就唔係一個警告咁簡單。」Leung Sir開始不耐煩地說道。

「OK～」阿祖一臉不置可否的樣子說道。

「食咗你舊雞一啖就要記警告，唉，早知唔食啦。」肥仔文後悔道。

然而，雖然被記警告，可看着Leung Sir那不悅的樣子，阿祖沒半點不快，倒在暗爽起來。
----------------
第七章已打好，想快啲有得睇就正評，等我可以快啲完故！
IG：

推推推

要

新讀者lm

咁多年都唔理解點解有學校唔俾學生喺班房食房

btw leung sir你吔屎啦

Leung sir 挖人瘡疤咁仆街

我都唔明
明明低form冇得出街食飯都係班房食嘢

又live咗

驚人偷野 應該

真
咁樣好衰

要！ 請加更！

Miss Lam唔好揀佢

一啲啲啦，有啲都幾肯講廣東話，係講唔正姐

第七章 「哇，你點知我鍾意食依隻味嘅雪糕架？」

「你望咩？」Leung Sir問道。

自從二人從教員室踏出來，Miss Lam便開始四處張望，一樣的走廊、梯間，她回頭了兩、三遍，像是在搜索甚麼，卻始終一無所獲，只能失望地離去。

「我？無呀，我今日跌咗包紙巾，諗住唔知會唔會係走廊嗰啲位置咋嘛。」Miss Lam抬頭對Leung Sir微笑說道。

二人踏出校門時，夕陽一如以往的早已西下，可漆黑的天空沒有星光，也沒有月亮，與Miss Lam的心情一樣盡是烏雲。

「難得一齊放工，不如我兜埋你呀？」Leung Sir問道。

「吓，唔洗啦？」Miss Lam的目光再次移回人影疏落的行人道上，漫不經心地問道。

「順路姐，行啦，我兜埋你，當係多謝你個Lunch Box。」

「唔洗客氣喎，我個飯盒都係攞黎答謝你，咁樣我咪又欠你多個人情？」Miss Lam婉拒道，深怕讓Leung Sir發現自己的秘密。

「大家都係同事邊有得咁計架，行啦，我兜埋你啦，你個樣咁攰，慳返啲搭車時間早啲返去休息啦。」

這句話正中Miss Lam的心砍，她也很想答應他，可是只要想到阿祖有可能在樓下等她便猶豫了。

「就咁話啦，我地揸架車出黎，你等我呀。」

「但⋯⋯」未待Miss Lam說話，Leung Sir便轉身去取車了。

上車後，Miss Lam馬上拿出手機，把屏幕調至最暗，然後發信息給阿祖：你係邊呀？千祈唔好係屋企樓下等我呀！

「你平時聽開咩音樂架？」Leung Sir問道。

「我⋯⋯無咩特別架喎，你鍾意聽咩我都OK架。」

「英文歌？普通話？定廣東歌？」

「都有聽，不過真係要揀嘅，我會揀廣東歌。」

「廣東歌我都啱喎，王菲？」

聽到這名字，Miss Lam眼睛都亮了，說：「你都鍾意王菲架？我身邊好少人聽佢啲歌架，難得搵到知音人！」

「竟然，我鍾意佢首《約定》，你呢？」

「《約定》好聽呀！仲有《給自己的情書》都好正。」Miss Lam雀躍地說。

接着，車廂便充滿王菲亮澤的歌聲。

「係呢，今日晏就嘅飯盒好好食，個辣子雞好惹味，啲菜都炒得啱啱好，你真係識煮野食。」Leung Sir說。

「係咩？你過獎啦。」Miss Lam沾沾自喜道。

「你太謙虛姐。話時話，我今日Lunch巡樓嘅時候，見到祖耀同偉文係課室到食飯盒，個飯盒咁啱都係辣子雞同西蘭花，唔係我已經食咗飯，真係會以為佢偷咗我個飯盒，哈哈。」Leung Sir笑說道。

然而，Miss Lam的表情一下子變得煞白，努力平伏心情，回應道：「係咩，又會咁啱嘅。」

「係囉，祖耀仲要係咁駁嘴，我差啲就想記佢一個缺點。」

「其實祖耀平時份人無乜野嘅，可能你地之間有啲誤會姐。」

「誤會？Miss Lam你真係太善良啦，Band3學生，除咗子傑嗰啲叫正常啲，邊有無乜野架呀，全部都緊係有問題先會入黎我地依啲學校，你唔好掉以輕心呀。唔係一陣佢好似陳珊珊咁蝦你就弊，佢唔係人甘品。」

「點解咁講呢？」Miss Lam不太認同Leung Sir的話，覺得他誇大其辭了。

「你唔知咩？蓮姐話佢之前好似因為⋯⋯因為販毒？差啲要入男童院，係後尾唔知點解入咗兒童之家，佢啲Record真係好花，佢講嘅野你信一成好啦。」

聽到Leung Sir這樣說，Miss Lam不滿地說：「Leung Sir，我覺得睇事情要全面啲，阿祖之所以會咁其實同佢原生家庭有好大關係，如果佢可以有一個正常嘅家庭或者唔會搞成咁，我地要做嘅應該係好好引導佢返正途，而唔係戴有色眼鏡佢睇佢。」

Leung Sir沒想到Miss Lam會這麼大反應，不知該如何接下去，便沒有再說話，任由王菲的歌聲填滿這個氣氛死寂的車廂。

過了一會，很快便到了Miss Lam家樓下。

「多謝你車我返黎，我返去先，你都早啲休息，拜拜。」Miss Lam鬆開安全扣，打開車門便離開了。

11:00，看着手機上的時間，心想：究竟去咗邊，點解仲唔返黎？

Miss Lam以為阿祖會在家樓下或是家門前等她，沒想到不但不見人影，直至她洗好澡、煮好飯，他竟都還沒回來。

這時，Leung Sir的話在她腦裏響起：「蓮姐話佢之前好似因為⋯⋯因為販毒？差啲要入男童院，係後尾唔知點解入咗兒童之家，佢啲Record真係好花」，然後又想起阿草這人物，竟擔心起來。

然而，阿祖的電話怎麼打都不通，信息也沒有回覆。她根本無從得知他的消息。

直至她準備打給肥仔文時，阿祖才終於回來了。

「你做咩咁夜先返？」

阿祖不說話，默默脫下鞋子走進洗手間。

Miss Lam走到他面前，按着洗手間門，追問道：「做咩唔答我？」

「我想去廁所。」

「你答咗我先。」

阿祖嘆了口氣，說：「今晚有集會。」

「咁你都唔洗去到咁夜架。」Miss Lam這才鬆了一口氣。

「夜？可以嘅話我直情想留係嗰度唔返黎。我唔似得你咁，可以為咗份糧當咩事都無發生。」阿祖𥇣着Miss Lam說。

「你咁講係咩意思？」
---------------
準備開火啦，究竟邊個會戰敗沙場呢
IG：

歡迎

有文就推

Leung Sir

加速！

阿祖態度正確呀

如果以我自己嘅偏見，阿祖好過梁sir好多
條友一開始package好似好好咁，但係睇耐覺得佢好衰格

exact7ly
現實都唔少咁嘅人

真小人好過偽君子

愛情面前人人都係自私的, 贏左的先有去到下一頁的戲份
大方無私係自欺欺人的偽善
只有知道自己必勝的情況之下先會做得出
另一角度咁睇, 因為祖係主角先有咁多背景描寫
如果Leung Sir都有同等待遇, 又會有唔同講法

喺愛情入面自私當然冇問題 但係梁sir完全係損人不利己
佢威脅阿祖對佢自己有咩好處喎
做唔到公平競爭 都冇必要以傷害對手為樂掛

新讀者留名

衰唔衰呀....
普通大人普通老師咁囉

佢係冇主角光環啫

梁sir成日有啲格硬黎既 好狗公feel 就算平日老師幾憎學生都唔會咁 梁sir正屎忽鬼

我應該set佢做老屎忽會合理啲

Sor呀我有少少趕收尾所以無寫太多佢嘅野

你寫咩 我都鍾意 我地睇得投入先咁！

啱啱有感而發寫咗篇james&jessie嘅單篇係IG，有興趣可以去睇下
IG：

係近況嗎?

Long time

Live左 樓主加油

Jessie聖誕快樂

Merry Christmas

Jessie merry Christmas

聖誕快樂(遲咗少少

聖誕快樂啊！！
大家聖誕過成點
Sorry呀無禮物（文）比大家

依個要留返下個故講

聖誕同阿源一樣 留係屋企過
同埋追返你以前d故

我係留喺屋企做家務
第一次用成個晏晝去掹雞毛 點解雞可以咁多毛㗎
然後洗衫乾衫摺衫
一個月內唔想再煮雞
夜晚就睇Mr bean 一邊笑一邊覺得自己好弱智

乖孫，麻煩你燒個故俾我喇...

我要文呀

文呢屌

咁乖

幾Chill呀

我錯我錯，出文了出文了！！
--------------------
第七章

「你咁講係咩意思？」Miss Lam也不甘示弱，眼神凌厲地回瞪阿祖。

「無野，我好攰，我想沖個涼就去訓，你可唔可以借過？」

「你唔講清楚唔好走，咩叫我為咗份糧可以當無事發生？」

「我有講錯咩？明明香港個體制就唔係咁，應該係三權分立，互相牽制，但依家就講咩行政主權，仲話香港嘅法治幾好幾好，為嘅咪就係維護隻共狗嘅所作所為，我一啲都唔意外。但我無諗過你竟然會為咗份糧而成為佢地嘅一份子！」

「我為咗份糧而成為佢地一份子？」聽到阿祖這番話，Miss Lam努力按壓心中的委屈與怒火，續說：「楊祖耀，你唔清唔楚就唔好係到亂講。」

「如果你唔係，咁點解我從來無見過你出去？點解你今日又要講大話？你根本同佢地無分別，以為咗錢放棄真相，放棄公義，你無資格做一個老師！」阿祖繼續狙擊Miss Lam道。

這句話像箭，正中Miss Lam的心臟。

明明她這麼努力準備筆記、備課，夜夜批改作業至凌晨，還時時留心學生的情緒問題，忙得都無暇為失戀而傷心，換來的是學生、家長、科主任對她的百般刁難，可她也沒有放棄，依然選擇咬緊牙關熬過去。

雖然說來老套，但這確實是她的夢想，她仍相信用心的付出是有回報的，或許有一天，這些Band3學生會明白她的說話，她或許會改變學生的一生，那麼即使滿路荊棘，會被刺得遍體鱗傷，一切也值得。

然而，現實總是殘酷，世事總不如人意。任她再用心，換來的卻只有世界對她的不滿——科主任批評她教學不專業，校長告誡她教師之路不易走，要她謹言慎行，甚至連她最在意的學生都批評她沒資格做老師——而她剛才還在Leung Sir前為他說盡好話。

雖然Miss Lam仍瞪大雙眼，可眼角氤氳的霧氣漸漸磨蝕了剛才的凌厲。

「楊祖耀，你知唔知係依個香港地生存真係好唔容易？你知唔知市道有幾差，我見咗幾多份工，對高踭鞋磨到腳都爛晒，我先搵到依份工？你又知唔知我屋企人每個月等住我份糧，如果唔係我爸份保險就會斷供，佢到時就會無咗筆退休嘅錢？雖然佢地同你姐夫一樣都係藍絲，我都好憎佢地，但我都唔想見到佢地臨老要訓街。」Miss Lam哽咽道，續說：「你又知唔知，我捱咗幾多晚通宵趕起嗰份通識筆記，裏面本來有晒雨傘運動、公民抗命、反修例嘅資料，結果全部比人抽起晒。嗰下我有幾痛心、幾掙扎，你又知咩？」

Miss Lam的語氣柔和，卻比刀鋒利，在阿祖的心房前徘徊。

「係，我係廢，我只係夠膽去啲有不反對通知書嘅集會，我只係夠膽捐錢，我甚至連一個正確答案都唔夠膽同啲學生講⋯⋯但我可以點？我只係一個普通人咋，我都只係想係依個咁畸型嘅社會找到一個容身之所，好好地生存落去，點解偏偏咁難？⋯⋯」Miss Lam在淚水要溢出眼眶之際選擇轉身而去，攤在床上，用被牢牢裹緊自己。

阿祖沒想過Miss Lam原來默默在背後付出了這麼多，而他竟只憑她今天的幾句話就斷定她不配做老師，他無法忘記剛才Miss Lam那受傷的樣子還有盈在眼眶的淚光，加上Miss Lam被被子裹緊的身軀，能想像到她在被窩下痛哭的模樣，心裏的內疚一點一點地把他饞食。

這刻，他不想再洗澡了，只想着要如何把她哄回來。而當他從洗手間步出時，他才留意到飯桌上留了他的飯菜，是他今天上學時隨口說過想吃的咖喱雞，心裏的內疚感幾乎要把他吞噬。

「對唔住啦，唔好唔開心啦，我⋯⋯我⋯⋯對唔住啦，我唔係咁嘅意思呀。」阿視站在Miss Lam身後結結巴巴地說道，Miss Lam卻動也不動，阿祖連她的哭聲都無法聽到。

呀！靈光一觸，阿祖突然奪門而出，他不知道，門剛關上，掛着兩行淚的Miss Lam已馬上爬了起床，心想：咁夜仲去邊？

然而，阿祖已消失不見，Miss Lam只好又躺回床上。

-----------------
要唔要加更！！

要！
加更plz

落街買套

lm加更
btw樓主是咪要準備開新po

求加更

可惜聖誕一過就要做嘢
仲要M痛到差啲往生 俾個師兄做緊嘢都特登過嚟問我唔舒服要唔要返屋企先 再收到盒止痛藥

師兄好有你心

加

正想講

加更 加更

第七章（3）

熟睡到一半，Miss Lam突然感到一股涼意，才發現自己沒有關窗，也沒有關燈便睡着了，便爬了起來關窗和燈。可當她再次攤回床上，合上雙眼準備繼續睡時，睡意竟已消散得差不多。

Miss Lam從枕頭下拿出手機，發現竟已是凌晨一時多。

可阿祖還未回來。

當她解開電話鎖，才發現阿祖打了十幾通電話給她，還傳了幾十則信息：
「開門啦。」

「你係咪嬲緊我所以唔肯開門？」

「但係無論如何一個老師都唔應該講大話呀，你話係咪？我地當打和啦。」

「唔肯開門都覆下我呀。」

「唔係真係咁絕呀嘛，對唔住啦，係我唔啱，無體諒你，理下我啦好無？」

「拿，你再唔開門啲宵夜就凍晒架啦下。」

「大佬呀，我都Say 晒Sorry啦，你要點先原諒我呀？」

⋯⋯

「唔原諒我都得，但都⋯⋯開個門啦好啦？」

Miss Lam的情緒從來都易來易去，只要讓她飽睡一覺，再吃一頓好的，昨天的情緒便可消退八成。現在雖然未有美食，但看到這些信息，已足以讓Miss Lam的怒氣減退不少。

Miss Lam連忙跑去開門，果然，阿祖正坐在梯間。她往下走了幾級樓梯，走到阿祖身前，發現他腳旁全是甜品和小食，任君選擇，他本人卻等到靠在梯旁的石牆睡着了。

看着眼前的食物，Miss Lam想起她的前度。曾經，他也為她送過宵夜，只為搏她紅顏一笑，如今卻忙着對別人獻殷勤，而坐在她門前的人也換成了別人。

物轉星移，有甚麼不會變？Miss Lam心想。

她本想拍醒阿祖，可看到阿祖熟睡的臉龐，又不忍心吵醒他。這時的阿祖像收起了刺的刺蝟，脫下了惹人討厭的面具，終於露出本相。雖然眼睛小了點，但五官尚算端正，尤其是尖尖的下巴上的那雙薄唇，粉嫩而柔軟⋯⋯這讓Miss Lam想起那夜與阿祖親吻的畫面。

雖然他只得十七歲，吻功卻老練得很，甚至比她男朋友還要好，懂得由淺入深，時輕時重，若即若離的，讓她從被動變成主動，吸啜他的雙唇、舌頭，打圈，細味，交融⋯⋯如今是回味。

想着想着，Miss Lam不自覺貼近了阿祖的臉，而這時候，阿祖竟突然張開了眼，看着她說：「做咩，太靚仔，做咩望到呆咗？」

「咩，你⋯⋯你講咩？我⋯⋯我諗住叫你起身咋嘛。」Miss Lam正準備逃脫之際，阿祖不僅抓着她的頸項不讓她離開，還往她的臉靠近，雙眼直勾勾地看着她的眸子，像是要把她看穿，說：「真係咩？你好似⋯⋯想食咗我多啲喎。」

「你都癡線架，啱啱先同你嘈完，我都未原諒你，你好放⋯⋯」Miss Lam的話還未說完，阿祖便側着頭吻了上去。

這個吻很輕，落在Miss Lam的唇上卻很重，像個沉重的枷鎖。

「點呀，肯原諒我未？」阿祖看着瞪大雙眼、不知所措的Miss Lam，溫柔地說。

「你⋯⋯你係咪癡線架，成日三句唔埋兩句就⋯⋯就錫落黎，我告你飛禮呀拿！」Miss Lam掙扎阿祖的手站了起來，捂着自己的嘴巴，又是驚訝又是生氣。

「我以為你哄咁埋係想錫呀嘛，唔係咩？」

「都．話．唔．係．囉！我唔係陳珊珊，唔係你啲女同學呀，楊祖耀！」Miss Lam怒吼。

「咁夜，唔洗訓呀！？靜啲啦！」隔壁門傳來一陣咒罵聲，使Miss Lam不敢再罵下去，閉上嘴巴，怯怯地走回屋裏。

「點呀，好唔好味？」阿祖問道。

「OK啦，係凍咗啲囉。」

「邊個叫你唔開門，我幫你拎去叮下啦。」阿祖拿着發泡膠盒，主動走到櫥櫃前，把燒賣、腸粉倒進白色的瓷碟上，再放進微波爐裏。

「話時話，你今日有無比嗰個女人同埋個肥佬鏟。」

「有乜可能⋯⋯無呀。」

「咁點算？」

「有乜點算，咪唯有認衰囉，唉。」Miss Lam嘆了口氣，想起以前的自己不論發生甚麼事都不會認錯，如今竟要為沒做錯的事而道歉。

她突然覺得這樣的自己有點陌生。

「Sorry，係我搞到你咁。」

「都係架，咁你諗住點補償？」

「請你食雪糕囉，有朱古力同雲尼拿味。」

「一杯雪糕就想收買我？」

「係兩呀大佬，唔平架，你唔食就算。」

「咪住，我姑姐食住先，我邊食，邊比個機會你諗點補償我啦。」

「咁你要咩味呀，小姐？」阿祖無奈地說。

「小朋友才做選擇，我全部都要！」

聽到這句話，阿祖突然覺得Miss Lam像個小孩而不像老師，忍不住笑了，說：「你幾多歲，小朋友先會咁講野。」然後把兩桶家庭裝雪糕和一雙鐵勺子放在桌上。

「哇，你點知你點知我鍾意食依隻味嘅雪糕架？」看着包裝上寫着Movenpick，Miss Lam頓時眼前一亮。

「就係知你啲港女鍾意食依個牌子，我傾家蕩產咁買架。聽日無錢搭車添呀。」

「唔緊要，聽日都唔洗返學，你留係屋企溫書啦。」Miss Lam把一口朱古力雪糕送進口裏說。

送進口的瞬間，幼滑的雪糕在舌上化開，香濃的雲尼拿味在口腔擴散，一天的煩惱隨之溶化，都被咽進肚子裏去，剩下甜甜的朱古力餘香，使她忍不住一口接一口地吃。

「有無咁好食？」看到Miss Lam這滋味的模樣，阿祖也忍不住吃了一口，雖然幼滑，卻還是覺得無甚特別。

「緊係有，開心嘅時候食朱古力，唔開心嘅時候食雲尼拿，即刻所有煩惱都無晒，人生無憾了！」Miss Lam喜滋滋地說道，一臉幸福又滿足的樣子，深深烙在阿祖的腦海裏。

「話時話，楊祖耀，究竟係邊個教你，一同女仔嗌交就錫落去？」

「吓，唔係咁架咩，依招百戰百勝架喎，上次對你都好Work呀，點知今次會失靈架姐。一定係我錫得唔夠深，再黎過。」阿祖往Miss Lam靠近了不知有沒有半公分，Miss Lam已戒備地推開了他。

「閘住！上次只係我一時情緒失控姐，係唔Work架，你以係咪再亂咁錫我，唔係我即刻趕你出黎！聽到未？」Miss Lam瞪着阿祖說，恨不得把他的靈魂出來好好拷問一番究竟是否真的聽懂了。

「OK，唔錫咪唔錫囉，女人真係⋯⋯口是心非。」阿祖搖頭說。

「你講咩話？」Miss Lam仍舊瞪着他。

「講下笑姐，唔洗咁嬲呀，放咗工架啦，Miss Lam，放鬆下個人啦好嗎？難怪你男朋友同你分手。」

「你講咩呀？」男朋友三個字比十萬電流還要厲害，瞬間觸動Miss Lam的所有神經。

「咁係呀嘛，你成日咁嚴肅，邊好玩架，幽默啲啦。」

「你呀，話幫我追返條仔，結果呢？」

「你唔係仲鍾意佢，仲想同佢復合呀嘛？」阿祖難以置信地說，以為已逐漸回復正常的Miss Lam已放下了他那一腳搭兩船的前度。

「我想唔想係一件事，你應承幫我追返佢係另一件事。你依家係咪想反口？」

「其實佢究竟有咩好，點解你地都分咗咁耐，你係都要追返佢？」

「夏蟲不可語冰，你依啲換女快過換衫嘅人點會明。⋯⋯鍾意一個人，點可能話唔鍾意就唔鍾意，可以嘅話，我都想。」Miss Lam黯然神傷道。

「咁你鍾意佢啲咩？值得你咁鍾意佢？」

「值架。每次我唔開心佢都會陪住我，聽我呻，氹我，安慰我，帶我食最鍾意食嘅野⋯⋯如果今日佢係到就好。」Miss Lam愈說愈小聲，像是在說給自己聽似的，回憶隨之湧來，把舌上的甜意一下子洗涮掉。

雖然今天他亦是把她弄哭的元兇之一，可是他也連忙補救，買了她喜歡的雪糕，還走幾條街買了燒賣和西米露，而最重要的，是現在陪在她身邊的人是他——不僅是現在，還有那些令她傷心痛哭的晚上，都是他陪在她身邊，還背了幾層樓梯送她回家，努力逗她笑，而不是那叫她念念不忘的前度。

為甚麼她就是不能放下？

「今日晏就，我見到佢係IG PO咗同嗰個女仔嘅相。我忍唔住諗，如果嗰日你無阻止我，如果我真係去咗搵佢，唔知今日出現係佢IG嘅，會唔會係我呢？哈，我真係好無骨氣。」Miss Lam禁不住諷笑這樣的自己。

舌上的雪糕竟變得苦澀起來。
---------------
超長嘅一篇，還債！收貨嗎大家？
話時話唔捨得開新Post，諗起要重新儲過啲正評就

你又諗咩

唔捨得開

諗起James

我都係

點令人m痛

我都正想問

兩晚追哂 好好睇 但係睇到我好心酸
因為我前度都係比左帽我
然後佢最後留低左一句 我襯你唔起 因為你太好
好似James同Jessie講既野咁
明明都係比帽既仆街
但係偏偏最傷我心

996

pandemic下嘅聖誕唯有留喺屋企

今時今日，你重有份工做，已經好幸福

唔好問 你會驚

我冇咩未聽過 請放心分享